<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="jupiter_labx8_pda_desc">
		<text>Нам помогал один сталкер искать информацию об этой лаборатории. Он якобы нашел какие-то документы и обещал их принести, но затем пропал. Нам известно место, откуда он отправил свое сообщение. Возможно там находятся эти документы. Вы готовы выполнить это задание и принести документы?</text>
	</string>
	<string id="marsh_kubik_rubik_desc">
		<text>Могу помочь по принципу - услуга за услугу. Обещал мне мой знакомый, Деда Зомбик из Забытой деревни одну штуковину ценную - Кубик Рубика. Почему это вдруг эта безделушка такая ценная, тебе лучше не знать. Я бы и сам сгонял, вот только по закону подлости сразу же тут понадоблюсь. Сгоняешь? Готов выполнить это задание?</text>
	</string>
	<string id="marsh_flower_ameliya_desc">
		<text>Об этом может идти речь, однако сперва ты должен пройти испытание. Ты должен принести мне Аленький Цветочек. Это артефакт такой редкий, его, говорят, можно найти в Забытом Лесу. Если добудешь, то можем беседовать дальше. Да, и учти, что этот артефакт может оказывать весьма интересное воздействие на психику человека. Готов выполнить это задание?</text>
	</string>
	<string id="marsh_container_rice_desc">
		<text>Я бы с радостью, однако проблема у меня образовалась: коллег кормить нечем, гарнир закончился. Знакомый мой, вояка один, говорит, что военным местные ученые передали партию какого-то особого риса, который они выращивали где-то а аномалиях, и который якобы повышает сопротивляемость радиации. Хранится это чудо на базе в Сокрытой долине. Если ты с военными в ладах, то дело - сущий пустяк. Возмущаться они наверно не станут, если ты этот контейнер заберешь. Однако, возможно придется дать им взятку, чтобы все пошло гладко. Если принесешь оттуда этот рис, то поделюсь своим опытом общения с местной фауной. Координаты я тебе скинул. Готов?</text>
	</string>
	<string id="marsh_join_stranger_desc">
		<text>Теперь можешь, я не возражаю. Однако учти, что у нас нейтралитет со многими группировками в Зоне, поэтому будь добр не порть нашу репутацию и не стреляй во всех подряд без надобности. Ты точно хочешь стать охотником?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_lekarstvo_desc">
		<text>Я сталкеров раненных подлечиваю: пули извлекаю, швы накладываю. Только вот обезболивающее у меня закончилось. Если б помог ты мне достать обезболивающее... В Госпитале наверняка остались еще запасы. Я в долгу не останусь. Готов помочь?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_explosive_charge_desc">
		<text>Отправил я одного сталкера на взрывные работы. Нужно пробить проход через холмы, окружающие Рыжий Лес для того, чтобы можно было удобней передвигаться. Так вот, дал я этому сталкеру взрывчатку. На взрывчатке маячок и этот маячок вот уже сутки как все на одном месте. Если взрывчатка установлена, то почему не было взрыва, а ежели не установлена и до сих пор у того сталкера, то почему он не движется? Что-то тут неладное. Нужно бы сходить туда, посмотреть и в любом случае принести мне назад взрывчатку. Я в долгу не останусь. Готов помочь?</text>
	</string>
	<string id="predbannik_box_cigara_desc">
		<text>Это дефицитный товар. Мой немного чудной брательник в Предбаннике вроде продает неплохой детектор. Там правда вояки орудуют, много БТР-ов, но мой проводник может тебя незаметно провести. Заодно заберешь там для меня коробку кубинских сигар. Готов отправиться?</text>
	</string>
	<string id="predbannik_sidor_info_desc">
		<text>Это считай граница Зоны. Поэтому главная достопримечательность это куча вояк. Дальше то они уже не особо суются. Так засели себе на своих базах и сидят. Ну а так есть у нас тут бар неплохой, магазинчик продуктовый. Вот пожалуй и все. Кстати ты бы лучше на Болота наведался к охотникам, если деньжат хочешь подзаработать. У них бизнес по продаже за пределами Зоны частей монстров поставлен на конвейер. Сами уже не успевают нужное количество добыть, вот и ищут людей со стороны.</text>
	</string>
	<string id="swamp_trader_info_desc">
		<text>Это топи. Мертвые топи. Но вопреки пугающему названию место это относительно безопасное. Ну нет, конечно, водятся тут и твари всякие и зомби, да и бандиты иногда наведываются. Но в целом тихое это местечко.</text>
	</string>
	<string id="lost_village_icona_task_desc">
		<text>Как же не печалиться. Была в церкви возле Болот старинная икона. Я на нее молиться ходил. Потом она пропала. Думаю бандюки уперли, которые теперь там обосновались. Ну не по-православному это как-то. Надо найти ее и отдать в какую-нибудь действующую церковь. Готов помочь?</text>
	</string>
	<string id="lost_village_bandit_ataka_desc">
		<text>Да я бы так не сказал. Бандиты облюбовали Заброшенную Деревню с недавних пор. Вот тут неподалеку уже лагерь основали. Так ведь мало им этого. Решили нас отсюда выжить. Приходили, пальцы веером, угрожали. Скоро опять должны прийти. У меня в отряде в основном неопытные сталкеры, боюсь, не одолеем эту бандитскую кодлу. Вот ежели ты бы нам помог, то тогда у нас были бы шансы.. Готов помочь?</text>
	</string>
	<string id="zaton_poison_gas_ballon_task_desc">
		<text>Фигово. Тараканов развелось - туева куча. Есть тут на Затоне бункер, там монолитовцы какие-то бочки с ядовитым газом таскали. Вот если б нашел ты мне такую, я бы этих тварей потравил бы всех на фиг. Код доступа в бункер: 110149. Сам я идти боюсь, ибо там монстры какие-то жуткие завелись по слухам. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="zat_lifter_quest_desc">
		<text>Да вроде нормально. Однако, в последнее время сталкеров-хомяков развелось, хоть газом ядовитым трави. Постоянно спрашивают за геркулес да витамины. Барахла побольше хотят перетаскать да заныкать, ну или толкануть. Короче, фиг их знает. У меня есть еще запасы, но их явно недостаточно. Принес бы ты мне этих пищевых добавок штук эдак 30. Принесешь, подарю тебе дорогущие патроны. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_dynamite_task_desc">
		<text>Да задумал я тут кое-что, но нужен помошник. Отправил мне мой друг - Волк ящик со взывчаткой с Кордона для особого случая. Так вот этот случай наступил, какой - не спрашивай. Однако монолитовцы перехватили посылку и спрятали ее на одной из своих баз в Припяти. Надо бы сгонять туда и принести мне эту взывчатку, а я в долгу не останусь. Плачу 15.000 рублей. Идет?</text>
	</string>
	<string id="predbannik_liker_desc">
		<text>В Рыжем Лесу местный лесник самогон гонит. Ну самогон то многие гонят, что в этом такого? А вот и нет! Не все так просто. Он его в каких-то аномалиях настаивает потом. Ох и ядреная штука получается, да и стоит за пределами Зоны прилично. Нужно бы сгонять туда, да взять у него одну такую бутылочку. Сообщил он мне что, как раз одна поспела. А я тебе взамен детектор по льготной цене. Лесник этот кстати тебя с наемниками свести может, если надо. Идет?</text>
	</string>
	<string id="pred_quest_case_desc">
		<text>Верно подметил. Есть. Кстати о базе... Есть у меня к тебе дело одно, раз ты такой любопытный. На базу эту из центральных районов Зоны привезли какой-то чемодан, а в нем якобы очень важные документы. Один знакомый майор информацию мне слил. А такие вещи, сам понимаешь, можно хорошо продать. Так вот, ежели достанешь мне этот чемодан, то в награду дам тебе шпалер один интересный. Если ты с вояками в ладах, то можешь попробовать договориться с местным командиром на соседней базе, с местным барыгой - Майором Барыгиным короче, хе-хе. Он может сделать так, чтобы пропажу типа не заметили и не подняли тревогу. Идет?</text>
	</string>
	<string id="limansk_secret_device_big_task_desc">
		<text>Ты был настолько глуп, что повелся на поводу у этих мерзких псевдо-ученых, и украл один из наших портативных пси-излучателей. Теперь нам нужно восстанавливать системы вещания. Для этого случая я приберег один такой пси-излучатель. Он надежно спрятан в Лиманске. Нужно его оттуда мне принести. Код доступа: 789319. Ты готов выполнить это задание?</text>
	</string>
	<string id="labx14_equipment_dialog_desc">
		<text>Телепорт в Лиманске настроен таким образом, чтобы через него невозможно было переместиться в Портал с оружием. Поэтому вся твоя экипировка была перемещена перед телепортацией в специальный сейф, находящийся в помещении с телепортом. Ты можешь отправиться в Лиманск и забрать ее в любое время.</text>
	</string>
	<string id="monolit_way_task_desc">
		<text>Необходимо восстановить системы пси-излучения Монолита, подняв их одновременно на новый, невиданный доселе уровень. Никто даже и не догадается и не почувствует, что он будет выполнять волю Монолита. Для этого необходимо включить выжигатель мозгов на Радаре, а затем включить пси-излучение на Янтаре. При повторном включении эти системы заработают в режиме полной скрытности. Главный выключатель на Янтаре сработает лишь в том случае, если будет включено излучение на Радаре. После этого необходимо выбраться из Зоны вот с этим модифицированным портативным пси-излучателем, который ты только что принес, и который я перенастроил должным образом для запуска глобального вещания пси-излучения Монолита на всей планете. Ты готов выполнить это задание?</text>		
	</string>
	<string id="warlab_ucheniy_german_talk_desc">
		<text>Прячусь. Они заставляют меня делать страшные эксперименты. Мне кажется, они открыли пространственно-врменной портал. А откуда ты думаешь у них столько немецких пулеметов и технологий непонятного происхождения? А их командир - эта женщина, если ее можно так назвать... Они готовят нечто ужасное! Я хочу бежать отсюда!</text>
	</string>
	<string id="jupiter_detector_super_desc">
		<text>А то? Добыл один сталкер какой-то экспериментальный детектор аномалий. Он во-первых легче. Если в рейды ходил, сам знаешь, что это значит. Да еще обнаруживает чего-то там лучше. Я так толком и не понял. В общем нужен мне этот детектор. Последний раз этот сталкер выходил на связь отсюда, с Юпитера. Сказал, что пойдет куда-то к аномалиям, чтобы протестировать его. Скорее всего сгинул бедолага. Так вот, если найдешь и принесешь мне этот детектор, заплачу 10.000 рублей. Идет?</text>
	</string>
	<string id="jupiter_notebook_desc">
		<text>Будут. Вы не поверите, но у меня пропал еще один ассистент. Он готовил отчет по особенностям местной флоры и фауны, принем был портативный ЭВМ, или как вы его молодежь называете - ноутбук. В него он заносил все данные, полученные в ходе исследований. Вот уже 2 дня как он не выходил на связь. Раньше такого не было. Наверняка с ним что-то случилось. Данные, которые он собирал фактически бесценны, поэтому найдите моего ассистента живого или мертвого и принесите мне его ЭВМ. Наука в долгу перед Вами не останется. Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="jupiter_gavaec_desc">
		<text>Верно подметил. Я оружием торгую. Поставщики направляют ко мне курьеров, когда требуется новая партия. Сейчас как раз такой случай. Курьер должен был прибыть несколько дней назад, но его до сих пор нет. Последний раз он отправил мне сообщение отсюда, с Юпитера. Взялся бы ты и нашел его живого или мертвого. Мне с поставщиками нужно ситуацию решать. А я в долгу не останусь. Подарю тебе один крутой ствол. Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="jupiter_notes_desc">
		<text>Будут тебе и патроны, и какао с чаем, если выполнишь еще одно задание. Задание трудное и кропотливое. Я его сам получил от одной группы ученых. Один известный вредитель, не буду его имени называть, похитил у этих ученых ценные секретные документы, которые они месяцами собирали по всей Зоне. Они ему самому то не нужны эти документы, но так как он вредитель, вот и решил совершить вредительство. Сперва втерся в доверие к ученым, а затем выждал подходящий момент и похитил документы. Затем он сообщил об этом ученым, сказав, что документы он спрятал в разных труднодоступных местах на Юпитере и что браться за поиск этих документов равносильно безумству. Нужно бы все же эти документы найти, а я тебе взамен патронов ценных и дорогих подкину. Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="pri2_key_desc">
		<text>Мне бы в одно местечко сгонять пока ты здесь свои задания выполнять будешь. Ты кстати можешь мне в этом помочь. Мне нужен один ключ, а ключ этот у одного монолитовского командира, здесь в восточной части Припяти. Где точно этот командир сейчас несет дежурство, сказать сложно. У них здесь много баз. Так вот ежели поможешь мне найти ключ, подарю тебе такой же комбинезон, как и у меня. А такой комбинезон ты точно больше нигде не найдешь. Кстати, если этот командир подпустит тебя, то можешь попытаться с ним договориться. Я бы и сам его нашел, но мне особо светиться не следует. Ну что, договорились?</text>
	</string>
	<string id="pri2_ks23_m1_quest_desc">
		<text>Помнишь, ты ключ для меня искал? Так вот, пошел я в это самое местечко, открыл дверь ключом, но потом, скажем так, образовались дела по важней и я оттуда быстренько улизнул. В общем, тебя же все равно хлебом не корми - дай помотаться по всяким заданиям, так что будь другом, сгоняй в это треклятое подземелье или как там его и принеси мне мой супер-дробовик, за которым я туда и отправился. Ну а коль принесешь, предоставлю тебе скидки на артефакты. Ну что, договорились?</text>
	</string>
	<string id="pri2_artefact_quest_desc">
		<text>Верно! И у меня к тебе есть деловое предложение. Нашел я несколько очень редких артефактов, Пирамидками называются, да только за пределами Зоны, куда я в основном артефакты сбываю, они пока спросом особым не пользуются. Поэтому я решил их попридержать, но поступил заказ на партию артефактов, а у меня сейчас дела совершенно другие образовались, так что я в рейд за артефактами никак пойти не могу, а сроки поджимают. Вот если бы ты принес мне нужные артефакты в количестве 10 штук, то я бы взамен дал тебе одну такую Пирамидку. Поверь, она того стоит. Вот список нужных артефактов: Золотая Рыбка, Кристалл, Душа, Мамины Бусы. Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="pomidorov_af_detector_desc">
		<text>А то? Ты, я думаю, уже и так заметил, что мой профиль это артефакты. У меня тоже был похожий детектор артефактов, только вот сломался он недавно, а без него артефакты искать гораздо сложней. А тебе он особо то и не нужен, ты же, как я погляжу больше оружием хорошим интересуешься. Так вот. Есть у меня к тебе деловое предложение: давай меняться! Ты мне отдаешь свой детектор артефактов, а я тебе взамен подарю один очень ценный пистолет. Ты таких больше нигде не найдешь. А он тебе ох как может пригодиться… Ну что, договорились?</text>
	</string>
	<string id="zaton_condensators_desc">
		<text>Можешь. Электросеть тут на судне уже едва пашет. Я бы ее наладил, так как я по профессии электрик. Но вот беда - нет у меня ничего под рукой. А мне в первую очередь нужны конденсаторы. Тут на Затоне есть что-то на вроде бывшей мастерской, там, скорее всего можно найти конденсаторы. Я уже многих просил туда сгонять, но все боятся - у тварей каких-то там логово. Может быть ты похрабрей будешь, да сгоняешь? Если найдешь, то подарю тебе комбинезон "Страж охоты". Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="zaton_transistors_desc">
		<text>Можешь. Я тут, пока ты конденсаторы искал, прикинул и вижу, что мне для ремонта не помешали бы и транзисторы. Где их искать, увы, ума не приложу. Если найдешь, то подарю тебе артефакт один очень редкий. Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="zaton_katushka_provoloki_desc">
		<text>Представляешь, начал я было уже конденсаторы менять, как смотрю проводка во многих местах уже никакая. Того и гляди короткое замыкание и возгорание будет. Нужно бы и ее поменять, раз я взялся за это дело. Тут один медик на Затоне ошивался одно время, так он для каких-то экспериментов с артефактами вечно с проволокой носился, как с торбой писаной. Если бы ты нашел его или хотя бы место, где он мог хранить проволоку и принес мне ее, то я бы тебе подарил пулемет один ценный. Таких днем с огнем не найдешь. Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="hr_flaska_quest_desc">
		<text>Да влип я, понимаешь? Не знаю, слышал ли ты о живой воде или нет. О настоящей. В Зоне, ежели возле определенных аномалий положить бутылку, ну или фляжку с водой, то с этой самой водой случается что-то необыкновенное. Потом этой водой раны лечить можно. Заживают практически на глазах. Так вот, настоял я, значит, фляжку этой воды, а настаивать ее несколько дней нужно. Все это время от монстров отбивался как мог. Видишь ли, жене своей хотел эту воду отвезти. У нее серьезное заболевание, врачи говорят, что поможет лишь чудо. Вот я и отправился сюда в Зону за чудом, а тут мне и посоветовали выход из ситуации. Только вот когда возвращался ночью, вещей с собой много было, так я сдуру спрятал рюкзак прямо, не поверишь, на военной базе. Что теперь делать, не знаю. Там вояк человек 20 и большинство спецназовцев, мне точно их не одолеть. Вижу, ты мужик крутой, если поможешь мне фляжку эту вернуть, то взамен можешь забирать все остальное добро, что в рюкзаке. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="marsh_monster_part_1_quest_desc">
		<text>Ага, решил деньжат подзаработать? Ну что ж, верное решение. Смотри, мы тут ведь не просто так балду гоняем, а серьезным бизнесом занимаемся. Охотимся на мутантов, срезаем трофеи с тушек и продаем за пределами Зоны. Трофеи у тебя многие могут тут купить, - возразишь ты. И будешь прав в какой-то степени. Только вот за сколько? Да за гроши какие-то несчастные. А знал бы ты, сколько эти трофеи по-настоящему стоят… Так вот, людей у нас сейчас не хватает, а объемы растут, поэтому мы вынуждены привлекать сторонних желающих подзаработать. Если хочешь срубить деньжат, то соглашайся на испытательное задание: нужно добыть в любой пропорции 10 копыт кабанов и глаз плотей. Вознаграждение 5 000 рублей. Если пройдешь испытание, дальше будут гонорары посерьезней. Ну что, по рукам?</text>
	</string>
	<string id="marsh_monster_part_2_quest_desc">
		<text>Молодец. Хорошо справился с первым заданием. Настало время начинать рубить капусту по-настоящему. Следующая партия трофеев, которую ты должен добыть, должна состоять из рук зомби, контроллеров и изломов в любой пропорции. Добыть нужно в общей сложности 15 рук. С меньшим количеством возиться  не стоит – мы их оптом толкаем. Вознаграждение на этот раз уже 7500 рублей. Будешь крутиться, быстро себе на наш охотничий экзоскелет заработаешь. Ну что? По рукам?</text>
	</string>
	<string id="marsh_monster_part_3_quest_desc">
		<text>Ну, ты даешь. Такими темпами ты скоро станешь лучшим охотником в Зоне. Есть возможность подзаработать еще больше. Теперь нужно добыть в общей сложности 20 трофеев. Состоять они должны из челюстей кровососов, стоп снорков и глаз полтергейстов. Вознаграждение в этот раз еще солидней: 10000 рублей. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="marsh_monster_part_4_quest_desc">
		<text>В общем слушай внимательно. Только что поступил серьезный заказ и бабло там серьезное. Выполнишь, получишь 30000 рублей. Что, не хило? То то же! Но и работа не из легких. У нас на нее пока двое вроде как хотят согласиться. А дело вот в чем. На этот раз нужен ассортимент из когтей химер, рук псевдогигантов и кистей библиотекарей. Первых двух то я знаю, приходилось сталкиваться. А вот что это за библиотекарь? Говорят какой-то редкий подвид изломов. Если он вообще существует.… Но мне фотку прислали, так что значит, есть такие твари, значит, сможем идентифицировать, части, которые тебе надо будет найти. Ну, так что? По рукам?</text>
	</string>
	<string id="marsh_monster_part_5_quest_desc">
		<text>Да, блин. Дела что-то не очень идут сейчас. То ли конкуренция какая, то ли рынок перенасыщен. В общем спрос только на дефицит и цены уже более умеренные. С другой стороны работа практически без риска. Нужно принести ноги заноз, хвосты крысоволков и селезенку крыс. Первые, в принципе, для такого опытного охотника как ты безопасные, вторые - тоже, а крысы так вообще твари безобидные. Задание простое, но кропотливое, придется долго искать и отслеживать, но 20000 рублей на полу ведь тоже не валяются. Верно? Нужно в общей сложности 30 трофеев. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="swamp_monster_part_1_quest_desc">
		<text>Если хочешь реально этим бизнесом заняться, то наведайся лучше к нашему бармену на болотах. А я тут типа как на пенсии и только изредка занимаюсь трофеями. Место тут тихое, спокойное... Но ежели хочешь подзаработать, есть один заказ. Людей у меня свободных нет, так что могу поручить тебе. Нужно добыть хвосты собак, псевдособак и волков в общей сложности 20 штук. Вознаграждение 10000 рублей. Согласись, не так уж и плохо. Ну что, по рукам?</text>
	</string>
	<string id="swamp_monster_part_2_quest_desc">
		<text>Как я и говорил, если хочешь реально хорошие деньги заработать, то наведайся лучше к нашему бармену на болотах. Но ежели хочешь подзаработать, есть один заказ. Нужно добыть эту мерзость в виде голов тушканов, брюх тараканов и кистей упырей. Ну в общем, коль не из брезгливых, то соглашайся. Нужно принести в общей сложности 30 таких «запчастей». Вознаграждение 7500 рублей. Согласись, подавить тридцатку такой мелюзги за семь с половиной косарей не так уж и плохо. Ну что, по рукам?</text>
	</string>
	<string id="swamp_monster_part_3_quest_desc">
		<text>Ну что ж, на этот раз ты как раз вовремя. Только что поступил довольно-таки серьезный заказ. Нужно добыть 15 рук бюреров. Задание не из легких, это тебе не на мелюзгу всякую охотиться типа тушканчиков. Но и деньги платят серьезные. 15 рук – 15 штук, хе-хе. Ну что, по рукам?</text>
	</string>
	<string id="hr_food_quest_desc">
		<text>Конечно, хлопец. Я тут с командой своей в переплет попала. Забурились мы сюда черт знает как, да только потом сообразили, что это западня. Тут кругом базы военные, дальше блокпосты с какими-то типа наемниками что ли, кругом аномалии, монстры. А команда у меня неопытная. Попробуем выбраться, большая часть не выживет. Решили отсидеться, пока проводник один опытный нас не заберет отсюда. Мы ему весточку отправили. Только вот в чем проблема – еда у нас заканчивается, а добыть здесь негде. Вот ежели бы принес ты мне еды, много еды, ну там 10 чтобы... Денег у меня с гулькин клюв, но ведь гусары денег с женщин не берут. Верно? Как-нибудь уж сочтемся. Ну что, поможешь?</text>
	</string>
	<string id="hr_drink_quest_desc">
		<text>Ну, с едой ты мне помог. Возникла другая проблема. Про вы... ну про питье, короче, то я как-то не подумала. А тут кроме колодца с грязной радиоактивной водицей больше не из чего и напиться. А пить из грязного колодца ты, наверное, и сам знаешь, это верный способ стать козленкой. Вот ежели принес бы ты мне бутылок эдак 10 во... ну напитков там разных, то я бы для тебя ничего не пожалела и последние 200 рублей отдала. Ну что, хлопец, выручишь еще раз бедную девушку? А я уж, коль представится случай, в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="dc_ammo_quest_desc">
		<text>Я сам проводник вообще-то. Правда, сейчас временно этим делом не занимаюсь, так как боеприпасы у меня на исходе, а места тут, как ты сам подметил, небезопасные. В городе вообще какие-то психопаты собрались – стреляют во все подряд без разбору. Сам посмотри, что там за битва. Блин, прям как на войне. А мне уже, если что, даже отстреливаться нечем, а с торгашами я местными не в ладах, они мне ничего не продадут. Вот ежели принес бы ты мне патронов коробок эдак 10, то тогда я смогу тебя водить в определенные районы Зоны по льготным ценам. Ну и может какой информацией поделюсь. Ну что, договорились? Поможешь с патронами? Смотри: у  меня дробовик и Тэтэшник, так что нужны патроны 12-го калибра и калибра 7.62х25 мм.</text>
	</string>
	<string id="aver_medic_quest_desc">
		<text>Да и не говори. Только вот податься нам сейчас больше некуда, а тут полный сибирский пушной зверек. Монстров как собак нерезаных, причем как в прямом, так и в переносном смысле. Да еще и наемники постоянно шакалят. Я сам бывший монолитовец, так что с боевой подготовкой порядок, а вот у всех остальных с этим делом так себе. Постоянно травмы, ранения. Это в лучшем случае, а медикаменты у нас на исходе, и если еще какие твари или уроды сюда заявятся, тяжко нам будет. Вот ежели принес бы ты там медикаментов штук эдак 20, то было бы совсем другое дело. Ну что, готов помочь сталкерам – братьям?</text>
	</string>
	<string id="aver_outfit_quest_desc">
		<text>Думаю, что да. Прослышал я, что была у какого-то сталкера куртка какая-то особая. Он ее то ли в аномалии нашел, то ли c погибшего в аномалии товарища снял. Говорят, куртка эта где-то здесь должна быть в Лесной Чаще. Да только вот облазил я уже всю эту чащу, а куртку так и не нашел. Может у тебя получится? Есть у меня предположения, где она может быть, так как в том месте я не искал. Уж больно жуткое это место. Я тебе это место на карте пометил. Ну что?</text>
	</string>
	<string id="aver_drug_quest_desc">
		<text>Почти. Однако, хорошо было бы, если бы ты нам еще помог. Мы в рейд собираемся опасный и нам нужно как больше различных спец. препаратов. Добудь нам следующие вещества: антирадиационные препараты, барвинки, пси-блокады, радиопротекторы в количестве 20 штук. Достанешь, подарю тебе прицел 1ПН58. Ну что, готов помочь сталкерам – братьям?</text>
	</string>
	<string id="zat_music_disc_desc">
		<text>Вот оно что? Есть такое задание. Нужно найти компакт диск с какой-то очень важной информацией, которую местные бандиты почему-то очень хотят утаить. Что это за информация, сказать сложно, но за нее бандиты готовы заплатить кругленькую сумму. Я по этому поводу заключил сделку с одним из сталкеров, который нашел этот диск, но не имел выходов на бандитов и если бы сунулся к ним, они бы его просто убили. Только вот пропал этот сталкер где-то на Болотах. В общем нужно исследовать местность, найти диск и принести его мне. А я уже потом по своим каналам потребую за него вознаграждение у бандитов. Ну и ты в обиде не останешься. Только учти, они диск тоже могут искать, так что будь готов к неожиданным встречам. Договорились?</text>
	</string>
	<string id="predbannik_artefact_quest_desc">
		<text>Есть. Я тут под защитой вояк скупаю артефакты, ну и отстегиваю им за это. Иначе они меня тут не охраняли бы. Так вот. Обычно я артефакты поштучно скупаю, расценки ты мои знаешь уже. Но сейчас как раз есть заказ на целую партию в количестве 15 штук. Оплата 25 тысяч. Вот список нужных артефактов: Грави, Лед, Пружина, Плазма. Ну что, замутим дельце?</text>
	</string>
	<string id="val_scope_quest_desc">
		<text>Ну ты типа по теме нарисовался. Нужно братанов вооружать в масть, а то, мля, как бакланы с хлопушками шныряют. Буду выдавать им МП5 и М16 с оптикой. Не, ты понял? Волыны есть, а прицелов к ним нету. Принесешь с десяток, братва в долгу не останется. Ну?</text>
	</string>
	<string id="swamp_abakan_m2_dialog_desc">
		<text>Не, ну я короче эту волыну тут надыбал. Иду я такой с корешами, смотрю фраер какой-то как из кустов ломанется. Ну мы с братанами туда, а там волына эта. Ну я типа такой, возьму, авось тот фраев вернется, а я ему ее загоню. А тут ты нарисовался. Но коль нужен ствов, то гони 20 штук и он твой без базару.</text>
	</string>
	<string id="zaton_notes_desc">
		<text>Отправили мы на большую землю вертолет с документами, которые нашли здесь. Однако над Затоном вертолет потерпел крушение. Мы выслали отряд из местного гарнизона, чтобы спасти выживших, если они остались, и спасти документы. Отряд нашел сбитый вертолет и часть документов, однако в момент осмотра места крушения был атакован хорошо экипированным и обученным противником, явно профессионалы, наемники, и в ходе завязавшейся перестрелки наш отряд потерпел серьезные потери, ну и отступил. Поэтому не исключено, что какую-то часть документов захватили те наемники. Не исключено также, что впопыхах они тоже могли либо не найти, либо оставить часть документов где-то на месте крушения. В общем отправить мне сейчас туда некого, поэтому, раз уж сам напросился, могу поручить это задание тебе. Лады?</text>
	</string>
	<string id="zaton_details_desc">
		<text>Я тебе, наверное, уже надоел, но не мог бы ты мне найти еще парочку деталей? Мне бы канифоли, текстолита и какой-нибудь трансформатор небольшой. А я уж в долгу не останусь. Думаю, все эти детали также можно найти где-то поблизости на Затоне. Найдешь, подарю тебе патронов ценных, аж целую кучу. Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="zaton_toolkit_desc">
		<text>Знаешь, я тут подумал, тебе ведь тоже в какой-то степени выгодно возиться с моими заказами. Верно? А в Припяти много всяких магазинов было, может не все еще обчистили. И магазины там хорошие были. Помню, как сейчас, инструменты там хорошие когда-то продавались. Если время позволяет, сбегал бы посмотрел, авось что найдешь. Тут на этом ржавом корыте работ невпроворот, инструменты бы ох как не помешали бы. В идеале мне бы обычные инструменты, инструменты для точной работы и сверхточные инструменты. А я в долгу и в этот раз не останусь, подарю тебе наш фирменный охотничий экзоскелет. Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="swamp_black_box_desc">
		<text>Могу выручить. Естественно, взамен на услугу. Тут военный вертолет неподалеку разбился. Зачем и почему не ясно. Нужно бы обследовать место крушения, да принести мне черный ящик. А я уж дальне с вояками буду это дело решать. Сам ящик должен быть тяжелым, но в целом задание, думаю, не из сложных. Но если что, обращайся к моему знакомому охотнику, который заведует там делами. Если выполнишь поручение, получишь броню моего собственного производства. Идет?</text>
	</string>
	<string id="swamp_black_box_search_desc_1">
		<text>Мы как услышали шум, сразу же выбежали посмотреть, но ближе подойти сразу не решились, так как боялись, что вертолет взорвется. Потом видим, сталкеры какие-то бегут к месту крушения, повозились возле вертолета и к нам идут...</text>
	</string>
	<string id="swamp_black_box_search_desc_2">
		<text>Ну и говорят такие, что типа нашли что-то ценное и понесут эту находку на Кордон то ли военным, то ли Сидоровичу, орали, друг друга перебивали, так ничего толком и невозможно было понять. Все про какой-то КПП говорили. Хотя какой КПП? Военные бы их и близко не подпустили бы. В общем, если нужны тебе эти сталкеры или то, что они нашли, то скорей всего, поиск следует продолжать на Кордоне.</text>
	</string>
	<string id="escape_vehicle_quest_desc">
		<text>Могу скидку предоставить, но не просто так. Весна. Посевные работы на носу, а я свой трактор оставил на ферме на Болотах. Ты бы его мне подогнал сюда поближе к бункеру, а отсюда я уже сам. Но учти, мне абы какой трактор не нужен. Мне нужен мой трактор, который на ферме на Болотах и чтоб на нем ни царапинки. Если пригонишь, будут тебе скидки, и не только у меня, но еще и у моего брательника. Сперва небольшие, но коль поможешь и ему, то просто офигеешь от счастья. Идет?</text>
	</string>
	<string id="predbannik_vehicle_quest_desc">
		<text>Могу скидку предоставить, но не просто так. Весна. Посевные работы на носу, а я свой трактор оставил в деревне в Сокрытой Долине. Ты бы его мне подогнал сюда поближе к бункеру, а отсюда я уже сам. Но учти, мне абы какой трактор не нужен. Мне нужен мой трактор, который в деревне в Сокрытой Долине и чтоб на нем ни царапинки. Если пригонишь, будут тебе скидки, и не только у меня, но еще и у моего старшего брата, да причем такие, что просто офигеешь от счастья. Идет?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_vehicle_quest_desc">
		<text>Могу скидку предоставить, но не просто так. Был у меня Запорожец, возил я на нем оружие и ингредиенты для самогона, но ты сам видел, что с ним случилось. Без машины конечно очень неудобно. Видел я, однако, как монолитовцы рассекали по округе на Буханке. Мне бы эта машина очень даже подошла бы. По словам моих осведомителей Буханка эта стоит на базе Монолита на Генераторах. Там еще бункер какой-то интересный есть. Если угонишь для меня эту Буханку и подгонишь ее сюда поближе к моему дому, будут тебе скидки. Только ходят слухи, что аккумулятор у нее барахлит... Идет?</text>
	</string>
	<string id="lost_village_vehicle_quest_desc">
		<text>Да тут беда такая приключилась… Весна. Посевные работы на носу, а я тут как-то недавно напился и поехал на своем любимом тракторе невесть зачем в Лесную Чащу среди ночи. Да и утопил его в болоте, как дома очутился уже и не помню. Хорошо хоть тут в Зоне гаишников нету. Так вот, ты бы его мне подогнал сюда и припарковал бы его где-нибудь на территории деревни. Но учти, мне абы какой трактор не нужен. Мне нужен мой трактор, который в болоте в Лесной Чаще и чтоб на нем ни царапинки. Если пригонишь, дам тебе 5000 рублей. Идет?</text>
	</string>
	<string id="yantar_vehicle_quest_desc">
		<text>Допустим есть, но не за просто так. Нам удалось насобирать приличное количество редких артефактов, монстров, а также составить большой комплект документации о результатах наших исследований. Все это чрезвычайно важно для науки! И все это необходимо вывезти из Зоны как можно быстрей. Но у нас нет подходящего транспорта. Однако, мои коллеги сообщили мне, что в Мертвом Городе, который тут поблизости, якобы есть подходящий грузовик ЗИЛ-131. У них не было возможности проверить на ходу он или нет, так как они подверглись нападению зомби и лишь чудом спаслись. Если пригонишь нам этот грузовик сюда на Янтарь, подарю тебе артефакт "Компас". Идет?</text>
	</string>
	<string id="val_f1_bandit_sifa_kill_quest_desc">
		<text>Типа того, типа того... Правда есть один козлина, Сифой кличут. Прячется падла где-то в районе старого Колхоза, знает падла, что его ждет, если найду. Ну короче, чего тут лишний базар разводить. Нашел бы ты его, а? Ну и передал бы ему от меня пламенный такой привет... А я тебе взамен волыну понтовую подкину. Ну ты въехал?</text>
	</string>
	<string id="f1_borov_kill_quest_quest_desc">
		<text>Конечно знаю. Всю братву за нос водит, добился, чтобы его авторитеты назначили смотрящим, а на самом деле он вне Зоны стукачом был, ментам на братву стучал, да и крыса еще он кроме этого. Помог бы ты мне избавить мир от этого гаденыша? А то людей у меня мало, мне без такого головореза как ты не справиться. Поможешь, я тебе взамен автомат очень редкий подарю – вижу, ты оружие ценное уважаешь. Ну так что? По рукам?</text>
	</string>
	<string id="sifa_about_desc">
		<text>Сам же видишь. Бандит я. Но сам я не блатной и не гопник там какой-то. Просто в свое время по глупости совершил несколько непростительных ошибок, вот и пришлой связаться с этими отбросами. А теперь уже дороги обратно нет. То, что случилось, уже не изменить, прошлое не вернуть. Я думаю, тебе такой расклад и самому хорошо знаком.</text>
	</string>
	<string id="f1_kolhoz_info_desc">
		<text>Да, действительно рядом есть колхоз. Точнее то, что от него осталось после инцидента. Там у нас есть небольшая база, которой руководит мой коллега. Советую навестить его, так как у него наверняка найдется для тебя какая-нибудь работа.</text>
	</string>
	<string id="f1_lucky_quest_desc">
		<text>Нам необходима твоя помощь. К нам летел вертолет, который вез прототип очень важного прибора, необходимого для наших экспедиций. Однако, при подлете вертолет попал в аномальную зону и потерпел крушение где-то на территории Колхоза. Необходимо отыскать место крушения и постараться найти прототип этого прибора. Он должен был храниться в ударостойком ящике, поэтому возможно уцелел.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_kill_lukash_quest_quest_desc">
		<text>Как ты уже, наверное, догадался, я лесник лишь по легенде, а на самом деле руковожу группировкой наемников в Зоне. В советские времена я работал в одной очень серьезной конторе и был завербован ЦРУ. После этого я успешно выполнил на территории СССР ряд серьезных диверсионных актов, причинив существенный вред народному хозяйству. По сути, я по терминологии тех времен диверсант-вредитель. Однако, после распада СССР, в ЦРУ сделали вид, будто я и не существую и никогда на них не работал. Ну ты наверняка слыхал о подобных случаях. Лишь благодаря моим иностранным связям мне удалось наладить контакты с рядом зарубежных диверсионных организаций, которые имели в Зоне свои интересы. Я хорошо знаком с местностью, подозрения ни у кого не вызываю – ну кто-же заподозрит в чём-либо простого старика-лесника. Мои новые работодатели поручили мне организовать переброску в Зону вооруженных отрядов хорошо подготовленных наемников, а также взять на себя командование. Ну это так, к сведению, чтобы ты знал, с кем имеешь дело. Теперь насчет заданий. Есть тут всякого рода сброд, гордо именуемый себя Свобода. Их лидер – Лукаш. Ты, возможно, даже знаком с ним лично. Он и его приспешники постоянно путаются у нас под ногами, зачастую срывая успешное проведение наших спецопераций. Все предельно просто: нужно ликвидировать Лукаша. Мои, а теперь и твои наймодатели весьма щедры, так что о размере вознаграждения не волнуйся. Готов выполнить задание?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_kill_voronin_quest_quest_desc">
		<text>Бывшие военные организовали в Зоне группировку под названием Долг. Многие из них не просто бывшие срочники, а профессионалы, которые, как и мои люди побывали во многих горячих точках. Лидер долговцев – генерал Воронин тоже в их числе. Он и многие из его подчиненных сталкивались с моими бойцами во многих горячих точках лицом к лицу. Теперь они помимо прочего считают своим долгом разобраться с нами, поквитаться за прошлое. Поэтому они представляют для нас серьезную угрозу. Я думаю, ты уже догадался в чем будет заключаться твое новое задание. Необходимо ликвидировать генерала Воронина. Это на какое-то время дезориентирует его отряды и позволит нам приобрести некое, пусть даже временное, тактическое преимущество. Ну что? Готов выполнить это задание?</text>
	</string>
	<string id="red_forest_kill_boroda_quest_quest_desc">
		<text>Один торговец по прозвищу Борода долгое время поставлял нам оружие и поэтому много о нас знает. Возникло у меня подозрение, что он снюхался с военными и готовит нам западню. Все предельно просто: нужно его ликвидировать. Только учти, он ранее состоял в Монолите, подготовка у него еще та, поэтому будь начеку. Готов выполнить задание?</text>
	</string>
	<string id="rostok_find_gordon_info_desc">
		<text>Я надеюсь, ты не о герое Халвы интересуешься? Думаю, речь одет о том чудаковатом сталкере, который всегда представлялся как Гордон Фриман, да и, блин, внешне он похож был на него до жути. Даже акцент изображал иностранный, правда плохо у него это получалось, чуть забудет или бухнет, так сразу на чистейшем русском да матерном... В общем естественно никакой он Ни Гордон. Ну ты сам посуди. Вот ежели бы Гордон существовал на самом деле, он что идиот какой-то в Зону соваться? Не-а. Гордон ведь по игре дружил с головой и добровольно бы не поперся бы сюда. Я подозреваю, что этот сталкер либо изначально был психически больным, либо здесь у него крыша поехала окончательно. Постоянно с монтировкой, Глоком, да со СПАС-12 таскался, ну явно в образ вжился по полной программе. Он частенько тут ошивался, все говорил, что Зона возникла из-за экспериментов в Черной Месе. Ну мы его слушали, кивали, поддакивали, ну чтобы не расстраивать его. В последний раз, когда мы его видели, он сказал, что пойдет на Дикую Территорию, чтобы очистить ее от зомби. Больше мы не видели...</text>
	</string>
	<string id="about_doctor_monolit_desc">
		<text>Кажется, креститься надо. Наслушался небось баек у костра. Доктор Монолит не более чем легенда, страшилка, которой опытные сталкеры любят пугать новичков. Никто никогда его не видел. Нет никаких доказательств о его существовании. Но если верить большинству этих баек, то Зона это его рук дело. Никакой взрыв на ЧАЭС, ни эксперименты ученых и военных, которые якобы проводились в Зоне тут не причем. И мой тебе добрый совет: забудь ты об этом. Меньше знаешь – крепче спишь, да и проживешь дольше. Я хоть и не суеверен, но все же следует учесть, что легенды на пустом месте не возникают. Хрен его знает, если Доктор Монолит и правда реален, то держись от него подальше. В большинстве баек говорится, что он якобы засел где-то на ЧАЭС, поэтому не лезь ты туда, если жизнь дорога. И запомни: я тебе ничего не говорил.</text>
	</string>
	<string id="warlab_woman_ada_dialog_desc">
		<text>Вот мы и встретились, говнюк! Ты в сове время совершил огромную ошибку, когда отказался от моего предложения, и я это не забыла. Я могла бы убить тебя и раньше, как могу убить и прямо сейчас, но у него есть на тебя планы, поэтому дам тебе самый последний шанс. Тебе нужна дискета, верно? Она тебе не поможет, если что. Но так уж и быть, могу на этот раз пощадить тебя и разрешить взять ее за 100 тысяч рублей. Либо могу предоставить тебе возможность сразиться со мной, предварительно дав тебе монтировку и аптечки, чтобы все было по честному... Так что думай, говнюк...</text>
	</string>
	<string id="hr_cit_doctors_key_quest_desc">
		<text>Могу и поделиться, но не за просто так. Мне нужно любой ценой проникнуть в одно потайное место в Припяти. Как я вообще туда доберусь, я себе еще не представляю. Но дело не в этом. Даже, допустим, я туда попаду, там, говорят, электронный замок и к нему нужна карточка доступа. Без нее дверь не открыть. Говорят, видели в Мертвом Городе одного сталкера, который хвастался, что якобы у него какая-то электронная карточка, которая дверь какую-то в Припяти открывает. В общем нужно все это проверить и если это так, то раздобыть и принести мне эту карточку. Если принесешь, подарю тебе ценный автомат. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="dc_cit_doctors_key_dialog_desc">
		<text>Слышал. И не только слышал. Карточка у меня. Ты мне помог и я бы отдал ее задаром, но мне сейчас деньги нужны позарез. Влез в долги, пришло время отдавать. Кредиторы - люди серьезные. Так что будь другом, выручи еще разок. Дай 20.000 рублей. А я тебе карточку. Идет?</text>
	</string>
	<string id="marsh_mil_svoboda_leader_pda_dialog_desc">
		<text>Я бы с радостью, однако проблема у меня образовалась: мне нужна электронная карточка доступа от одного хранилища в Припяти. Говорят, она у какого-то сталкера в этой самой Припяти. Больше мне ничего не известно. В общем, нужно ее найти. Если найдешь и принесешь, то поделюсь своим опытом общения с местными гуманойдами. Готов?</text>
	</string>
	<string id="pri_mil_svoboda_leader_pda_dialog_desc">
		<text>Слышал. И не только слышал. Карточка у меня, и я так понимаю, она тебе нужна. Поэтому не буду притягивать кота к хвосту - гони 40.000 и карточка твоя. Идет?</text>
	</string>
	<string id="bar_container_green_desc">
		<text>Есть у меня один ствол редкий. Такие уже не производят давно. Жалко его конечно было бы тебе отдать, но вдруг ты мне поможешь с одним дельцем. Получил я заказ от экологов на поиск затерянного контейнера с какой-то экологически чистой зеленью, которую они хотели тут выращивать. На их экспедицию напала группа хорошо вооруженных наемников и похитила у них этот контейнер. Говорят это случилось где-то между Дикой Территорией и Янтарем. Я там уже все обыскал и всех по-расспрашивал, но все без толку - никто ничего не видел, никто ничего не слышал, никто ничего толком и не сказал. Помог бы ты мне с этим дельцем, а я тебе в награду этот самый ствол подарю. Готов?</text>
	</string>
	<string id="bar_container_green_search_dc_desc">
		<text>Видел я, как отряд наемников проходил по направлению к центру города. У одного их них был какой-то контейнер вроде, зеленый такой. После этого началась бойня, поэтому думаю контейнер все еще там. Вряд ли наемники стали бы рисковать, пытаясь его эвакуировать. Видимо это какой-то важный контейнер, раз такая войнушка из-за него началась. А может контейнер тут и не причем, и ребята просто решили поразвлечься...</text>
	</string>
	<string id="bar_container_green_search_yan_desc">
		<text>Да, я в курсе о чем ты. Мы поручили одному сталкеру найти пропажу. Но видимо у него не получилось, раз ты об этом контейнере спрашиваешь. Один мой коллега чудом выжил после нападения наемников и услышал, как они говорили о том, что этот контейнер необходимо отнести на какую-то наемническую базу в каком-то городе поблизости. Я думаю, речь шла о городе, где долго не живут...</text>
	</string>
	<string id="bar_predatel_card_desc">
		<text>Сперва заслужи доверие. Помоги выполнить одно задание. Несколько наших бойцов переметнулись к Свободе. Такое прощать нельзя. Нужно их покарать по всей строгости военного времени. Эти сволочи пошли в сторону Темной Долины. Мы послали за ними отряд, но он пока не вернулся. Может они попали в какую беду. Попробуй их найти, Бармен сказал, что ты вроде как туда собираешься. Если найдешь этих предателей первыми, то угости их свинцом как следует, а потом дуй ко мне. Только я тебя толком не знаю, поэтому мне нужны доказательства смерти. Один из этих мерзавцев раньше служил в милиции, и с тех пор все время носит с собой удостоверение, которое он как-то умудрился не сдать при увольнении. Так вот, принеси мне это удостоверение, а я взамен дам тебе пропуск на нашу базу, но только к командиру тебе все равно ходить нельзя пока он сам не добро не даст. Идет?</text>
	</string>
	<string id="pri2_smoke_quest_desc">
		<text>Так тут не только дерганым станешь. Несу вахту, торгую, понимаешь. Отлучиться никак не могу. А тут еще место такое, врагу не пожелаешь тут торчать, да еще и курево закончилось. Будь другом, принеси мне курева штук эдак 100. Если принесешь, то подарю тебе очень ценный автомат. Идет?</text>
	</string>
	<string id="dar_pass_flash_quest_desc">
		<text>Когда нас в срочном порядке эвакуировали из лаборатории Х18, я впопыхах оставил там свой любимый приемопередатчик. Мне он позарез нужен для продолжения своих исследований. Будь любезен, раз все равно без дела болтаешься тут, сходи туда, найди и принеси мне мой любимый приемопередатчик. Наука в долгу не останется. Идет?</text>
	</string>
	<string id="warlab_evm_quest_desc">
		<text>Не опять, а снова, во-первых... Конечно же есть. Когда нас в срочном порядке эвакуировали из Военной Лоборатории, я впопыхах оставил там свою любимую электронно-вычислительную машину. Мне она позарез нужна для продолжения своих исследований. Будь любезен, раз все равно без дела болтаешься тут, сходи туда, найди и принеси мне мою любимую электронно-вычислительную машину. Наука в долгу не останется. Идет?</text>
	</string>
	
	
	<string id="aver_icona_secret_place">
		<text>Найти икону</text>
	</string>
	<string id="lx8_pda_tip_01">
		<text>Как отключишь Выжигатель, загляни ко мне на Янтарь. Есть очень интересное задание.</text>
	</string>
	<string id="lx8_pda_tip_02">
		<text>Тебе не попасть в бункер нормальным путем, пока не поговоришь со мной. Иди на Янтарь! Иди на Янтарь!</text>
	</string>
	<string id="jupiter_documents_place">
		<text>Найти информацию о лаборатории Х8</text>
	</string>
	<string id="labx8_entrance_place">
		<text>Проникнуть в лабораторию Х8. Код доступа: 334825</text>
	</string>
	<string id="zaton_trader_pri_decoder">
		<text>Забрать у Сыча дешифратор</text>
	</string>
	<string id="generators_tip_01">
		<text>Необходимо проникнуть в подземную военную лабораторию!</text>
	</string>
	<string id="bar_floppy_tip_01">
		<text>Даже думать забудь о дискете, говнюк!</text>
	</string>
	<string id="generators_tip_02">
		<text>Последний шанс одуматься, говнюк!</text>
	</string>
	<string id="warlab_tip_01">
		<text>Необходимо раздобыть код доступа!</text>
	</string>
	<string id="warlab_tip_02">
		<text>Получен код доступа: 120912</text>
	</string>
	<string id="warlab_tip_03">
		<text>Я иду за тобой, говнюк!</text>
	</string>
	<string id="warlab_tip_04">
		<text>Увидимся в аду, говнюк!</text>
	</string>
	<string id="warlab_tip_05">
		<text>Еще не безопасно. Разберись сперва с охраной!</text>
	</string>
	<string id="pri_decoder_tip_01">
		<text>Забрать дешифратор у Сыча на Затоне. Детали в личном КПК!!!!!</text>
	</string>
	<string id="avp_exit_tip_01">
		<text>Рядом должен быть другой выход из пещер. Это самый короткий маршрут. Он может оказаться более опасным, но наука требует жертв!</text>
	</string>
	<string id="avp_exit_tip_02">
		<text>Я же сказал, что наука требует жертв!</text>
	</string>
	<string id="peshera_guider_tip_01">
		<text>Если не хочешь блуждать по лабиринтам, найди проводников!</text>
	</string>
	<string id="lesnik_freeplay_tip_01">
		<text>Как закончишь все дела на ЧАЭС, загляни ко мне в Рыжий лес. Есть дело.</text>
	</string>
	<string id="soldier_zaton_tip_01">
		<text>Эй, сталкер! Загляни ко мне на Предбанник. Есть разговор.</text>
	</string>
	<string id="monster_part_secret_tip_01">
		<text>Получен навык укротителя зверей!</text>
	</string>
	<string id="monster_part_secret_tip_02">
		<text>Получен навык укротителя гуманойдов!</text>
	</string>
	<string id="monster_part_secret_tip_03">
		<text>Загляни ко мне на Болота за информацией!</text>
	</string>
	<string id="na_cheater_tip_01">
		<text>ЧИТЕР!!!!!</text>
	</string>
	<string id="x14_tip_01">
		<text>Добро пожаловать в ад, говнюк!</text>
	</string>
	<string id="x14_tip_02">
		<text>Bis bald, Herr Schutze!</text>
	</string>
	<string id="x14_tip_03">
		<text>Willkommen in der Holle, Arschloch!</text>
	</string>
	<string id="soldier_bribe_tip_01">
		<text>Можно смело забирать документы с Агропрома!</text>
	</string>
	<string id="soldier_bribe_tip_02">
		<text>Можно смело забирать документы с Кордона!</text>
	</string>
	<string id="soldier_bribe_tip_03">
		<text>Можно смело забирать документы с Предбанника!</text>
	</string>
	<string id="soldier_bribe_tip_04">
		<text>Можно смело забирать документы с Сокрытой Долины!</text>
	</string>
	<string id="repair_relation_tip_01">
		<text>Заключено перемирие!</text>
	</string>
	<string id="hr_karina_tip_01">
		<text>Эй, хлопец, загляни ко мне на ферму! Не пожалеешь.</text>
	</string>
	<string id="atp_exit_tip_01">
		<text>Почувствуй свою беспомощность!</text>
	</string>
	<string id="atp_exit_tip_02">
		<text>Почувствуй свою ярость!</text>
	</string>
	<string id="df_exit_tip_01">
		<text>Я жду тебя!</text>
	</string>
	<string id="df_exit_tip_02">
		<text>Найди нас!</text>
	</string>
	<string id="na_final_mission_tip_01">
		<text>Сперва нужно уничтожить всю охрану!</text>
	</string>
	<string id="deadcity_container_green_place">
		<text>Контейнер с зеленью.</text>
	</string>
	<string id="rinok_ada_tip_01">
		<text>Найди меня, придурок!</text>
	</string>
	<string id="rinok_ada_tip_02">
		<text>Ты сам напросился, придурок!</text>
	</string>
	<string id="dd_mission_tip_01">
		<text>Что-то пошло не так. Нужно попробовать пройти через телепорт еще один раз!</text>
	</string>
</string_table>
