<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="artefact">
		<text>Добыть артефакт.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1">
		<text>Защитить стоянку сталкеров на Свалке от нападения бандитов</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_descr">
		<text>Защитить стоянку сталкеров на Свалке от нападения бандитов</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_text">
		<text>Ко мне идет группа сталкеров, в благополучном приходе которых я заинтересован лично. Они остановились недалеко от Бара. Один раскаявшийся криминальный элемент почти добровольно сообщил нам, что на них в ближайшее время должны напасть. Так что направляйся туда и защити их стоянку от нападения.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2">
		<text>На Агропроме помочь сталкерам отбиться от бандитов</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_descr">
		<text>На Агропроме помочь сталкерам отбиться от бандитов</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_text">
		<text>В общем такое дело есть. Недавно на Агропром группа сталкеров ушла, последний раз, когда они на связь выходили, сказали, что в подземке, надыбали что-то ценное, но на них бандюки насели. Пока они держатся, но и свалить не могут. Поможешь им?</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1">
		<text>Уничтожить бандитов на Болотах</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Покончить с группой бандитов на Болотах. Нужно сделать это быстро, а главное - качественно.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
		<text>Работёнка, работёнка... что ж там у нас с ней?.. Ага! Значит, смотри: грохнуть кодлу бандитскую на Болотах сможешь? У "Долга", хоть и орут они о правопорядке много, всё руки не доходят; правда, эти бандюки подонки редкие, уже всех достали, так что недолго им гулять. Только тот, кто успеет первым, срубит немного деньжат... ну и выпивка с меня, уж это обязательно.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2">
		<text>Уничтожить наёмников в Лесной Чаще.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Убрать группу наемников, перекрывших проход через Лесную Чащу.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
		<text>Тут недалеко, в Лесной Чаще, засела группа наёмников. Сам понимаешь - недоразумение это, его быстро решить надо. "Долговцы" и с ними кое-кто из опытных мужиков уже ушли их воспитывать, только пока что-то назад их не видать... Так ты это... пойди проверь, как там дела обстоят. Плачу неплохо.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3">
		<text>Уничтожить бандитов на хуторе</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Всё просто: очистить хутор от бандитов.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
		<text>В районе мёртвых топей есть хутор. Там удобно было встретиться с кем надо, товар взять-передать, ну такое... ты понял. А сейчас там засели бандиты и сваливать в ближайшее время, похоже, не собираются. Только меня это не очень устраивает. Значит, надо мне, чтобы хутор освободился в ближайшее время. Что будет с квартирантами - меня не волнует.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4">
		<text>Зачистить пристанище зомби на Мертвых Топях</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Зачистить пристанище зомби на Мертвых Топях</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
		<text>На Мертвых Топях зомби грабят наших курьеров. Мы не можем допустить, чтобы эти нехристи творили беспредел. Надо зачистить их лагерь.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5">
		<text>Уничтожить логово мутантов в Лесной Чаще</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Уничтожить логово мутантов в Лесной Чаще</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
		<text>Несколько наших ребят пошли в экспедицию, вернулся один. Весь ободранный, в крови, глаза стеклянные. Нарвались на тварей каких-то. Их там целое стадо. Так вот, найди их логово и перебей всех до последнего.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6">
		<text>Уничтожить логово химер в Мёртвом городе</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Уничтожить логово химер в Мёртвом городе</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
		<text>В Мертвом Городе, в одном довольно удобном для проворачивания различных сделок месте завелись химеры. Сам понимаешь, что с такими соседями уже особо не поторгуешь. Так вот: нужно зачистить это место. Берешься?</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7">
		<text>Уничтожить логово химер в Забытом Лесу</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Уничтожить библиотекаря в Забытом Лесу</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
		<text>Мои курьеры часто используют для доставки товара Забытый Лес. Там всегда было полно живности, но мои курьеры успешно справлялись с ними. Однако, с недавнего времени там завелись химеры, и пройти с товаром уже просто невозможно. Нужно ликвидировать этих тварей. Возьмешься?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт "Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_descr">
		<text>Достать "Ломоть мяса" - артефакт, помогающий исцелять телесные недуги.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_text">
		<text>Тут недавно святоши какие-то заходили, заказ на "Ломоть мяса" оставили. Сам знаешь, есть у них интерес к этому артефакту целительному... чудотворцы гнилые, блин! Мда-а... Так ты берёшься? В принципе, не заставляю.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт "Кристальная колючка"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_descr">
		<text>Найти артефакт "Кристальная колючка", который помогает носителю обезопасить себя от атак на сознание.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_text">
		<text>"Вонючка"?.. Нет, не то. "Кристальная водичка"?.. Не, обратно не то... Тьфу ты! "Кристальная колючка", о как! Значит, смотри: заказали мне артефакт "Кристальная колючка". Знаешь такой? Вроде как если она у тебя есть, так не даст никакой твари тебе мозги запутать. Ну, что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3">
		<text>Найти артефакт "Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_descr">
		<text>Найти артефакт "Ночная звезда" - помочь отечественной военной науке.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_text">
		<text>Нужен артефакт "Ночная звезда". Желания он, к сожалению, не исполняет - проверено, а вот обогатить вполне даже может. Учёные за него хорошие деньги дают. Что-то, говорят, мастерят на его основе военное... Ну так что?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4">
		<text>Найти артефакт "Вспышка"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_descr">
		<text>Найти артефакт "Вспышка"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_text">
		<text>Задание простое, а оплата хорошая. Нужно найти артефакт "Вспышка". Даже и не спрашивай - кто и зачем заказал. Берешься?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5">
		<text>Найти артефакт "Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_descr">
		<text>Найти артефакт "Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_text">
		<text>Меченый, знаешь сказку про Золотую рыбку? Во, во! Еще анекдотов много про нее. Так вот, есть один старик, который все хочет ее поймать. В общем, нужен уникальный артефакт "Золотая рыбка", заказчик внешний, солидный. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1">
		<text>Найти пси-костюм</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_descr">
		<text>Найти комбинезон, позволяющий эффективно защититься от телепатических атак. Искать нужно где-то в заброшенных лабораториях Тёмной долины.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_text">
		<text>Было время, лаборатории в Тёмной долине работали: всё искали, как защитить мозги от телепатических атак. Только слишком уж медленно работали, да... Так вот, вроде бы одна попытка была-таки успешной, и где-то там валяется комбез, в котором можно хоть контролёра поцеловать... Ага, вот даже так. Если притащишь мне эту штуковину, не забуду.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2">
		<text>Найти редкий револьвер</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_descr">
		<text>Найти на Предбаннике редкий револьвер</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_text">
		<text>На территории Предбанника припрятал я как-то револьвер один клёвый. Надо бы за ним сгонять. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3">
		<text>Найти автомат L85 "Штурмовик"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_descr">
		<text>Найти автомат L85 "Штурмовик". Искать, судя по всему, нужно в районе Мёртвого Города.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_text">
		<text>Значит, такая тут история случилась. Примчался один тип - карманы от денег прямо топырятся! Начал народ себе в компанию нанимать, который не поопытней, а погоношистей, снаряжение пачками скупать... Был у меня автомат L85 "Штурмовик" - чудо, а не пушка! - так я сдуру ему и продал. По деньгам-то не прогадал, врать не буду... только вся эта компания быстренько накрылась где-то. Ну, жалко людей, конечно... только вот другие теперь будут знать: одним баблом дорогу сквозь Зону не выстелешь. Да, так мне до сих пор автомат тот жалко - такой ствол, и где-то гниёт! Найди, а? Хороший гонорар за мной!</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_4">
		<text>Принести аномальный дробовик</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_4_descr">
		<text>Найти в пещерах аномальный дробовик</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_4_text">
		<text>В пещеры отправился один сталкер, который у меня перед этим одолжил дробовик один модифицированный. Должен был вернуть, но не вернул. Нужно разыскать этого сталкера и забрать у него дробовик. Берешься?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_5">
		<text>Найти усовершенствованный пулемёт</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_5_descr">
		<text>Найти на Радаре усовершенствованный пулемёт</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_5_text">
		<text>Монолитовцы часто используют немецкие пулемёты MG-42. Откуда они их берут не понятно. Может склад какой нашли, а может и сами производство наладили. Донесли мне, что на Радаре припрятан один такоей пулемёт, да еще и с оптическим прицелом. Представляешь, что это за оружие? Надо бы его выкрасть. Там дверь с кодовым замком. Код: 7472. Координаты я тебе скинул.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_6">
		<text>Принести модифицированный дробовик</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_6_descr">
		<text>Принести модифицированный дробовик, спрятанный на Генераторах</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_6_text">
		<text>Друг мой бывший, ну тот который в Монолит вступил, одолжил у меня дробовик, доработанный по индивидуальному заказу, да так и не отдал. Правда потом сообщил, где он его оставил - на Генераторах. Координаты я тебе скинул.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1">
		<text>Убить военнослужащего</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
		<text>Надо прикончить неизвестного военнослужащего. Работа, кажется, довольно простая... странно только, что это заказ на человека в форме, а заказчик явно очень разозлён.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_text">
		<text>Мне надо, чтобы ты разобрался с одним военным... и не спрашивай, кто он, и нафиг оно мне сдалось! Просто сделай дело. Ну? Можно на тебя положиться?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2">
		<text>Убить сталкера</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
		<text>Прикончить одного из сталкеров. Смерть обманувшему - такова месть торговца.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_text">
		<text>Знаешь, есть такие люди, о которых никогда ничего плохого не скажешь... веришь им, да? Полагаешься, как на самого себя... Только вдруг внезапно узнаёшь, что это какой-нибудь ну настолько хитрый и лживый сукин сын, что... В общем, есть серьёзное дело: надо за всё с одним типом поквитаться. Сделай, а остальное за мной.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3">
		<text>Убить сталкера из группировки "Монолит"</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
		<text>Найти в пещере-лабиринте бывшего друга бармена и помочь ему умереть.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_text">
		<text>Когда-то был у меня друг... не верится, да? Эх... а ведь мы с ним вместе в Зону пришли, когда вот этого всего ещё и в помине не было. И чего мы только ни творили, куда только ни лазили... да, молодые были, море по колено... Только ему всегда было мало. Он к центру Зоны уйти хотел, и меня тянул, а я отказался - и правильно, что отказался... Мы пособачились тогда здорово, и он сам ушёл... Только мне говорят, видели его там... он за "Монолит" сейчас стоит. Так ты вот что, Меченый... Как человека прошу - найди его, и... в общем, чтоб он не мучился, ведь и так, небось... Он мне как брат был, понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Упырь</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
		<text>Найти и убить сталкера, известного под прозвищем Упырь.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_text">
		<text>Всё, этот тип меня достал!.. Это я про Упыря; ты его знаешь, нет? У-у, сволочь! Он из людей не кровь сосёт, а удачу. С кем ни пойдёт - все накроются один он живой-здоровый! Пятый раз уже! Короче, нечистое здесь что-то. Есть крупное желание положить цветочки на могилку этого Упыря... Ну ты как, согласен?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Воробей</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
		<text>Найти Воробья и отомстить за смерть другого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_text">
		<text>Дворяне, блин!.. Пушкины с Лермонтовыми!.. И так, олухи, под аномалиями и пулями ходят каждый день, так ещё и дуэли в моду взяли! Нет, ну ты просто прикинь: случился у нас тут спор... никто и не помнит уже, по какому поводу. Только решили эти два придурка крови себе пустить. Ну и нате вам: один взял и помер... какой сталкер был! а второй - Воробей его зовут - быстро свалил, потому как я сам бы ему при первом же случае пулю в кишки засадил. Найди его. Уверен, из Зоны он ещё не успел выбраться. Делаешь?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1">
		<text>Достать глаз "плоти"</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_descr">
		<text>Достать глаз "плоти"</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_text">
		<text>Скоро у нас праздник, и будет праздничный ужин, а некоторые местные гурманы в особо приподнятом настроении (не будем показывать пальцем) обязательно захотят попробовать мое коронное блюдо - глаза "плоти" под свиным соусом. То есть, в собственном соку под майонезом. В общем, нужен глаз этой твари, и поскорее.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2">
		<text>Принести копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_descr">
		<text>Принести копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_text">
		<text>Знаешь, что мы заготовляем рога и копыта? Это сейчас большая редкость. Из местных мутированных копыт делают отличные украшения, я знаю одного ювелира, он заинтересован. Так что вперед, найди копыто кабана, и тебе в карман денег прибудет.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_3">
		<text>Принести хвост собаки</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_3_descr">
		<text>Принести хвост собаки</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_3_text">
		<text>Скоро прибудут заграничные гости, которых хлебом не корми, лишь бы собачьих хвостов наесться. Достанешь и немного разбогатеешь.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_4">
		<text>Принести руку псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_4_descr">
		<text>Принести руку псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_4_text">
		<text>Поступил заказ от одной заграничной научной организации. Им нужна рука псевдогиганта для исследований. Платят хорошо.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1">
		<text>Защитить заставу Долга</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_descr">
		<text>Защитить заставу Долга на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_text">
		<text>Значит так, ты наверняка встречал наших ребят на Свалке. Они там что-то вроде внешнего кордона, защищают бар от мутантов, прущих из темной долины. Пришла информация, что большая стая кабанов как раз приближается к ним. Помоги им отбить волну мутантов, за мной не заржавеет.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1">
		<text>Уничтожить зомби</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
		<text>На Янтаре уничтожить зомбированных долговцев.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
		<text>Недавно мы посылали группу на Янтарь, к сожалению, никто из группы не вернулся. Мне доложили, что недалеко от мобильной лаборатории ученых на Янтаре видели несколько зомбированных сталкеров из группы. Мы не можем допустить, чтобы они оставались в этом ужасном состоянии. Твое задание: найти и уничтожить то, во что они превратились.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10">
		<text>Ликвидировать группу Свободы</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
		<text>Ликвидировать группу свободовцев на Юпитере.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
		<text>Мы, конечно, не поручаем заданий чужим сталкерам. С другой стороны, эта задача проста, так что гонять наших ребят никакого смысла нет. Так, слушай. Надо зачистить небольшую группу свободовцев на Юпитере. Одна наша группа там уже работает, потому в случае неприятностей есть куда отступить. Можешь приступать к выполнению задания.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11">
		<text>Уничтожить лагерь сталкеров</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
		<text>Уничтожить лагерь сталкеров на "Агропроме".</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
		<text>Есть одно деликатное дело, но наших парней к его выполнению привлекать никак нельзя. Нашим союзникам невыгодно присутствие нейтралов на заводе при "Агропроме". Задача такая: освободить промзону от присутствия на ней сталкеров, кем бы они ни были и к каким бы группировкам ни принадлежали. Всё ясно?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12">
		<text>Уничтожить отряд наемников</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
		<text>Уничтожить отряд наемников на "Ростке".</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
		<text>Значит, задача вот какая: нужно уничтожить отряд снайперов группировки наёмников. Обстановка: снайперы эти удерживают верхний этаж строительного комплекса. Предположительное количество - не менее двух, не более пяти. Вооружены, судя по всему, снайперскими винтовками. Совет: днём к ним не суйся.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13">
		<text>Зачистить базу бандитов</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
		<text>Зачистить основную базу бандитов в Тёмной долине.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
		<text>Необходимо совершить рейд на основную базу бандитов и уничтожить максимальное количество живой силы противника. Это в Тёмной долине, там, где недостроенный научный центр. Численность противника: около тридцати боевиков; вооружены лёгким автоматическим оружием, пистолетами, дробовиками. Всё ясно?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14">
		<text>Зачистить лагерь Свободы</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
		<text>Зачистить лагерь свободовцев на Затоне.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
		<text>В этот раз придётся заняться зачисткой. На Затоне необходимо ликвидировать лагерь особо опасных анархистов. Всех их нужно подвергнуть суровому, но справедливому наказанию...</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2">
		<text>Уничтожить стаю плотей</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Уничтожить стаю плотей на "Свалке".</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
		<text>Мы зафиксировали перемещение большой стаи тварей... Весьма гадкие свиноподобные мутанты, которых все называют плотями. Сейчас они в районе свалки. У нас все люди заняты, но этих тварей нужно уничтожить. Работа специфическая, мы заплатим.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3">
		<text>Уничтожить псевдособак</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
		<text>Зачистить логово псевдособак возле военных складов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
		<text>Наши союзники сообщили об обнаружении логова монстров на территории возле военных складов. Предположительно стая псевдособак. Нам сейчас там шуметь не к чему, так что это задание для нейтрала. Берешься?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4">
		<text>Уничтожить заставу наемников</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
		<text>В районе Промзоны уничтожить базу наемников.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
		<text>Последнее время увеличилась активность групп наемников, совершено несколько нападений на ученых, исследователей Зоны. Безнаказанным это оставлять нельзя. Нужно совершить небольшую карательную операцию. Объект - база наемников на территории Промзоны.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5">
		<text>Уничтожить наемников на "Дикой территории"</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
		<text>Уничтожить наемников на "Дикой территории".</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
		<text>Группа ученых собирается провести исследования "Дикой территории". Но там последнее время небезопасно, активизировались наемники. Проследи, чтобы наемников больше не было на "Дикой территории".</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6">
		<text>Убить свободовцев</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
		<text>Убить свободовцев, проникших в Лиманск.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
		<text>Буду краток. Свободовцы обошли наши заставы и сейчас находятся в Лиманске. Их надо устранить.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7">
		<text>Уничтожить контролера</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
		<text>Уничтожить контролера на Янтаре.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
		<text>Для выполнения этого задания необходимо обладать специальными навыками. Ученые сообщили нам, что на территории Янтаря ими был замечен контролер. Контролеры очень опасны, но я уверен что ты справишься.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8">
		<text>Уничтожить свободовцев</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
		<text>Уничтожить свободовцев в Рыжем Лесу.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
		<text>В Рыжем Лесу замечен отряд свободовцев. Необходимо его уничтожить. После выполнения тебя ждет особое вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9">
		<text>Уничтожить бандитов</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
		<text>Уничтожить бандитов на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
		<text>Оперативная обстановка неблагоприятная, бандиты концентрируются в районе Свалки и Темной долины. Лучшим решением будет одновременно нанести два упреждающих удара! Долиной займутся наши боевики, тебе достанется Свалка.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1">
		<text>Найти уникальный "Винторез"</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_descr">
		<text>Найти и принести уникальный "Винторез"</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_text">
		<text>Одолжил я одному сталкеру по прозвищу Призрак свой Винторез. Да-да, тот самый эпический "Винторез Воронина". Сдается мне, погиб этот сталкер смертью храбрых, а вот винтовка моя лежит где-то бесхозная... Нужно найти ее.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_2">
		<text>Принести бронежилет</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_2_descr">
		<text>Принести армейский бронежилет нового образца.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_2_text">
		<text>У кое-кого из военных появились бронежилеты нового образца. Внутренняя подбивка у этих штук пропитана какой-то мазью лечебной, в общем, неглубокие ранения заживают как на собаке. Недавно десяток вояк в таких бронежелетах выдвинулись на Янтарь, а вернулись шестеро своими ногами, да ещё трое на их плечах. Сечёшь? Один там остался. Нельзя опустить, чтобы этот бронежелет попал в руки врагов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_3">
		<text>Найти улучшенное ружьё</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_3_descr">
		<text>На кладбище техники найти улучшенное ружьё Сайга-12.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_3_text">
		<text>Взяли монолитовцы в плен моего бойца на территории кладбища техники, а у него дробовик Сайга-12 был очень хороший, приспособленный для ведения снайперского огня. Боец то мой умудрился сбежать из плена, а вот оружие вернуть уже не смог, но дал точные координаты. Возьмешься?</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1">
		<text>Нейтрализовать бандита</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
		<text>Нейтрализовать бандита Кочергу.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
		<text>Кличка объекта - Кочерга. Один из самых жестоких предводителей бандитов, сволочь и насильник... Голова у него явно не в порядке: поговаривают, в Зоне какое-то редкое заболевание заработал. Теперь у него довольно часто происходят полные провалы в памяти, а когда приходит в себя, не помнит, где он и кто. Тем не менее, всегда вооружён и очень агрессивен. Готов к заданию?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item">
		<text>Найти оружие Долговца.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_descr">
		<text>Долговец просит найти его оружие, он потерял его где-то на Мёртвых топях, во время очередной вылазки.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_text">
		<text>Ну надо же было так облажаться. Что же это зона делает с мозгами. Вроде же нервы крепкие, никогда ничего не боялся, а тут такое. Все этот вой в ушах стоит. Все же шло как и обычно. Была вылазка на мертвые топи, сели с Кривым в засаде прикрывать основную группу, а тут как услышал вой, такой ужас охватил. Блин, я даже не помню оказался на кордоне. Когда вернулся на базу, Воронин чуть не расстрелял на месте: он мне как раз выдал пушку улучшенную, за хорошую службу так сказать. А тут... я в панике как деру дал, так видимо ее там и оставил. Если бы ты смог ее принести мне, а то куда я теперь без нормального оружия.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1">
		<text>Зачистить логово снорков</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
		<text>На Янтаре уничтожить логово снорков.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
		<text>Я хочу предложить вам небольшую сумму денег, которую вы получите в том случае, если снорки, обитающие на болотах, перестанут отвлекать меня и мох коллег. Иногда во время экспериментов просто не получается сосредоточиться, а наши сторожевые коты не всегда справляются с этой задачей.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2">
		<text>Уничтожить логово химер</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
		<text>В "Лесной чаще" зачистить логово химер.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
		<text>В "Лесной чаще" есть логово химер, я хочу, чтобы Вы отправились и зачистили его. Эти мутанты опасны для наших экспедиций. Я знаю, зоологи меня не поддержат, но здесь, согласитесь, не зоопарк. Такие твари разносят бешенство, чуму и еще Бог знает что.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1">
		<text>Принести артефакт "Огненный шар"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
		<text>Достать для исследований ученым артефакт "Огненный шар".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
		<text>Нам удалось получить артефакт в лабораторных условиях! Это прорыв! Теперь о наших успехах услышит весь мир. А там и Нобелевская премия не за горами! Это уникальный артефакт - «Плёнка», его главное качество - защита от химических ожогов. Хотите, я вам его подарю от имени науки? Однако одна просьба - взамен мне нужен артефакт "Огненный шар", знаете такой? Уникальные термические свойства его поверхности требуют детального изучения.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт "Грави"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
		<text>Доставить артефакт "Грави" в руки ученых.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
		<text>Мы подошли вплотную к пониманию природы гравитации, фактически, совсем скоро мы сможем создать новое поколение двигателей на антигравитационной основе, и, вполне возможно, нам откроется дорога к звездам. Для этого нам нужен артефакт "Грави", и быстро.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3">
		<text>Добыть артефакт "Медуза"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
		<text>Артефакт "Медуза" нужен ученым для исследований в области пространства-времени.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
		<text>Наш исследовательский комплекс на пороге открытия тайны пространства-времени. Возможность телепортации - это не фантастика! «Воронка» - это аномалия, которая сжимает пространство, а не просто гравитационно воздействует на предметы, как думают некоторые мои закостеневшие оппоненты-теоретики, которые сидят в теплых НИИ, усердно жуя мел. У них очки вспотеют, когда они узнают, каких результатов может добиться наука в полевых условиях! Достаньте мне артефакт "Медуза", пожалуйста.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4">
		<text>Достать артефакт "Лунный свет"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
		<text>Обеспечить ученых на Янтаре "Лунным светом". Хороший артефакт...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
		<text>Нам срочно нужны материалы для продолжения исследования в области энергетики. Понимаете, мы научились генерировать электроэнергию при помощи артефактов. Правда, пока КПД недостаточно высокий. Наилучших результатов мы добились с артефактом "Лунный свет". Принесите нам образец для дальнейших экспериментов.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5">
		<text>Достать артефакт "Морской ёж"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
		<text>Ученым для улучшения костюмов нужен артефакт "Морской ёж".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
		<text>Вы, наверное, знаете, что наши костюмы обладают лучшей защитой от радиации. Секрет в том, что мы пропитываем их эссенцией из особого, достаточно редкого, артефакта. Для изготовления очередной партии костюмов нам нужен такой артефакт, вы его зовете "Морской еж".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1">
		<text>Принести уникальный комбинезон</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_descr">
		<text>Принести из подземной лаборатории X16 необычный комбинезон. Награда - огнемёт.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_text">
		<text>У нас к Вам дело. Мы недавно наняли одного сталкера, чтобы он проник внутрь лаборатории. Еще тогда я заметил его необычный костюм, от него ощутимо отдавало теплом. Сталкер говорил, что этот костюм раны сам заживляет. В общем, сталкер не вернулся из лаборатории. Нет! Вы не подумайте, мы тут не при чем! И костюм его до сих пор, наверное, там лежит. Я бы с удовольствием получил его для изучения. Взамен я дам Вам разработанный мной огнемёт, который очень эффективен против мутантов.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_2">
		<text>Принести научный калькурятор</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_2_descr">
		<text>Найти научный калькурятор профессора Сахарова.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_2_text">
		<text>Я уже не молод и не привык к этим современным технологиям. В частности, подсчеты предпочитаю производить при помощи калькулятора. Но вот незадача - в ходе одной из экспедиций в глубь Зоны, оставил я свой любимый научный калькулятор, а сейчас  и послать за ним некого. Возьметесь, молодой человек, принесете мне мой любимый калькулятор?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1">
		<text>Принести часть тела снорка</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
		<text>Достать фрагмент снорка в этих местах не проблема.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_text">
		<text>Мы познакомились с Семеновым, когда я читал лекции по генетике в университете, а он был моим студентом. Так я стал его научным руководителем. Тогда мы только приоткрывали завесу тайны модифицирования генома. О чем это я? Ах да. Для генетических исследований нам понадобятся образцы свежих клеток мышечной ткани снорка. За генным материалом Вам придется отправиться на болота. Есть гипотеза, что снорки как вид - новая ступень развития человека. Чтобы знать наверняка, нужна проба ДНК!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_6">
		<text>Добыть коготь химеры</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_6_descr">
		<text>Принести коготь химеры ученым. Надеюсь, заплатят хорошо - охота на химеру дело опасное.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_6_text">
		<text>Здравствуйте, коллега! Для наших последних экспериметнов, направленных на разработку сверхпрочных материалов, необходимо добыть коготь химеры. Возьметесь? Но будьте осторожней. Это очень опасный хищик.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_9">
		<text>Добыть глаз полтергейста</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_9_descr">
		<text>Принести глаз полтергейста ученым. Вот только где найти этих полтергейстов?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_9_text">
		<text>Здравствуйте, коллега! Я не могу посвятить Вас во все детали, но нам чрезвычайно важно добыть глаз полтергейста. Возьметесь?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_11">
		<text>Добыть кисть библиотекаря</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_11_descr">
		<text>Принести кисть библиотекаря. Так и хочется сказать: Сейчас, разбежался. Но деньги солидные обещают.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_11_text">
		<text>Доброго времени суток! Некоторые мои коллеги даже не уверены в существовании этого мутанта, я и сам порой сомневаюсь, но вдруг Вам повезет. Нужно достать часть тела библиотекаря. Говорят водятся такие редкие и очень опасные мутанты в различных укромных местах. В случае успеха я готов заплатить серьезную сумму.</text>
	</string>
	<string id="eliminate_lager">
		<text>Уничтожение лагеря</text>
	</string>
	<string id="find_item">
		<text>Найти предмет</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1">
		<text>Защитить сталкеров на Агропроме</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_descr">
		<text>Отбить атаку бандитов на лагерь сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_text">
		<text>Есть группа сталкеров, тут рядом живут. Нормальные такие ребята, понимают, что Зона - место свободы, что законы тут вообще не применимы, а жить надо просто правильно, по своей морали. И вот они сейчас подумывают, не присоединиться ли к нам, да. Надо помочь им отбиться от бандитов, а? А мы тебе снаряженьица подкинем.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2">
		<text>Защитить барьер</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_descr">
		<text>Защитить барьер возле армейских складов от монстров.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_text">
		<text>Тут опять монстры прут со стороны выжигателя. Помоги ребятам на барьере отбиться. Награду гарантирую.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1">
		<text>Уничтожить скопление зомби</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Уничтожить скопление зомби в Лиманске.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
		<text>Наши отряды в Лиманске несут серьезные потери от различного вида зомби, которых там мерено не мерено. Нужно помочь нашим ребятам очистить город от этих нехристей. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2">
		<text>Уничтожить заставу наёмников</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Уничтожить заставу наёмников.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
		<text>Слушай. Дело такое, что надо разобрался с заставой наёмников. Можно было бы их и не трогать, стрелять они умеют добре... только они оборзели они уже совсем сверх меры - лезут на нашу территорию, моих людей пытаются подкупить. Пора преподать им урок. Как, сделаешь?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3">
		<text>Уничтожить группу "Долга"</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Уничтожить группу бойцов "Долга" на "Ростке".</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
		<text>Как насчёт, чтобы немного поохотится? На "Ростке" объявился отряд чистильщиков "Долга". Есть хороший шанс устроить им сюрприз. "Долг" постоянно высылает своих ребят за монстрами побегать, ну и под шумок пристукнуть всякого, кто им не понравится. Надо уничтожить эту группу, а то скоро "Долг" окончательно на "Ростке" зацепится. Там народу должно быть не особо много: три-четыре ветерана плюс пара новичков.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4">
		<text>Уничтожить заставу "Долга"</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Уничтожить заставу "Долга" на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
		<text>Есть дельце срочное. Нужно расчистить проход от отряда "Долга"... Мы ожидаем важную посылку, только теперь нельзя исключить, что "Долг" про нашего курьера уже знает и попытается перехватить груз. Надо эту помеху похерить, хотя бы временно. Ага?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5">
		<text>Уничтожить блокпост "Долга"</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Уничтожить блокпост "Долга" на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
		<text>Есть дельце срочное. Нужно расчистить проход от отряда "Долга"... Мы ожидаем важную посылку, только теперь нельзя исключить, что "Долг" про нашего курьера уже знает и попытается перехватить груз. Надо эту помеху похерить, хотя бы временно. Ага?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6">
		<text>Уничтожить стаю кабанов</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Уничтожить стаю кабанов в Забытом Лесу.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
		<text>Со стороны Забытого Леса постоянно прут полчища кабанов и они уже реально всех задолбали. Задание простое - перебить всех этих существ к ядрёне фене. Сделаешь?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7">
		<text>Уничтожить заставу Монолита</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
		<text>В Лиманске уничтожить заставу Монолита.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
		<text>В Лиманске монолитовцы постоянно обстреливают наши заставы. Мы несем серьезные потери. Нам нужен человек, который сможет эту фигню как-то разрулить. Пойдешь?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_8">
		<text>Уничтожить отряд "Долга"</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_8_descr">
		<text>На Затоне уничтожить отряд "Долга".</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_8_text">
		<text>На Затоне долговцы совсем озверели. Нам нужен человек, который сможет их утихомирить. Пойдешь?</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1">
		<text>Украсть снайперскую винтовку</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_descr">
		<text>Украсть из склада на базе "Долга" модифицированную СВДм 2.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_text">
		<text>Есть специальное задание. Непростое, кстати... В общем, надо увести доведённую "снайперку" со склада "долговцев". У этого винта даже название какое-то своё есть, только не это важно. Главное, что охренительная оптика и компенсатор отдачи помогают за четыреста метров белке в глаз засадить. Ну, я на тебя надеюсь!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2">
		<text>Добыть модифицированный Чейзер 13</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_descr">
		<text>Достать модифицированный Чейзер 13 у учёных.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_text">
		<text>Я слыхал, яйцеголовые умудрились здорово доработать дробовой винчестер с помощью какого-то артефакта. Убойность теперь у этой штуки, что у гаубицы. В общем, сгоняй к ним - может, удастся сторговать? Все затраты компенсирую!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3">
		<text>Найти редкую штурмовую винтовку</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_descr">
		<text>Возле военных складов добыть редкий образец штурмовой винтовки М-16.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_text">
		<text>Я коллекционирую редкое оружие. Совсем недавно видел у наемников редкую модификацию штурмовой винтовки М-16. Сам понимаешь, я хочу ее заполучить. Я заинтересован в таком стволе. Благодарность будет адекватной, не сомневайся.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1">
		<text>Убить начальника охраны "Долга"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
		<text>Убить начальника охраны "Долга", постаравшись сделать это максимально тихо.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
		<text>Хорошо бы, чтоб начальник охраны "Долга" тихо исчез. Тогда у них случится небольшой бардак, и я смогу внедрить нескольких ребят в их группировку. А то и, чем чёрт не шутит... ладно, не буду губу раскатывать раньше времени. Советую работать клиента издалека и по-тихому, не поднимая шума.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2">
		<text>Убить капитана Иванцова</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убить близкого помощника лидера "Долга" - капитана Иванцова.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
		<text>Задание сложное, предупреждаю сразу, только оно того стоит. Нужно наказать Иванцова - есть такой прихвостень у командира этого "Долга". Занимается самой грязной работой: карательные походы, налёты... Знал бы ты, скольких наших ребят он вздёрнул! Пора с этой дрянью разобраться окончательно. Если надумаешь, советую тебе первым делом хорошо вооружиться.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3">
		<text>Убить полковника Петренко</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
		<text>Убить полковника Петренко - одного из отцов-основателей группировки "Долг".</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
		<text>Полковник Петренко... Не знаю, слышал ты это имя, встречался с ним или нет, но хорошо бы вам встретиться. Этот человек один из основателей "Долга" и один из самых страшных наших врагов. Постарайся, чтобы ваш разговор окончился побыстрее... для него. Потянешь?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4">
		<text>Уничтожить предателя</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
		<text>Найти и уничтожить свободовца-предателя.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
		<text>Один из наших такую штуку выкинул, взял да и переметнулся к наемникам, а до этого видимо шпионил на них. А такое прощать нельзя. Берешь дело? Заплатим, не волнуйся.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5">
		<text>Убить одного из командиров "Долга"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
		<text>Убить одного из командиров "Долга".</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
		<text>Плачу за голову любого из головки "Долга"! Завалишь - возвращайся за наградой.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Чучело</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Чучело.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
		<text>Мы уничтожаем монстров, только для нас это вопрос выживания, а не наживы. Популяции мутантов не столь уж и многочисленны; кроме того, это тоже живые существа, поэтому мы не можем допустить их полного уничтожения. Некоторые индивидуумы этого не понимают. Наглядный пример: есть один сталкер, Чучелом кличут. Он своё прозвище получил не просто так, а потому, что навострился клепать на продажу чучела из этих бедолаг. Мы его предупреждали, только без толку. Сделаешь доброе дело для матушки Земли?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Барин.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Барин - главного интенданта группировки "Долг".</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
		<text>Хам, подхалим, лицемер, трус... он же - сталкер Барин. Как видишь, человек замечательных душевных качеств, что помогло ему забраться в верхние эшелоны "Долга". Сейчас занимается обеспечением группировки припасами и продовольствием, хотя время от времени всё же участвует в рейдах. Надо от него избавится - тем более, что почти все связи "Долга" в смысле поставок завязаны именно на Барина.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1">
		<text>Принести лапу псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_descr">
		<text>Принести лапу псевдогиганта.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_text">
		<text>У нас тут праздничный ужин намечается в честь дня рождения Боба Марли. Ты, брат, достань нам лапу псевдогиганта повкуснее, а? Или лучше две! Джа тебя не забудет!..</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager">
		<text>Уничтожить логово контролеров.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_descr">
		<text>Охотник просит зачистить логово контролеров в Колхозе, в награду обещает редкий артефакт.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_text">
		<text>Ты контролера встречал? Жуть, правда? А я вот давеча пошел в Колхоз, думал артефактами разжиться. И представь себе - вижу контролера. Сидит над трупом, меня не видит. Я испугался, и как дал оттуда деру... Зря я побежал, он меня услыхал и давай за мной, и сразу вой такой поднялся вокруг... тут я и понял что он не один был. Думаю логово у них там. Если бы ты смог прогнать их оттуда, я бы тебе отдал один редкий артефакт, который пару дней назад нашел.</text>
	</string>
	<string id="kill_stalker">
		<text>Убить сталкера.</text>
	</string>
	<string id="monster_part">
		<text>Добыть часть тела монстра</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker">
		<text>Уничтожить сталкера Свободы.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_descr">
		<text>Один сталкер, бывший долговец, который знал много информации о важных объектах на Припяти, недавно переметнулся на сторону Свободы, нужно убить его, пока он не наболтал лишнего.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_text">
		<text>Слушай сюда. Есть у нас карты Припяти, не современные, а старые, военные, сделанные в начале девяностых. Самое главное на них - это обозначения всех военных объектов: подземные склады, бомбоубежища. Сейчас от этого пользы мало конечно, но если вдруг мы найдем дорогу в Припять - эта информация станет бесценна. Проблема вот в чем. Один из офицеров переметнулся к Свободе, и он знал об этой информации. В общем надо его уничтожить, пока не наболтал лишнего.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward">
		<text>Вернуться за наградой.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Принести заказчику обещанное.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_has_no_job">
		<text>Сейчас ничего не могу предложить.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_ask">
		<text>И о чём ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_complete">
		<text>Молодец, заслужил награду!</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_what">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_list_job">
		<text>Гляди, что нынче есть:</text>
	</string>
	<string id="tm_predbar_list_job">
		<text>Гляди, что нынче есть:</text>
	</string>
	<string id="tm_predbar_has_no_job">
		<text>Сейчас ничего не могу предложить.</text>
	</string>
	<string id="tm_predbar_job_ask">
		<text>И о чём ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_predbar_job_complete">
		<text>Молодец, заслужил награду!</text>
	</string>
	<string id="tm_predbar_job_what">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1">
		<text>Прикрыть отряд Долга от атаки бандитов в Тёмной Долине</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_descr">
		<text>Прикрыть отряд Долга от атаки бандитов в Тёмной Долине</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_text">
		<text>Всё-таки наконец-то удалось мне вдолбить в тупые головы долговцев, что давно уж пора зачистить Свалку от бандитов... И Долг свою территорию расширит, и мне постоянных клиентов реже портить будут. Ну, в общем, дело в том, что командование Долга решило для начала отсечь приток бандитов из Тёмной Долины. Выслали, они, значит, отряд заграждения, и обнаружили, что бандиты этому не рады. Кто бы мог подумать! Так к чему это я - помог бы ты бойцам закрепиться у входа в Долину, а? Отблагодарю достойно.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_has_no_job">
		<text>Сейчас нет заданий.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_ask">
		<text>Что ты хочешь обсудить?</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_complete">
		<text>Молодчага! Задание выполнено.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_what">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_list_job">
		<text>Есть задания:</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
		<text>На данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
		<text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_list_job">
		<text>Есть кое-что:</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_has_no_job">
		<text>Извините, на данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_ask">
		<text>По поводу какого задания Вы хотели бы поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_complete">
		<text>Вы прекрасно справились с заданием! Позвольте вручить Вам награду.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_what">
		<text>Я слушаю Вас.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_list_job">
		<text>Могу предложить Вам следующее:</text>
	</string>
	<string id="tm_ucsenij_list_job">
		<text>Могу предложить Вам следующее:</text>
	</string>
	<string id="tm_ucsenij_has_no_job">
		<text>Извините, на данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_ucsenij_job_ask">
		<text>По поводу какого задания Вы хотели бы поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_ucsenij_job_complete">
		<text>Вы прекрасно справились с заданием! Позвольте вручить Вам награду.</text>
	</string>
	<string id="tm_ucsenij_job_what">
		<text>Я слушаю Вас.</text>
	</string>
	<string id="tm_zaton_barman_list_job">
		<text>Могу предложить следующее:</text>
	</string>
	<string id="tm_zaton_barman_has_no_job">
		<text>Извини, на данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_zaton_barman_job_ask">
		<text>По поводу какого задания ты хотел бы поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_zaton_barman_job_complete">
		<text>Отлично! Держи награду.</text>
	</string>
	<string id="tm_zaton_barman_job_what">
		<text>Я слушаю.</text>
	</string>	
	<string id="tm_deda_zombik_list_job">
		<text>Могу предложить следующее:</text>
	</string>
	<string id="tm_deda_zombik_has_no_job">
		<text>Извини, на данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_deda_zombik_job_ask">
		<text>По поводу какого задания ты хотел бы поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_deda_zombik_job_complete">
		<text>Отлично! Держи награду.</text>
	</string>
	<string id="tm_deda_zombik_job_what">
		<text>Я слушаю.</text>
	</string>	
	<string id="tm_eliminate_camp_1">
		<text>Уничтожить лагерь бандитов на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Уничтожить на Свалке бандитов, которые грабят сталкеров по пути из глубины Зоны. Торговец будет доволен.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_text">
		<text>В последнее время бандитов развелось, что той грязи, - честным людям торговать мешают... Значит, так: дуй на Свалку - мне сообщили, что эти мрази обосновались недалеко от кладбища техники. На месте разберешься - тебе все спасибо скажут, ну и за наградой достойной от меня дело не станет. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2">
		<text>Уничтожить лагерь бандитов в разрушенной церкви.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Уничтожить бандитов в разрушенной церкви на Болотах. Судя по всему, это неопытные новички, так что сложностей не ожидается.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_text">
		<text>Опять бандиты в разрушенной церкви кучкуются. Уже догадался, какое задание будет? Тогда это... ноги в руки - и вперёд. Как только передашь им наш общий горячий привет, возвращайся - отблагодарю. Идёт?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3">
		<text>Уничтожить бандитов возле НИИ "Агропром".</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Уничтожить бандитов возле НИИ "Агропром". С торговцем лучше дружить.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_text">
		<text>Объявился отряд бандюков под институтом, что на "Агропроме", мешают моим диггерам хлам собирать... Реши проблему - с меня будет кое-что причитаться.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4">
		<text>Зачистить местность от монстров.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Зачистить местность от монстров.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_text">
		<text>Дело есть. Тут ко мне тут туриста иностранного привезти хотят. Он деньжат моим корешам подкинул, чтоб на зону посмотреть. Ну и там где мой брательник водить его будет, надо почистить район от наиболее крупных и опасных монстров. Возьмешься?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5">
		<text>Устранить двух бандитов на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Сделать проход в одно из лучших мест Зоны свободным</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_text">
		<text>Недавно одно из лучших мест Зоны стало недоступным для любителей прекрасного. На Болотах... Угу, именно на там есть закуток, вроде ничего такого, но тебя покидают все печали, в котором ты забываешь о грязи, о деньгах, о крови... Точнее забывал. Потому что теперь там сидят два грязных урода, которые грозятся пустить кровь каждому, кто не заплатит им за посещение этого края. Устрани их, мне туристов водить некуда.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6">
		<text>Убить кровососа в Темной долине.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Убить кровососа в Темной долине</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_text">
		<text>Говорят, что военные ушли из Темной долины. А после изо всех щелей попёрли монстры. Сталкеры уже видели там кровососа, причём необычного - он не боится открытых пространств. В общем, когда слух докатится до учёных - они обязательно захотят исследовать этого кровососа. И я хочу быть тем человеком, который продаст ученым труп. Твоя задача - убить кровососа, а дальше я все беру на себя.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт "Медуза"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_descr">
		<text>Найти артефакт "Медуза", образующийся в аномалии "Трамплин".</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_text">
		<text>Мне тут один человек с Большой земли заказал "Медузу". Работа непыльная и деньги небольшие, зато обернешься быстро. Соглашайся!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт "Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_descr">
		<text>Найти артефакт "Каменный цветок", образующийся в аномалии "Трамплин". Заплатить за него должны неплохо.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_text">
		<text>Есть задание на "Каменный цветок". От ювелиров, прочим между, так не будем расстраивать прекрасных дам, а? Достанешь - с меня гонорар и бутылка, за их здоровье выпить...</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3">
		<text>Найти артефакт "Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_descr">
		<text>Найти «Ночную звезду» - редкий и дорогой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_text">
		<text>Есть одно заданьице... несколько неприятное. Похоже, от военных - они занимаются разработкой новых средств защиты. Пришёл, значит, заказ на «Ночную звезду» - это артефактец редкий такой, он умеет неплохо от пуль защищать... Так ты берёшься? Плачу хорошо!..</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4">
		<text>Найти артефакт "Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_descr">
		<text>Найти заживляющий раны артефакт "Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_text">
		<text>Есть заказ на артефакт, нужен такой чтоб раны лечить мог, называется "Ломоть мяса"! Клиника у них вроде какая-то. Достанешь - и сам денег получишь и людям поможешь.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1">
		<text>Принести ружьё Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_descr">
		<text>Найти и вернуть ружьё Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_text">
		<text>Припрятал я своё ружье тут неподалеку в одном укромном месте, однако боюсь, что какой-нибудь любопытный сталкер таки найдет его там, чего нельзя допускать, ибо ружьё ценное... Ну во всяком случае для меня. Поэтому, будь добр, сгоняй за ним, а я в долгу не останусь. Координаты тайника я тебе скинул. Берешься?</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_2">
		<text>Найти усовершенствованный пистолет-пулемет</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_2_descr">
		<text>Добыть пистолет-пулемет "MP5", который, по слухам, переделан под патрон калибра 7.62х25 мм. Последнего известного владельца видели на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_2_text">
		<text>Эх, и пошла же дурацкая мода на навороченное оружие, никто уже стрелять из обычного не хочет, даже новички!.. В общем, есть заказ на улучшенный шпалер один. По слухам, на Свалке ошивается сталкер с пистолетом-пулеметом "MP5", модифицированным под патрон калибра 7.62х25 мм. Достанешь?</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_3">
		<text>Принести усовершенствованный автомат</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_3_descr">
		<text>Принести усовершенствованный автомат. Он находится где-то в Предбаннике.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_3_text">
		<text>Опять на ствол модифицированный заказ поступил. Теперь нужен усовершенствованный АКМ с улучшенной оптикой. Задание не особо сложное, но гонорар приличный. Возьмешься?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_has_no_job">
		<text>Да нет сейчас никакой работы...</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_ask">
		<text>Что ты хочешь обсудить-то?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_complete">
		<text>Ну, молодца, молодца! Работа на пять - держи заработанное.</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_what">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_list_job">
		<text>Вот гляди, чего есть:</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_has_no_job">
		<text>На данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_complete">
		<text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_list_job">
		<text>Есть кое-что:</text>
	</string>
	<string id="tm_job_nothing">
		<text>Да нет, ничего. В другой раз.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_refuse">
		<text>Я отказываюсь выполнять это задание.</text>
 	</string>
    <string id="tm_job_completed">
      <text>Выполнил я это задание.</text>
    </string>
	<string id="tm_kill_stalker_1">
		<text>Убить вожака бандитов</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_descr">
		<text>Убить вожака бандитов, перешедшего дорогу торговцу. Скорее всего, он будет не один, а с охраной... Работа сложная, но и платят соответствующе. Искать его вернее всего на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_text">
		<text>Тебе придётся прикончить одного красавца - он у бандитов один из главных. Недавно бандюки по его приказу перехватили моего курьера и выпотрошили в ноль, а с теми, кто трогает моих людей, разговор короткий... В общем, сделаешь дело - в долгу не останусь. Так как, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2">
		<text>Убить сталкера-торгаша</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убить сталкера... Да, не самая лучшая работа из всех - поднимать руку на коллегу. Однако платят неплохо, и, возможно, это главное?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_text">
		<text>У меня возникли некоторые разногласия с одним торгашом. Ну не хочет со мной работать, и чёрт с ним! Только слухи подлые распускать не позволю. В общем, надо с ним кончать, чтоб другие не распускались. Чтобы знали, кто тут хозяин...</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3">
		<text>Убить сталкера-новичка</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_descr">
		<text>Прикончить сталкера-новичка, который, может, и не новичок совсем... Кто же тогда? Впрочем, чёрт их разберет! Главное, работа непыльная. Правда, Сидорович предупредил, что этот мутный новичок может оказаться хитрым жуком и, возможно, будет прятаться.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_text">
		<text>Есть тут один, всё крутится, под новичка косит, да только странный он какой-то... Только, если и взаправду окажется, что этот новичок совсем не новичок, то он вполне может прятаться. Но это до поры, до времени. Рано или поздно не выдержит душа поэта. В общем, если он незаметно исчезнет, это будет мне хорошее такое одолжение. Понимаешь, о чём я?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Демон</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_descr">
		<text>Устранить одного из торговых конкурентов торговца Сидоровича - сталкера по прозвищу Демон.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_text">
		<text>Демон, он же Олег Гусаров... спецназовец бывший. Пока не лез в чужие дела, к нему у меня претензий не было - одиночка как одиночка. Только мне тут кое-кто сказал, Демон народ собирает, чтоб кордон под себя подмять и подгрести переправку хабара из Зоны. А вот это уже серьёзная проблема, и её надо по-быстрому решать. Берёшь заказ?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5">
		<text>Убить отца Диодора</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_descr">
		<text>Убить человека, проповедующего в Зоне против добычи артефактов и торговли ими? Именно так.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_text">
		<text>Я всегда говорил: бизнес и религия - два параллельных занятия, им и близко пересекаться нельзя, и в дела друг друга ни-ни!.. Только этому отцу, прости Господи, Диодору... м-да... ну не может он понять этой простой истины. Всё бредит, что собирательство артефактов, а наипаче торговля ими совращает на путь грешный людей не только в Зоне, но и во всём мире - ну и всё в таком духе. Он, понимаешь, призывает вообще артефакты уничтожать - а?! Ты представь только, до чего додумался!.. Самое плохое, некоторые вестись на бредни начинают. Я к этому Диодору на какой только козе уж не подъезжал, а он знай своё гнёт. Уговор такой: ты его отправляешь наверх на аудиенцию... понял, да? А я тебе артефакт какой-нибудь солидный. Так что, по рукам?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6">
		<text>Убить "торгового представителя"</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_descr">
		<text>Убить "торгового представителя". Торговец следит за своей репутацией</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_text">
		<text>Прикинь, тут недалеко крутится какой-то чудак, который представляется моим торговым представителем, пользуется, значит, моей репутацией, а потом толкает некондиционку! Сломанные стволы, разваливающуюся броню, просроченные консервы... У меня тут уже было пару разборок с недовольными. Короче, мне нужен человек, который пообщается с "торговым представителем". Вплоть до некондиции.</text>
	</string>
	<string id="tm_vano_has_no_job">
		<text>На данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_vano_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_vano_job_complete">
		<text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_vano_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_vano_list_job">
		<text>Есть кое-что:</text>
	</string>
	<string id="tm_karina_has_no_job">
		<text>На данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_karina_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить, хлопец?</text>
	</string>
	<string id="tm_karina_job_complete">
		<text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_karina_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_karina_list_job">
		<text>Есть кое-что:</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1">
		<text>Принести челюсть кровососа</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_descr">
		<text>Зуб кровососа притягивает удачу? Посмотрим повезет ли кровососу</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_text">
		<text>Слышал поверье, что зуб кровососа притягивает удачу? Будто бы того, кто на шее носит такой зуб, аномалии отпускают, и артефакты сами в руки идут? В общем, это всё фигня, но есть болваны, которые верят и готовы платить хорошие деньги. Принесешь челюсть кровососа, я тебе хорошо заплачу.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2">
		<text>Притащить хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_descr">
		<text>Притащить хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_text">
		<text>Зима скоро. А что зимой там, на большой земле, бабы носить любят? Правильно! Меха носить они любят. Вот и пошла мода новая, из хвостов псевдо собак аксессуары всякие делать. Шерсть там какая то особенная! Короче, есть заказ на такой хвост. Возьмешься?</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_3">
		<text>Притащить глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_3_descr">
		<text>Притащить глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_3_text">
		<text>Скоро у нас праздник, и будет праздничный ужин, а некоторые местные гурманы в особо приподнятом настроении (не будем показывать пальцем) обязательно захотят попробовать мое коронное блюдо - глаза "плоти" под свиным соусом. То есть, в собственном соку под майонезом. В общем, нужен глаз этой твари, и поскорее.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_4">
		<text>Притащить руку контролёра</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_4_descr">
		<text>Притащить руку контролёра</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_4_text">
		<text>Поступил заказ от одной заграничной научной организации. Им нужна рука контролёра для исследований. Платят хорошо.</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_has_no_job">
		<text>На данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_complete">
		<text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_list_job">
		<text>Есть кое-что:</text>
	</string>
	<string id="tm_reward_job">
		<text>Я по поводу задания.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_abandon">
		<text>Эти задания мне не интересны.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_no">
		<text>В другой раз.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_yes">
		<text>Я берусь.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_new_job">
		<text>Мне нужна работа. Есть что на примете?</text>
	</string>
	<string id="tm_pridurov_has_no_job">
		<text>На данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_pridurov_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_pridurov_job_complete">
		<text>Задание выполнено... а вот и гонорарчик!</text>
	</string>
	<string id="tm_pridurov_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_pridurov_list_job">
		<text>Есть кое-что:</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_has_no_job">
		<text>На данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_complete">
		<text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_list_job">
		<text>Есть кое-что:</text>
	</string>
	<string id="tm_junior_list_job">
		<text>Есть кое-что:</text>
	</string>
	<string id="tm_junior_has_no_job">
		<text>На данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_junior_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_junior_job_complete">
		<text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_junior_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_has_no_job">
		<text>На данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_complete">
		<text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_list_job">
		<text>Есть кое-что:</text>
	</string>
	<string id="tm_lesnik_has_no_job">
		<text>На данный момент ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_lesnik_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_lesnik_job_complete">
		<text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_lesnik_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_lesnik_list_job">
		<text>Есть кое-что:</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1">
		<text>Уничтожить логово кабанов</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Кабаны устроили догово, аккурат рядом с тем местом, где Волк с другом схрон сделали. Волк просит зачистить логово, обещал щедро наградить.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
		<text>Это, у нас с другом схрон тут недалеко был, аккурат за АТП, там еще деревья погуще растут, то что надо короче. Так вот там недавно кабаны логово себе устроили. И получается что до схрона нам теперь не добраться. Помоги - убей кабанов, а я тебя отблагодарю, и за себя, и за друга.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2">
		<text>Уничтожить мутантов на ферме</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Волк просит зачистить ферму от мутантов, хочет организовать там перевалочный лагерь.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
		<text>Тут хоть и граница Зоны, но новичкам и здесь несладко. Бандиты то еще полбеды, они хоть русский язык понимают. А вот мутанты - с ними совсем худо. Устроили себе логово на заброшенной ферме, единственное хорошее место для перевалочного лагеря заняли. Если сможешь очистить ферму от мутантов - с меня причитается.</text>
	</string>
	<string id="wolf_find_item_1">
		<text>Найти усовершенствованный костюм</text>
	</string>
	<string id="wolf_find_item_1_descr">
		<text>Волк рассказал о схроне бандитов, в котором они прятали хабар. Просит принести навороченный костюмчик, за награду, разумеется.</text>
	</string>
	<string id="wolf_find_item_1_text">
		<text>Слышал, что бандиты говорили об их тайнике, где они хабар складывают. Слышал, что они куртку там клевую спрятали, и что на следующий день их тайник для себя какой-то монстр облюбовал. Да так облюбовал, что они теперь ходить туда бояться. Принеси мне костюмчик, будь другом, а я уж с тобой рассчитаюсь.</text>
	</string>
	<string id="defend_lager">
		<text>Защита лагеря</text>
	</string>

    	<!-- - - - - - - - - - military tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->

    	<string id="tm_soldier_trader_has_no_job">
        	<text>Пока ничего.</text>
    	</string>
    	<string id="tm_soldier_trader_job_ask">
        	<text>По поводу какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    	</string>
    	<string id="tm_soldier_trader_job_complete">
        	<text>Вот вознаграждение</text>
    	</string>
    	<string id="tm_soldier_trader_job_what">
        	<text>Что по заданию?</text>
    	</string>
    	<string id="tm_soldier_trader_list_job">
        	<text>Есть кое-что:</text>
    	</string>
    	
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_1">
        	<text>Уничтожить шайку бандитов</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_1_descr">
        	<text>Уничтожить на Юпитере шайку бандитов.</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_1_text">
        	<text>Наши разведчики докладывают, что на Юпитере замечена шайка бандитов, которые регулярно нападают на наши отряды. Необходимо эту банду ликвидировать.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_2">
        	<text>Уничтожить отряд наемников</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_2_descr">
        	<text>Уничтожить на Затоне отряд наемников.</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_2_text">
        	<text>Наши гарнизоны на Затоне докладывают, что там замечен отряд наемников. Необходимо его уничтожить.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_3">
        	<text>Уничтожить гарнизон Монолита</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_3_descr">
        	<text>Уничтожить на Юпитере гарнизон Монолита.</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_3_text">
        	<text>Наши отряды на Юпитере докладывают, что там замечен гарнизон Монолита. Необходимо его зачистить.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_4">
        	<text>Зачистить логово зомби</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_4_descr">
        	<text>Уничтожить на Затоне логово зомби.</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_4_text">
        	<text>Наши гарнизоны на Затоне докладывают, что местные нехристи мешают им проводить спецоперации. Необходимо их уничтожить.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_5">
        	<text>Зачистить логово плотей</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_5_descr">
        	<text>Уничтожить в Сокрытой Долине логово плотей.</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_5_text">
        	<text>Наши гарнизоны в Сокрытой Долине докладывают, что там образовалось логово особо агрессивных плотей. Необходимо его зачистить.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_6">
        	<text>Зачистить логово нечисти</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_6_descr">
        	<text>Уничтожить на Кордоне возле ЖД моста логово различной нечисти.</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_6_text">
        	<text>Патрульные докладывают, что возле ЖД моста обнаружено логово нечисти. Необходимо его зачистить.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_7">
        	<text>Зачистить логово кабанов</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_7_descr">
        	<text>Уничтожить на Кордоне логово кабанов.</text>
    	</string>
    	<string id="soldier_trader_eliminate_lager_7_text">
        <text>Мелочь а не задание. Надо поубивать кабанов неподалеку. Они в последнее время агрессивны стали, и патрули то и дело на них отвлекаются. А одному кабан вообще ногу сломал. Их место на карте в ПДА будет видно, найдешь легко.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="soldier_trader_find_item_1">
        <text>Принести бронежилет</text>
      </string>
      <string id="soldier_trader_find_item_1_descr">
        <text>Принести армейский бронежилет нового образца.</text>
      </string>
      <string id="soldier_trader_find_item_1_text">
        <text>У некоторых наших спецназовцев появились бронежилеты нового образца. Внутренняя подбивка у этих штук пропитана какой-то мазью лечебной, в общем, неглубокие ранения заживают как на собаке. Недавно десяток наших в таких бронежелетах выдвинулись на Янтарь, а вернулись шестеро своими ногами, да ещё трое на их плечах. Сечёшь? Один там остался. Нельзя допустить, чтобы этот бронежелет попал в руки врагов.</text>
      </string>
      
      <string id="soldier_trader_find_item_2">
        <text>Принести бронекостюм</text>
      </string>
      <string id="soldier_trader_find_item_2_descr">
        <text>Принести прототип армейского специального бронекостюма-экзоскелета СКАТ-10.</text>
      </string>
      <string id="soldier_trader_find_item_2_text">
        <text>У некоторых наших спецназовцев появились бронекостюмы нового образца. Недавно десяток наших в таких бронекостюмах выдвинулись в Восточную Припять. Там они нарвалась на крупный отряд Монолита, и в ходе перестрелке один боец был ранен, а его сослуживцы, чтобы не тащить тяжесть сняли с него этот экзоскелет и спрятали в одном укромном месте. Нельзя допустить, чтобы этот бронекостюм попал в руки врагов.</text>
      </string>
    
    	<!-- - - - - - - - - - monolit tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->

    	<string id="tm_monolith_leader_has_no_job">
        	<text>Пока ничего.</text>
    	</string>
    	<string id="tm_monolith_leader_job_ask">
        	<text>По поводу какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    	</string>
    	<string id="tm_monolith_leader_job_complete">
        	<text>Вот вознаграждение</text>
    	</string>
    	<string id="tm_monolith_leader_job_what">
        	<text>Что по заданию?</text>
    	</string>
    	<string id="tm_monolith_leader_list_job">
        	<text>Есть кое-что:</text>
    	</string>
    	
    	<string id="monolit_eliminate_lager_1">
        	<text>Разнести "Барьер"</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_1_descr">
        	<text>Разнести "Барьер".</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_1_text">
        	<text>Снова эти уроды организовали лагерь под территориями Монолита. Они говорят что защищаются от нас, а сами постоянно свои отряды высылают. Иди и убей их всех.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="monolit_eliminate_lager_2">
        	<text>Уничтожить лагерь на ЧАЭС</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_2_descr">
        	<text>Уничтожить лагерь на ЧАЭС.</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_2_text">
        	<text>Надо приступать к возврату контроля над ЧАЭС. Тебе необходимо пойти туда и уничтожить лагерь, который там основали военные с учёными.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="monolit_eliminate_lager_3">
        	<text>Уничтожить базу военных</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_3_descr">
        	<text>Уничтожить базу военных на Затоне.</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_3_text">
        	<text>Военные заняли свои логова на Затоне. Монолиту они там совсем не нужны. Твоя задача уничтожить один из таких лагерей.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="monolit_eliminate_lager_4">
        	<text>Уничтожить базу сталкеров</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_4_descr">
        	<text>Уничтожить базу сталкеров на Юпитере.</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_4_text">
        	<text>Сталкеры заняли свои логова на Юпитере. Монолиту они там совсем не нужны. Твоя задача уничтожить один из таких лагерей.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="monolit_eliminate_lager_5">
        	<text>Уничтожить базу наемников</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_5_descr">
        	<text>Уничтожить базу наемников на Затоне.</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_5_text">
        	<text>Наемники заняли свои логова на Юпитере. Монолиту они там совсем не нужны. Твоя задача уничтожить один из таких лагерей.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="monolit_eliminate_lager_6">
        	<text>Уничтожить базу бандитов</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_6_descr">
        	<text>Уничтожить базу бандитов на Затоне.</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_6_text">
        	<text>Бандиты заняли свои логова на Юпитере. Монолиту они там совсем не нужны. Твоя задача уничтожить один из таких лагерей.</text>
    	</string>
    	
    	<string id="monolit_eliminate_lager_7">
        	<text>Уничтожить пьяниц и тунеядцев</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_7_descr">
        	<text>Уничтожить пьяниц и тунеядцев в Баре.</text>
    	</string>
    	<string id="monolit_eliminate_lager_7_text">
        	<text>Пьяницы и тунеядцы заняли свои логова в Баре. Монолиту они там совсем не нужны. Твоя задача уничтожить один их.</text>
    	</string>
    	
    	<!-- - - - - - - - - - junior tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
    	<string id="junior_eliminate_lager_1">
          <text>Уничтожить скопление зомби на Болотах</text>
      </string>
      <string id="junior_eliminate_lager_1_descr">
          <text>Уничтожить скопление зомби на Болотах</text>
      </string>
      <string id="junior_eliminate_lager_1_text">
          <text>Охотники уже не справляются с зачисткой, поэтому нужно им помочь. На Болотах обнаружено скопление зомби. Так вот, найди их и перебей всех до последнего.</text>
      </string>
      
      <string id="junior_find_item_1">
          <text>Принести усовершенствованный комбинезон</text>
      </string>
      <string id="junior_find_item_1_descr">
          <text>Найти на Болотах и принести Сидоровичу младшему усовершенствованный комбенизон.</text>
      </string>
      <string id="junior_find_item_1_text">
          <text>Я тоже ведь иногда вылазки устраиваю в Зону. Ну а для этого, сам понимаешь, костюмчик нужен подходящий, чтобы от укусов всяких тварей защищал. Поручил я одному придурку принести мне хороший комбинезон, так он его на полпути запрятал на Болотах, испугался чего-то. Нужно бы мне этот костюмчик принести. Берешься?</text>
      </string>
      
      <string id="junior_find_item_2">
          <text>Принести электронную игру</text>
      </string>
      <string id="junior_find_item_2_descr">
          <text>Найти и принести Сидоровичу младшему электронную игру.</text>
      </string>
      <string id="junior_find_item_2_text">
          <text>Гулял я как-то тут по окрестностям, да и оставил свою любимую электронную игру возле места, где устроил привал. Самому за ней идти в лом, а тебе, я вижу, награда не помешает. Тем более, что задание проще пареной репы. В общем, нужно мне эту игру принести. Берешься?</text>
      </string>
      
      <string id="junior_monster_part_1">
          <text>Достать руку зомби</text>
      </string>
      <string id="junior_monster_part_1_descr">
          <text>Достать руку зомби</text>
      </string>
       <string id="junior_monster_part_1_text">
          <text>Поступил заказ от одной заграничной научной организации. Им нужна рука зомби для исследований. Платят хорошо.</text>
      </string>
      
      <!-- - - - - - - - - - predbar tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
    	<string id="predbar_eliminate_lager_1">
          <text>Уничтожить пристанище кровососов на Болотах</text>
      </string>
      <string id="predbar_eliminate_lager_1_descr">
          <text>Уничтожить пристанище кровососов на Болотах</text>
      </string>
      <string id="predbar_eliminate_lager_1_text">
          <text>Поступил заказ от охотников. На Болотах нужно зачистить один хутор от кровососов.</text>
      </string>
      
      <string id="predbar_find_item_1">
          <text>Найти усовершенствованный костюм</text>
      </string>
      <string id="predbar_find_item_1_descr">
          <text>Добыть усовершенствованный костюм для бармэна из Предбанника</text>
      </string>
      <string id="predbar_find_item_1_text">
          <text>Спрятал я как-то костюм один, свободовский модифицированный в одном укромном месте. Сейчас он мне понадобился. Если сгоняешь и принесешь, я в долгу не останусь. Возьмешься?</text>
      </string>
      
      <string id="predbar_find_item_2">
          <text>Найти усовершенствованный АК-74Н</text>
      </string>
      <string id="predbar_find_item_2_descr">
          <text>Добыть усовершенствованный автомат АК-74Н для бармэна из Предбанника</text>
      </string>
      <string id="predbar_find_item_2_text">
          <text>Спрятал я как-то автомат свой АК-74Н в одном укромном месте, в Катакомбах. Сейчас он мне понадобился. Если сгоняешь и принесешь, я в долгу не останусь. Возьмешься?</text>
      </string>
      
      <string id="predbar_monster_part_1">
          <text>Достать руку излома</text>
      </string>
      <string id="predbar_monster_part_1_descr">
          <text>Достать руку излома</text>
      </string>
       <string id="predbar_monster_part_1_text">
          <text>Поступил заказ от одной заграничной научной организации. Им нужна рука излома для исследований. Платят хорошо.</text>
      </string>
    	
    	<!-- - - - - - - - - - ucsenij tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
    	<string id="ucsenij_eliminate_lager_1">
          <text>Уничтожить логово химер</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_1_descr">
          <text>На "Юпитере" зачистить логово химер.</text>
      </string>
    	<string id="ucsenij_eliminate_lager_1_text">
          <text>Недалеко есть логово химер, я хочу, чтобы Вы отправились и зачистили его. Эти мутанты опасны для наших экспедиций. Я знаю, зоологи меня не поддержат, но здесь, согласитесь, не зоопарк. Эти твари убили уже трёх моих сотрудников.</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_2">
          <text>Уничтожить логово зомби</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_2_descr">
          <text>На "Юпитере" зачистить логово зомби.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_2_text">
          <text>Недалеко есть логово зомби, которое необходимо подвергнуть зачистке. Эти нехристи опасны для наших экспедиций, ибо способны прокусить некоторые защитные костюмы и, будучи разносчиками инфекций, могут заразить людей неведомыми болезнями.</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_3">
          <text>Уничтожить лагерь бандитов</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_3_descr">
          <text>На "Юпитере" зачистить лагерь бандитов.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_3_text">
          <text>Недалеко есть лагерь бандитов, который необходимо подвергнуть зачистке. Эта гопота опасна для наших экспедиций, ибо способна порезать, а то и ненароком прострелить некоторые защитные костюмы.</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_4">
          <text>Уничтожить отряд монолитовцев</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_4_descr">
          <text>На "Юпитере" уничтожить отряд монолитовцев.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_4_text">
          <text>Недалеко расквартировался отряд монолитовцев, который необходимо подвергнуть ликвидации. Они периодически отстреливают моих сотрудников. Нужно это остановить!</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_5">
          <text>Уничтожить группу наемников</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_5_descr">
          <text>На "Юпитере" уничтожить группу наемников.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_5_text">
          <text>Недалеко моими коллегами была обнаружена группа наемников, которые систематически нападают на ученых и забирают у них результаты исследований. Нужно это остановить!</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_6">
          <text>Уничтожить логово плотей</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_6_descr">
          <text>На "Юпитере" зачистить логово плотей.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_6_text">
          <text>Недалеко есть логово плотей, которое необходимо подвергнуть зачистке. Эти твари опасны для наших экспедиций, ибо способны проткнуть своими острыми копытами некоторые защитные костюмы и, будучи разносчиками инфекций, могут заразить людей неведомыми болезнями.</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_7">
          <text>Уничтожить логово снорков</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_7_descr">
          <text>На "Юпитере" зачистить логово снорков.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_eliminate_lager_7_text">
          <text>Недалеко есть логово снорков, которое необходимо подвергнуть зачистке. Эти твари опасны для наших экспедиций, ибо способны запинать до смерти моих коллег и, будучи разносчиками инфекций, могут заразить людей неведомыми болезнями.</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_find_item_1">
          <text>Найти модифицированный ПБ</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_find_item_1_descr">
          <text>Найти и принести профессору Жупикову модифицированный ПБ.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_find_item_1_text">
          <text>Я в свободное время занимаюсь исследованием оружейного дела в Зоне. Говорят, один из оружейников модифицировал ПБ. Хотелось бы взглянуть на это оружие.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_find_item_2">
          <text>Найти модифицированную Беретту</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_find_item_2_descr">
          <text>Найти и принести профессору Жупикову модифицированную Беретту.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_find_item_2_text">
          <text>Я в свободное время занимаюсь исследованием оружейного дела в Зоне. Говорят, один из оружейников модифицировал Беретту. Хотелось бы взглянуть на это оружие.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_find_item_3">
          <text>Найти модифицированный Кольт</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_find_item_3_descr">
          <text>Найти и принести профессору Жупикову модифицированный Кольт.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_find_item_3_text">
          <text>Я в свободное время занимаюсь исследованием оружейного дела в Зоне. Говорят, один из оружейников модифицировал Кольт. Хотелось бы взглянуть на это оружие.</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_monster_part_1">
          <text>Принести фрагмент занозы</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_monster_part_1_descr">
          <text>Достать фрагмент занозы в этих местах не проблема.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_monster_part_1_text">
          <text>Исключительно в этом районе Зоны водятся занозы - весьма необычные существа. Мы хотим раскрыть тайну их происхождения, для этого нам нужен фрагмент их тела.</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_monster_part_2">
          <text>Добыть голову тушкана</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_monster_part_2_descr">
          <text>Принести голову тушкана ученым. Фу, мерзость.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_monster_part_2_text">
          <text>Здравствуйте, уважаемый! Для исследований возможностей мозга млекопитающих нам необходимо изучить мозг местных тушканов, котроые обладают удивительным интелектом. Мы были бы очень признательны, если Вы поможете нам в этом.</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_monster_part_3">
          <text>Принести брюхо таракана</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_monster_part_3_descr">
          <text>Принести брюхо таракана ученым для исследований.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_monster_part_3_text">
          <text>Нам интересно узнать, как тараканы в Зоне могут достигать таких огромных размеров. Мы сможем продвинуться продвинуться в исследованиях только, если Вы принесете нам брюхо таракана.</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_monster_part_4">
          <text>Принести кисть упыря</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_monster_part_4_descr">
          <text>Принести кисть упыря ученым для исследований.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_monster_part_4_text">
          <text>Нам интересно узнать, к какому виду млекопитающих принадлежат упыри. Мы сможем продвинуться продвинуться в исследованиях только, если Вы принесете нам кисть упыря.</text>
      </string>
      
      <string id="ucsenij_monster_part_5">
          <text>Принести хвост крысоволка</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_monster_part_5_descr">
          <text>Принести хвост крысоволка ученым для исследований.</text>
      </string>
      <string id="ucsenij_monster_part_5_text">
          <text>Нам интересно узнать, как крысы могли подвергнуться таким мутациям. Мы сможем продвинуться продвинуться в исследованиях только, если Вы принесете нам хвост крысоволка.</text>
      </string>
      
      <!-- - - - - - - - - - Zaton barman tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
    	<string id="zaton_barman_eliminate_lager_1">
          <text>Уничтожить логово химер</text>
      </string>
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_1_descr">
          <text>На лесопильне зачистить логово химер.</text>
      </string>
    	<string id="zaton_barman_eliminate_lager_1_text">
          <text>Посетители жалуются, что не могут спокойно пройти сюда из-за стаи химер на лесопильне. Нужно с этими химерами разобраться, чтобы не отпугивали посетителей.</text>
      </string>
      
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_2">
          <text>Уничтожить логово зомби</text>
      </string>
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_2_descr">
          <text>На АТП зачистить логово зомби.</text>
      </string>
    	<string id="zaton_barman_eliminate_lager_2_text">
          <text>Посетители жалуются, что не могут спокойно пройти сюда из-за полчища зомби. Нужно с этими нехристями разобраться, чтобы не отпугивали посетителей.</text>
      </string>
      
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_3">
          <text>Уничтожить логово копытных</text>
      </string>
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_3_descr">
          <text>На Изумрудном зачистить логово копытных.</text>
      </string>
    	<string id="zaton_barman_eliminate_lager_3_text">
          <text>Посетители жалуются, что не могут спокойно пройти сюда из-за стада копытных. Нужно с этими копытными разобраться, чтобы не отпугивали посетителей.</text>
      </string>
      
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_4">
          <text>Уничтожить лагерь бандитов</text>
      </string>
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_4_descr">
          <text>На Затоне зачистить лагерь бандитов.</text>
      </string>
    	<string id="zaton_barman_eliminate_lager_4_text">
          <text>Посетители жалуются, что не могут спокойно пройти сюда из-за шайки бандитов. Нужно с этими гопниками разобраться, чтобы не грабили посетителей.</text>
      </string>
      
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_5">
          <text>Уничтожить лагерь наемников</text>
      </string>
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_5_descr">
          <text>На Затоне зачистить лагерь наемников.</text>
      </string>
    	<string id="zaton_barman_eliminate_lager_5_text">
          <text>Посетители жалуются, что не могут спокойно пройти сюда из-за отряда наемников. Нужно с этими наемниками разобраться, чтобы не отстреливали посетителей.</text>
      </string>
      
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_6">
          <text>Уничтожить лагерь хулиганов</text>
      </string>
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_6_descr">
          <text>На Затоне зачистить лагерь хулиганов.</text>
      </string>
    	<string id="zaton_barman_eliminate_lager_6_text">
          <text>Посетители жалуются, что не могут спокойно пройти сюда из-за шайки хулиганов. Нужно с этими отморозками разобраться, чтобы не грабили посетителей.</text>
      </string>
      
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_7">
          <text>Уничтожить лагерь легионеров</text>
      </string>
      <string id="zaton_barman_eliminate_lager_7_descr">
          <text>На Затоне зачистить лагерь легионеров.</text>
      </string>
    	<string id="zaton_barman_eliminate_lager_7_text">
          <text>Посетители жалуются, что не могут спокойно пройти сюда из-за отряда легионеров. Нужно с этими легионерами разобраться, чтобы не отстреливали посетителей.</text>
      </string>
      
      <!-- - - - - - - - - - Deda Zombik tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
    	<string id="deda_zombik_eliminate_lager_1">
          <text>Уничтожить лагерь бандитов</text>
      </string>
      <string id="deda_zombik_eliminate_lager_1_descr">
          <text>В Покинутой Деревне зачистить лагерь бандитов.</text>
      </string>
    	<string id="deda_zombik_eliminate_lager_1_text">
          <text>Сталкеры жалуются, что не могут спокойно пройти сюда из-за бандитов, засевших в деревне. Нужно с этими гопниками разобраться, чтобы не чинили здесь беспредел.</text>
      </string>
      
      <string id="deda_zombik_eliminate_lager_2">
          <text>Уничтожить контролера</text>
      </string>
      <string id="deda_zombik_eliminate_lager_2_descr">
          <text>В магазине зачистить логово контролера.</text>
      </string>
    	<string id="deda_zombik_eliminate_lager_2_text">
          <text>Завелся тут недавно в разрушенном магазине контролер. Нужно с этим нехристем разобраться, чтобы не сталкеры могли там спокойно складывать свой хабар.</text>
      </string>
      
      <string id="deda_zombik_eliminate_lager_3">
          <text>Уничтожить логово кабанов</text>
      </string>
      <string id="deda_zombik_eliminate_lager_3_descr">
          <text>В Лесной Чаще зачистить логово кабанов.</text>
      </string>
    	<string id="deda_zombik_eliminate_lager_3_text">
          <text>В Лесной Чаще кабаны совсем оборзели. Нападают на сталкеров средь бела дня. Нужно бы их как-то урезонить.</text>
      </string>
      
      <string id="deda_zombik_eliminate_lager_4">
          <text>Уничтожить логово плотей</text>
      </string>
      <string id="deda_zombik_eliminate_lager_4_descr">
          <text>В Лесной Чаще зачистить логово плотей.</text>
      </string>
    	<string id="deda_zombik_eliminate_lager_4_text">
          <text>В Лесной Чаще плоти совсем оборзели. Нападают на сталкеров средь бела дня. Нужно бы их как-то урезонить.</text>
      </string>
      
      <string id="deda_zombik_eliminate_lager_5">
          <text>Уничтожить засаду наемников</text>
      </string>
      <string id="deda_zombik_eliminate_lager_5_descr">
          <text>В Лесной Чаще ликвидировать засаду наемников.</text>
      </string>
    	<string id="deda_zombik_eliminate_lager_5_text">
          <text>Сталкеры жалуются, что не могут спокойно пройти сюда из-за наемников, засевших в лесу. Нужно с этими солдатами удачи разобраться, чтобы не оттачивали свои навыки на сталкерах.</text>
      </string>
      
      <!-- - - - - - - - - - Vano tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
      <string id="vano_kill_stalker_1">
          <text>Убить предателя</text>
      </string>
      <string id="vano_kill_stalker_1_descr">
          <text>Бородатый просит убить одного сталкера, который смылся с очень редкими артефактами.</text>
      </string>
      <string id="vano_kill_stalker_1_text">
          <text>Я недавно с одним сталкером за артефактами ходил, около самого выжигателя искали. Столько всего нашли, даже нашли пару артефактов, которых я вообще еще никогда не видел, даже на фотографиях. Так вот этот сукин сын меня подставил. На последней ночевке куда то слинял и заныкал самые дорогие артефакты. И еще мне втирал, что, типа, они сами исчезли. А пару дней назад увидел один тот самый редкий артефакт у бармена. И такая злость меня взяла... В общем сталкер, если сможешь найти его - передай ему от меня свинцовый привет. А может заодно узнаешь, где у него тайники, и найдешь второй артефакт. Он того стоит, поверь мне.</text>
      </string>
      
      <string id="vano_kill_stalker_2">
          <text>Убить бывшего школьного друга</text>
      </string>
      <string id="vano_kill_stalker_2_descr">
          <text>Бородатый просит убить бывшего школьного друга, который вступил в Монолит.</text>
      </string>
      <string id="vano_kill_stalker_2_text">
          <text>Был у меня хороший школьный друг. Мы с ним прям не разлей вода. А тут я узнал, что он вступил в Монолит, да еще вроде бы как стал их лидером. В память о нашей старой дружбе я не могу позволить ему мучаться, ибо жизнь в Монолите это сущий ад. Нужно избавить его от дальнейших мучений.</text>
      </string>
      
      <string id="vano_find_item_1">
          <text>Найти редкий пулемет</text>
      </string>
      <string id="vano_find_item_1_descr">
          <text>Бородатый просит найти редкий пулемет L86 LSW.</text>
      </string>
      <string id="vano_find_item_1_text">
          <text>Я недавно тут шарашился возле тоннелей, да нашел местечко укромное для хабара. Оно мне значит понравилось и решил я там оставить свой пулемет L86 LSW. А потом думаю, надо забрать. Сунулся в тоннель, а там контролер. Ну в общем ты бы сходил туда за моим пулеметом... Принесешь, с меня причитается.</text>
      </string>
      
      <string id="vano_find_item_2">
          <text>Принести занимательный журнал</text>
      </string>
      <string id="vano_find_item_2_descr">
          <text>Бородатый просит принести занимательный журнал.</text>
      </string>
      <string id="vano_find_item_2_text">
          <text>Скучновато здесь торчать одному. Почитать бы какую литературу интересную. У наших ребят в Лиманске был один журнал занимательный. Я думаю, он им уже не нужен. Достал бы ты его мне. Принесешь, подарю тебе револьвер клевый.</text>
      </string>
      
      <!-- - - - - - - - - - Karina tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
      <string id="karina_kill_stalker_1">
          <text>Убить сталкера-негодяя</text>
      </string>
      <string id="karina_kill_stalker_1_descr">
          <text>За убийство каждого сталкера-негодяя, дивчинка Ксюша готова хорошо платить. Чем меньше таких сталкеров, тем веселей дивчинке.</text>
      </string>
      <string id="karina_kill_stalker_1_text">
          <text>Я не заинтересована в том, чтобы по Зоне бродили сталкеры-негодяи, которые пользуются моей девчачьей доверчивостью. Жизнь от этого становится только сложнее и печальней. И чем их меньше - тем мне веселей. Убьешь одного такого - получить награду.</text>
      </string>
      
      <string id="karina_kill_stalker_2">
          <text>Убить сталкера-мерзавца</text>
      </string>
      <string id="karina_kill_stalker_2_descr">
          <text>За убийство каждого сталкера-мерзавца, дивчинка Ксюша готова хорошо платить. Чем меньше таких сталкеров, тем веселей дивчинке.</text>
      </string>
      <string id="karina_kill_stalker_2_text">
          <text>Я не заинтересована в том, чтобы по Зоне бродили сталкеры-мерзавцы, которые пользуются моей девчачьей доверчивостью. Жизнь от этого становится только сложнее и печальней. И чем их меньше - тем мне веселей. Убьешь одного такого - получить награду.</text>
      </string>
      
      <string id="karina_eliminate_lager_1">
        <text>Зачистить логово плотей</text>
      </string>
      <string id="karina_eliminate_lager_1_descr">
        <text>В Сокрытой Долине обосновалось стадо плотей. Ксюша просит зачистить логово, обещала наградить.</text>
      </string>
      <string id="karina_eliminate_lager_1_text">
        <text>Знаешь хлопец, как я боюсь этих свиноматок местных. Аж мурашки по коже. Короче, убил бы ты их всех нафиг, а? А я тебя отблагодарю. Лады?</text>
      </string>
      
      <string id="karina_eliminate_lager_2">
        <text>Зачистить логово кабанов</text>
      </string>
      <string id="karina_eliminate_lager_2_descr">
        <text>В Сокрытой Долине обосновалось стадо кабанов. Ксюша просит зачистить логово, обещала наградить.</text>
      </string>
      <string id="karina_eliminate_lager_2_text">
        <text>Знаешь хлопец, как я боюсь этих кабанчиков местных. Аж мурашки по коже. Короче, убил бы ты их всех нафиг, а? А я тебя отблагодарю. Лады?</text>
      </string>
      
      <string id="karina_find_item_1">
          <text>Найти редкий пистолет-пулемет</text>
      </string>
      <string id="karina_find_item_1_descr">
          <text>Дивчинка Ксюша просит найти редкий пистолет-пулемет UMP9.</text>
      </string>
      <string id="karina_find_item_1_text">
          <text>Один очень мутный тип, воспользовавшись моей девчачьей доверчивостью, стырил у меня ствол один клевый. Мне его немец один заезжий подарил по, скажем так, старой дружбе. В общем решай этот вопрос как хочешь, но принеси мне этот ствол. Принесешь, с меня причитается.</text>
      </string>
      
      <string id="karina_find_item_2">
          <text>Найти модифицированный автомат</text>
      </string>
      <string id="karina_find_item_2_descr">
          <text>Дивчинка Ксюша просит найти модифицированный автомат.</text>
      </string>
      <string id="karina_find_item_2_text">
          <text>Один сталкер значит подкатывает такой ко мне: типа Ксюха, хочешь подарю тебе "Ксюху". Я такая типа: ну давай. А он такой: типа не, давай сперва сходим на озеро, посидим там, типа послушаем как кошки мяукают. А я шо, дура какая, прям так сразу пойти с ним кошек слушать? Ну в общем развела я его как лоха последнего, он и проговорился, что это за "озеро" и что это за "Ксюха". А лох он реальный, поэтому ствол этот так, наверное, там и оставил в надежде, что я туда припрусь типа кошек слушать. Вот короче тебе отметка на карте, сгоняй да проверь. Принесешь Ксюхе "Ксюху", с Ксюхи причитается.</text>
      </string>
      
      
       <!-- - - - - - - - - - Pridurov tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
      <string id="pridurov_monster_part_2">
        <text>Добыть глаз плоти</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_2_descr">
        <text>На всякий случай стоит держать своё тело подальше от яйцеголовых! А глаз плоти, так и быть, я им достану.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_2_text">
        <text>Хорошие новости, молодой человек: у нас найдётся для тебя очень интересное задание! Думаю, ты, как мыслящая личность, обладающая разумом все же чуток поболее, чем у приматов, оценишь всю революционность задумки моих коллег. Дело в том, что исследования показали: глаза существ, именуемых в просторечии "плотью", снабжены - ты, блин, слушаешь, че шо? - обонятельными рецепторами! Таким образом, они не только видят глазами, но и нюхают ими! Мы готовимся к операции по пересадке этого чудо-глаза одному из... из наших ассистентов-добровольцев. Полагаю, нас ждёт настоящий фурор! Но нам нужен донорский орган. Ты нам поможешь?</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_3">
        <text>Достать кабанью ногу</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_3_descr">
        <text>Принести кабаний окорок ученым. В принципе, обойдутся копытом.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_3_text">
        <text>Приветствую Тебя... э-э-э... странник! Рад, что ты решил нас посетить: нам как раз необходим человек для участия в очень важном эксперименте. Коллега Жупиков хочет попытаться приготовить нечто съедобное из местной фауны для практического эксперимента по исследованию влияния мутированного белка на человеческие организмы. Пока мы решили остановиться на кабанах. Нам нужен окорок. Нога кабана. Я надеюсь, ты хоть это в состоянии понять? Если возьмешься за это дело, прошу тебя, выбирай особь поупитаннее.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_4">
        <text>Найти хвост волка</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_4_descr">
        <text>Обеспечить ученых хвостом волка для их странных экспериментов.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_4_text">
        <text>Здравствуй, коллега! Мы всё ещё не можем разгадать механизм наблюдаемых у волков удивительных свойств, поэтому решили изменить вектор наших поисков. На сей раз мы начнём с конца... Чего ты лыбишься? Что тебя так... ах, да. Я, кажется, понимаю. Видишь ли, вечно хихикающий молодой человек, нам нужен хвост этого существа, расположенный на конце... да, на конце тела. Речь шла отнюдь не о репродуктивных органах данного млекопитающего! За ними, возможно, тебе придется прогуляться в следующий раз.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_5">
        <text>Добыть челюсть кровососа</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_5_descr">
        <text>Что они собираются делать с челюстью кровососа - меня не волнует. Мне важно, сколько они дадут за эту редкость.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_5_text">
        <text>О, сталкер, рад видеть тебя! Послушай... Ты ведь уже сталкивался с кровососами в своих путешествиях? Если нет, то мы хотели бы, чтобы это произошло, ибо наука требует жертв. Как только сможешь, принеси нам нижнюю челюсть представителя данного вида - и со всеми, так сказать, столовыми приборами. К сожалению, не могу посвятить тебя в детали эксперимента... возможно, это негативно скажется на устойчивости твоей и так уже травмированной психики. Мы будем ждать.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_7">
        <text>Принести фрагмент занозы</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_7_descr">
        <text>Принести фрагмент занозы ученым.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_7_text">
        <text>Здравствуй, уважаемый! Для исследований возможностей флора-фауны нам необходимо изучить местных заноз, котроые обладают удивительным интелектом. Мы были бы очень признательны, если ты поможешь нам в этом.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_8">
        <text>Добыть руку контролера</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_8_descr">
        <text>Принести руку контролера ученым. Задача не из легких.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_8_text">
        <text>Здравствуй, коллега! Для изучения телепатических возможностей нам необходима рука котролера. Ты может уже сталкивался с ними. Задача не из легких, но это чрезвычайно важно для будущего человечества.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_10">
        <text>Добыть руку псевдогиганта</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_10_descr">
        <text>Принести руку псевдогиганта ученым. Совсем рехнулись яйеголовые.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_monster_part_10_text">
        <text>Здравствуй, коллега! Опять-таки не могу тебе рассказать обо всех деталях, тем более, что твой разум все равно не в состоянии это осмыслить, но для наших экспериментов необходимо добыть конечность этого редкого мутанта. Мы тебя отблагодарим, если поможешь.</text>
      </string>
      
      <string id="pridurov_eliminate_lager_1">
        <text>Уничтожить ораву нехристей</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_1_descr">
        <text>Уничтожить ораву нехристей в Колхозе.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_1_text">
        <text>Здравствуй, коллега! Завелась тут в Колхозе орава различных нехристей, которые постоянно пытаются загрызть моих коллег. Нужно эту ораву проучить как следует. Мы тебя отблагодарим, если поможешь.</text>
      </string>
      
      <string id="pridurov_eliminate_lager_2">
        <text>Уничтожить псевдогигантов</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_2_descr">
        <text>Уничтожить псевдогигантов в Колхозе.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_2_text">
        <text>Здравствуй, коллега! Завелись тут в Колхозе большие такие животные на двух лапах и еще две маленькие, как у тиранозавров. Они постоянно пытаются растоптать моих коллег. Нужно этих псевдотиратонавров проучить как следует. Мы тебя отблагодарим, если поможешь.</text>
      </string>
      
      <string id="pridurov_eliminate_lager_3">
        <text>Уничтожить логово нечисти</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_3_descr">
        <text>Уничтожить логово нечисти в Колхозе.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_3_text">
        <text>Здравствуй, коллега! Завелась тут в Колхозе нечисть, которая постоянно пытается испить кровушки моих коллег. Нужно эту нечисть проучить как следует. Мы тебя отблагодарим, если поможешь.</text>
      </string>
      
      <string id="pridurov_eliminate_lager_4">
        <text>Уничтожить ватагу нехристей</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_4_descr">
        <text>Уничтожить ватагу нехристей в Колхозе.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_4_text">
        <text>Здравствуй, коллега! Завелась тут в Колхозе ватага различных нехристей, которые постоянно пытаются загрызть моих коллег. Нужно эту ватагу проучить как следует. Мы тебя отблагодарим, если поможешь.</text>
      </string>
      
      <string id="pridurov_eliminate_lager_5">
        <text>Уничтожить логово химер</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_5_descr">
        <text>Уничтожить логово жимер в Колхозе.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_5_text">
        <text>Здравствуй, коллега! Завелись тут в Колхозе химеры, которых мои коллеги очень боятся. Нужно этих химер проучить как следует, чтобы экологов не пугали. Мы тебя отблагодарим, если поможешь.</text>
      </string>
      
      <string id="pridurov_eliminate_lager_6">
        <text>Уничтожить стадо копытных</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_6_descr">
        <text>Уничтожить стадо копытных в Колхозе.</text>
      </string>
      <string id="pridurov_eliminate_lager_6_text">
        <text>Здравствуй, коллега! Завелось тут в Колхозе стадо различных копытных, которые постоянно пытаются запинать своими копытами моих коллег. Нужно это стадо проучить как следует. Мы тебя отблагодарим, если поможешь.</text>
      </string>
      
       <!-- - - - - - - - - - Lesnik tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
      <string id="lesnik_eliminate_lager_1">
        <text>Зачистить логово кровососов</text>
      </string>
      <string id="lesnik_eliminate_lager_1_descr">
        <text>В Рыжем Лесу обосновалась группа кровососов. Лесник просит зачистить логово, обещал наградить.</text>
      </string>
      <string id="lesnik_eliminate_lager_1_text">
        <text>Несмотря на все мои усилия некоторые монстры все таки прорываются со стороны Забытого Леса. Да ты наверное и сам видел кровососов, когда шел сюда. Убьешь их - получишь награду.</text>
      </string>
      
       <string id="lesnik_eliminate_lager_2">
        <text>Зачистить логово псевдогигантов</text>
      </string>
      <string id="lesnik_eliminate_lager_2_descr">
        <text>В Рыжем Лесу обосновались псевдогиганты. Лесник просит зачистить логово, обещал наградить.</text>
      </string>
      <string id="lesnik_eliminate_lager_2_text">
        <text>Ох и утомили же меня эти топтуны. Как ни пойду в обход, так земля под ногами ходуном ходит, будто землетрясение какое-то. Убьешь их - получишь награду.</text>
      </string>
      
      <string id="lesnik_eliminate_lager_3">
        <text>Зачистить логово химер</text>
      </string>
      <string id="lesnik_eliminate_lager_3_descr">
        <text>В Промзоне обосновались химеры. Лесник просит зачистить логово, обещал наградить.</text>
      </string>
      <string id="lesnik_eliminate_lager_3_text">
        <text>Тут рядом Промзона, а там, говорят, химеры завелись. Как-бы они сюда не решили перебраться. В общем, если уничтожишь их, с меня награда.</text>
      </string>
      
      <string id="lesnik_eliminate_lager_4">
        <text>Зачистить логово снорков</text>
      </string>
      <string id="lesnik_eliminate_lager_4_descr">
        <text>На Генераторах обосновались снорки. Лесник просит зачистить логово, обещал наградить.</text>
      </string>
      <string id="lesnik_eliminate_lager_4_text">
        <text>Тут недалеко Генераторы, а там, я слыхал, снорки завелись. Как-бы они сюда не решили перебраться. В общем, если уничтожишь их, с меня награда.</text>
      </string>
      
      <string id="lesnik_eliminate_lager_5">
        <text>Зачистить деревню новичков</text>
      </string>
      <string id="lesnik_eliminate_lager_5_descr">
        <text>Зачистить деревню новичков на Кордоне.</text>
      </string>
      <string id="lesnik_eliminate_lager_5_text">
        <text>На Кордоне есть удобное место для дислокации отрядов наемников. Однако, там находится группа всякого сброда. В общем, если уничтожишь эту группу, с меня награда.</text>
      </string>
      
      <string id="lesnik_find_item_1">
          <text>Найти ценный автомат</text>
      </string>
      <string id="lesnik_find_item_1_descr">
          <text>Лесник просит найти ценный автомат.</text>
      </string>
      <string id="lesnik_find_item_1_text">
          <text>Я по молодости служил пограничником. Да, было дело. В то время самых отважных пограничников награждали специальными АК-74. И я, как самый отважный из отважных, задержавший и обезвредивший в одиночку иностранную диверсионную группу, был награжден таким автоматом. И с тех пор берег его как зеницу ока. Но тут как-то недавно лесничил я в Темной Лощине, да и прихватил с собой этот автомат зачем-то. А трофеев с собой много было, ну и припрятал я его там. Только вот боюсь, найдет его кто там. Жалко будет - это ж ведь уже реликвия. Сгонял бы ты за ним. А я тебе в награду патронов ценных подкину. Идет?</text>
      </string>
      
</string_table>
