<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Боеприпасы</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydra-Shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 HS</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12x70 картечь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 кт.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дт.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5.45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5.56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5.56x45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-box">
		<text>Короб с лентой 5.56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-box_s">
		<text>5.56</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патроны 7.62x54 мм 7Н1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7.62 7Н1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7.62x54 мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7.62x54 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-box">
		<text>Патроны 7.62x54 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-box_s">
		<text>7.62</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9x18 мм ПММ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 ПММ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9x19 мм Parabellum</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9x39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9x39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Плазма-контейнеры</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Плазма</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Заряд M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Заряд ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Заряд ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Заряд ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов Colt M1911, SIG P220, HK USP45, FNP45, Glock 21, а также пистолетов-пулемётов М1928 и UMP45. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Так называемый "Гидрошок" - патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Colt M1911, SIG P220, HK USP45, FNP45, Glock 21, а также пистолетов-пулемётов М1928 и UMP45. Экспансивная пуля, обладающая хорошим останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый 8.5 мм картечью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием, однако малоэффективен на больших расстояниях и против бронежилетов. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, ТОЗ-194, Mossberg 590, SPAS-12, Сайга-12, Protecta, Remington 870, МР-153 и МР-133. Наиболее эффективен на дальностях до 50 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперённая пуля, стабилизирующаяся в полёте, что положительно сказывается на точности. Для дробовиков ТОЗ-34, ТОЗ-194, Mossberg 590, SPAS-12, Сайга-12, Protecta, Remington 870, МР-153 и МР-133. Увеличенные дальность и бронебойность - эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, ТОЗ-194, Mossberg 590, SPAS-12, Сайга-12, Protecta, Remington 870, МР-153 и МР-133. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов советского и российского производства серии АК-74, АЕК-971, АН-94, АК-105, а также Ручных Пулеметов Калашникова (РПК-74). Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартный патрон для автоматов советского и российского производства АК-74, АЕК-971, АН-94, АК-105, а также Ручных Пулеметов Калашникова (РПК-74). Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей для автоматов стран НАТО.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартный натовский патрон, широко известный под бельгийским индексом SS190. Используется в автоматах стран НАТО.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-box">
		<text>Короб с пулеметной лентой 5.56x45 для пулеметов стран НАТО.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок СВД и СВУ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперский патрон для снайперских винтовок СВД и СВУ. Обладает улучшенными характеристиками по точности, дальности и бронебойности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрон с бронебойно-зажигательной пулей. Для снайперских винтовок СВД и СВУ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-box">
		<text>Короб с пулеметной лентой 7.62x54 мм для Пулемета Калашникова.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов и пистолетов-пулеметов калибра 9х18 мм. Простой сердечник, оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрон с улучшенными баллистическими характеристиками для пистолетов и пистолетов-пулеметов калибра 9х18 мм. За счёт более высокой начальной скорости пули намного эффективнее обычного патрона, и его характеристики находятся примерно на уровне калибра 9х19 мм. Тем не менее не следует использовать данный боеприпас в оружии, которое не было изначально спроектировано под использование этого патрона, так как это может повлечь за собой преждевременный износ. Ввиду этого данный боеприпас рекомендуется использовать лишь в оружии с усиленной конструкцией: ПММ, ОЦ-35, ПП-19 "Бизон", ПП-9 "Клин".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов и пистолетов-пулеметов калибра 9х19 мм Parabellum. Оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон 7Н31 с улучшенными характеристиками для пистолетов и пистолетов-пулеметов калибра 9х19 мм. Высокая скорость и особенности конструкции пули обеспечивают надежное пробитие бронежилетов 2-го класса защиты. Изначально был разработан для пистолета ГШ-18, а затем под использование данного боеприпаса был разработан ПП-2000. Следует учесть, что ввиду увеличенной мощности данного боеприпаса не рекомендуется использовать его в оружии, которое не было изначально спроектировано под использование этого патрона, так как это может повлечь за собой преждевременный износ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов ОЦ-14 "Гроза", "Вихрь", 9А91, а так же АС "Вал", ВСС "Винторез" и ВСК-94. Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автоматов ОЦ-14 "Гроза", "Вихрь", 9А91, а так же АС "Вал", ВСС "Винторез" и ВСК-94. Более поздняя и дешёвая в изготовлении модификация бронебойного патрона. Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперский патрон для автоматов ОЦ-14 "Гроза", "Вихрь", 9А91, а так же АС "Вал", ВСС "Винторез" и ВСК-94. Имеет дозвуковую скорость полета, но за счёт тяжёлой пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для плазмомета. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для подствольного гранатомета М203, М79 и для интегрированного гранатомета в F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколочно-фугасная граната для РПГ-7В. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против легкобронированой техники.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Стандартная граната для подствольного гранатомета ГП-25 "Костёр", гранатомета у ОЦ-14 "Гроза" и РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для подствольного гранатомета ГП-25 "Костёр", гранатомета у ОЦ-14 "Гроза" и РГ-6. Перед взрывом граната подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает её поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Граната ДГ-05</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Образец 1994 года на базе системы Калашникова. Был разработан в качестве замены устаревшему AK-74. В "Абакане" подвижны не только внутренние механизмы, но и вся ствольная коробка вместе со стволом, что позволяет снизить отдачу, тем самым значительно повысив точность боя. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Автомат АН-94, снабженный модифицированным креплением, позволяющим устанавливать на него оптический прицел 1п59 "Гиперон".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Данный автомат АН-94 снабжен модифицированным коллиматорным прицелом ПК-А и современным магазином на 60 патронов, что делает эту модель еще более универсальным наступательным оружием.\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Подствольный гранатомет для автоматов, используемых в странах Варшавского договора.\n Боеприпасы:\n граната ВОГ-25\n граната ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Подствольный гранатомет для автоматов НАТО.\n Боеприпас:\n граната M209</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптический 4-кратный прицел, производимый в Англии. Устанавливается на английские автоматы л85.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Эффективный глушитель, собранный в Зоне какими-то умельцами. С ним в комплекте идёт набор переходников под 9 мм пистолеты и пистолеты-пулемёты.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Автомат Калашникова образца 1974 года под патрон 5.45x39 мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешёвизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек. На данный автомат может быть установлен штык-нож, подствольный гранатомет, а также следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш" , 1ПН58 "НСПУМ", после предварительной установки крепления "ласточкин хвост".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74m_m1">
		<text>Автомат Калашникова образца 1974 года модернизированный под патрон 5.45x39 мм с камуфляжным нанесением и креплением "ласточкин хвост". На данный автомат может быть установлен глушитель, подствольный гранатомет, а также следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74m">
		<text>Автомат Калашникова образца 1974 года модернизированный под патрон 5.45x39 мм. Визуально отличается от предшественника прежде всего черной пластиковой фурнитурой и креплением "ласточкин хвост". В Зоне это основное оружие рядового состава группировки "Долг". Некоторые торговцы могут перекрасить данное оружие. На данный автомат может быть установлен глушитель, подствольный гранатомет, а также следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74m_sk1">
		<text>Автомат Калашникова образца 1974 года модернизированный под патрон 5.45x39 мм с весьма оригинальным нанесением и креплением "ласточкин хвост". На данный автомат может быть установлен глушитель, подствольный гранатомет, а также следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Наградной вариант АК-74. Такими автоматами раньше награждали доблестных пограничников. Оружие редкое и потому ценное, его даже жалко поцарапать, пытаясь установить какой-нибудь обвес. Однако, самые отважные бойцы смогут прикрепить к автомату штык-нож.\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m2">
		<text>Редкий вариант АК-74 с пластиковой фурнитурой. Автомат снабжен редким и весьма удобным модифицированным прицелом, а также современным магазином на 60 патронов. На данный автомат может быть установлен штык-нож или подствольный гранатомет.\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>По своим габаритам и массе АКС-74У (укороченный) близок к пистолетам-пулеметам, однако принцип действия механизма данного оружия и применяемый в нём патрон делают его представителем класса автоматов. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", после предварительной установки крепления "ласточкин хвост".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Модифицированный автомат АКС-74У познего выпуска с черным пластиковым цевьём. Снабжен редким модифицированным прицелом на специальном креплении и магазином на 45 патронов от РПК-74.\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m2">
		<text>Относительно редкий автомат, основанный на АКС-74у, но под более мощный калибр 9х39 мм. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", после предварительной установки крепления "ласточкин хвост".\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n cнайперский 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Состоит на вооружении вооружённых сил и полиции США, многих военизированных и правоохранительных формирований во всём мире. Столь же популярна и у представителей преступного мира благодаря мощному патрону и большой ёмкости магазина.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Обрез охотничьего ружья БМ-16. Значительно компактней и легче новой двустволки, но эффективен только в ближнем бою. Один из самых распространённых видов оружия у новичков. Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь. На данный обрез можно установить коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n16/70 дробь,\n16/70 картечь,\n16/70 пуля</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16_m1">
		<text>Ружьё БМ-16 с модифицированным коллиматорным прицелом ПК-А. Сидорович видать любитель поохотиться, раз установил такой прицел на старенькое ружьё. Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь.\n Боеприпасы:\n16/70 дробь,\n16/70 картечь,\n16/70 пуля</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16_full">
		<text>Ничем не примечательное охотничье ружье шестнадцатого калибра с горизонтальным расположением стволов. Большинство этих ружей уже давно переделано под обрезы, но у охотников еще сохранилось несколько экземпляров. Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь. На данное ружье можно установить оптический прицел ПЕ.\n Боеприпасы:\n16/70 дробь,\n16/70 картечь,\n16/70 пуля</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Легендарный Colt М1911 с камуфляжным нанесением, "усовершенствованный" по мотивам кустарных гангстерских поделок 20-30 годов прошлого столетия. Пистолет снабжен магазином повышенной емкости на 15 патронов, удлиненным стволом, рукояткой для удержания от ПП М1928, а его УСМ переделан под стрельбу непрерывными очередями. Оружие идеально подходит для того, чтобы досмерти напугать несговорчивых оппонентов, однако вести из него прицельную стрельбу весьма затруднительно ввиду бешенной скорострельности.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m2">
		<text>Модернизированная версия Colt М1911 с улучшенными прицельными приспособлениями и планкой для крепления ЛЦУ. На данный пистолет можно также установить и коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Классический "Кольт", с честью прошедший все вооружённые конфликты XX века и уверенно вошедший в новое столетие. Невысокая ёмкость магазина в определённой степени компенсируется использованием мощного патрона. Некоторые торговцы могут хромировать данный пистолет, повысив тем самым его надежность. На данный пистолет можно установить коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_cr">
		<text>Старый добрый надёжный Colt М1911 в хромированном варианте. На данный пистолет можно установить коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Настоящая пушка для настоящих героев. Большая, тяжелая и чрезвычайно убойная. Из-за цены и габаритов особой популярностью в Зоне не пользуется, все таки не каждый день охотишься на слона. Некоторые торговцы могут хромировать данный пистолет, повысив тем самым его надежность. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n обычный .50 AE</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle_m1">
		<text>Хронированный вариант пушки для настоящих героев. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n обычный .50 AE</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>FN F2000 — бельгийский автоматно-гранатомётный комплекс, разработанный фирмой Fabrique Nationale de Herstal. FN F2000 впервые был представлен в 2001 году. Это оружие предназначено для выполнения боевых задач в современных локальных военных конфликтах. Разработан в конце 90-х годов, серийно производится с 2001—2002 годов. Из данного автомата можно вести прицельную стрельбу как через оптику, так и через механические прицельные приспособления.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР\nдля подствольника - гранаты M209</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000_m1">
		<text>Штурмовой вариант автомата FN F2000 без предустановленного оптического прицела и подствольного гранатомета, но зато с современным магазином на 60 патронов. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: EOTech, ПКС-07.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Пистолет полицейского назначения украинского производства, пришедший на смену ПМ. Обладает лучшими по сравнению с "Макаровым" точностью боя, эргономикой и более вместительным магазином, однако менее надёжен. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Секция-пустышка.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Автомат немецкого производства, представляющий собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного. На данный автомат дополнительно к коллиматорному прицелу может быть установлена линза G36 Optics, после чего можно прицеливаться как через оптику, так и через коллиматор.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Штурмовое оружие будущего, разработанное корпорацией "New Arsenal". Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на приличную мощность выстрела, отдача у плазмомета очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое штурмовое оружие.\n Боеприпасы:\n плазма-контейнеры.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс - очень удачный в условиях Зоны вариант автомата: компактный, надёжный, и в то же время универсальный и мощный. "Грозу" очень любят военные сталкеры. На данный автомат может быть установлен оптический прицел ПО4х34. Некоторые торговцы за определенное вознаграждение могут поменять калибр этого автомата.\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n cнайперский 9x39 мм СП-5,\n граната ВОГ-25\n, граната ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Армейский стрелково-гранатомётный комплекс "Гроза-2" под патрон 5.45x39 мм - легкий, компактный, надежный, и в то же время с умеренной отдачей. На данный автомат может быть установлен оптический прицел ПО4х34. Некоторые торговцы за определенное вознаграждение могут поменять калибр этого автомата.\n Боеприпасы:\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП\nдля подствольника - гранаты ВОГ-25 и ВОГ-25Р</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m2">
		<text>Армейский стрелково-гранатомётный комплекс "Гроза-1" под патрон 7.62х39 мм - легкий, компактный, удобный и под более удачный в условях Зоны калибр. На данный автомат может быть установлен оптический прицел ПО4х34. Некоторые торговцы за определенное вознаграждение могут поменять калибр этого автомата.\n Боеприпасы:\nбазовый 7.62x39 мм,\nбронебойный 7.62x39 мм БП,\nбронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ\nдля подствольника - гранаты ВОГ-25 и ВОГ-25Р</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m3">
		<text>Армейский стрелково-гранатомётный комплекс "Гроза-3" под патрон 5.56х45 мм - легкий, компактный, удобный, да еще и под натовский калибр. На данный автомат может быть установлен оптический прицел ПО4х34. Некоторые торговцы за определенное вознаграждение могут поменять калибр этого автомата.\n Боеприпасы:\nобычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР\nдля подствольника - гранаты ВОГ-25 и ВОГ-25Р</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>FN HP-SA заслуженно считается одним из лучших пистолетов конструкции Браунинга. Надежный, мощный, с хорошей кучностью стрельбы. Емкость магазина 13 патронов. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Боевой нож ОЦ-04</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>После того, как этот автомат был заменен армией Великобритании на немецкую G36, он в большом количестве всплыл на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85A1 являются штатный оптический прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока. На штатном прицеле имеются также и механические прицельные приспособления для более удобного ведения прицельного огня на коротких дистанциях.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Вариант автомата L85 с более длинным стволом и сошками, что позволяет использовать оружие как в качестве снайперского, так и в качестве легкого пулемета. На штатном прицеле имеются также и механические прицельные приспособления для более удобного ведения прицельного огня на коротких дистанциях.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Вариант автомата L85A1 с ручкой для переноса и механическими прицельными приспособлениями вместо штатного прицела SUSAT. При необходимости на ручку для переноса может быть установлен оптический прицел для AR-15.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Новая ступень в развитии семейства знаменитой M-16. Название буквально означает "лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров". Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, ПКС-07, C-more Railway, ACOG, Зенит.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Автомат М16 с необычной раскраской. От базовой модели, по всей видимости, мало чем отличается, однако представляет определенную ценность для любителей уникального оружия. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: AR-15, ПО4х34.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Одно из самых лучших в классе пистолетов-пулеметов оружие. В течение последних десятилетий XX века был принят на вооружение спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. С началом постепенной его замены более современными моделями стал часто появляться на чёрном рынке, откуда массово попал и в Зону. На данный пистолет-пулемет может быть установлен фирменный оптический прицел Heckler und Koch, а также коллиматорные прицелы Barska АС10632 и C-more Railway.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5k">
		<text>Компактная модификация МР5 1976 года с укороченным стволом и цевьем, оснащенным дополнительной рукояткой для удержания оружия. На данный пистолет-пулемет может быть установлен фирменный оптический прицел Heckler und Koch, а также коллиматорные прицелы Barska АС10632 и C-more Railway.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Легкий, компактный, а теперь еще и переделанный под калибр 7.62х25 мм, с модифицированным УСМ, да еще и с модифицированным прицелом. Этот пистолет-пулемет является настоящей находкой для начинающих сталкеров.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x25 мм П,\n бронебойный 7.62x25 мм П-41</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Модификация базовой модели. Добавлен неснимаемый глушитель, а также планка для установки различных прицелов. На данный пистолет-пулемет могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, ПКС-07, C-more Railway, Зенит.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Пистолет Бесшумный, некогда использовавшийся советским спецназом. Морально устарел, но в умелых руках по-прежнему довольно эффективен. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb_m1">
		<text>Этот ПБ снабжен улучшенными ночными прицельными приспособлениями и модифицированным несъемным глушителем, что привело к увеличению начальной скорости пули. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb_m2">
		<text>Пистолет Бесшумный, некогда использовавшийся советским спецназом. Морально устарел, но в умелых руках по-прежнему довольно эффективен. Данный пистолет снабжен магазином повышенной емкости на 16 патронов, а его УСМ переделан под стрельбу непрерывными очередями. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет - наследие советской эпохи. Достаточно надёжный и дешёвый, отличается невысокой ёмкостью магазина при недостаточной мощности и неудовлетворительной кучности патрона. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm_m1">
		<text>Пистолет ОЦ-35 является модернизированным вариантом пистолета Макарова. Модернизация пистолета была связана с разработкой патрона 9х18 мм ПММ. Патрон оказался мощным для ПМ, что часто приводило к поломке и значительному снижению ресурса пистолета. Пистолет ОЦ-35 отличается от ПМ усиленным стволом и наличием дульного тормоза-компенсатора. ДТК снижает отдачу из пистолета и значительно уменьшает время прицеливания при повторном выстреле, так как уменьшается подкидывание ствола. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pmm">
		<text>Пистолет Макарова Модернизированнй с магазином на 12 патронов. У пистолета усилена рамка и увеличена масса затвора. Патронник ПММ оснащен спиралевидными канавками, что позволяет использовать для стрельбы высокоимпульсные патроны 9х18 мм ПММ. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Гранатомет револьверного типа. Иногда просто незаменим, в частности при очистке больших площадей от мутантов, нападении на охраняемые стационарные объекты, в бою с особо живучими тварями.\n Боеприпасы:\n граната ВОГ-25,\n граната ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Модификация револьверного гранатомета. Данная модель приспособлена для ведения огня гранатами западного образца.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Гранатомет образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Редкое для сталкеров оружие: внушительные габариты и большой вес делают его не слишком популярным, хотя для некоторых заданий он просто незаменим. На данное оружие может быть установлен оптический прицел ПГО-7В.\n Боеприпасы:\n граната ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Компактный и легкий автомат SIG-552. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, ПКС-07, Зенит.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Снайперская модификация винтовки SIG SG550. Оружие снабжено оптическим прицелом повышенной кратности.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Модель, разработанная ещё в 1975 году, но до сих пор популярная во всём мире. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен, как швейцарские часы; вторым плюсом является использование мощного патрона калибра .45 АСР. Данный пистолет после замены нескольких деталей может быть адаптирован под обладающий лучшей баллистикой, но менее мощный патрон калибра 5.6x15 мм. Такими переделками в Зоне занимаются некоторые торговцы. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220_m1">
		<text>Модель, разработанная ещё в 1975 году, но до сих пор популярная во всём мире. Этот пистолет переделан под патрон калибра 5.6x15 мм; после замены нескольких деталей он может быть адаптирован под более мощный патрон калибра .45 АСР. Такими переделками в Зоне занимаются некоторые торговцы. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 5.6х15 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Одна из относительно новых швейцарских винтовок под патрон 5.56x45 мм SS109. Точность, мягкая отдача и высокая надёжность данного оружия быстро завоевали ему самую широкую популярность. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, ПКС-07, Зенит.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Гладкоствольное ружье SPAS-12 было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Данное оружие отличают высокая надёжность и гибкость применения; с другой стороны, оно довольно массивно, сложно в устройстве и дорого. На данный дробовик может быть установлен охотничий оптический прицел.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Компактный вариант гладкоствольного ружья SPAS-12 с тритиевой подсветкой мушки. Это оружие идеально подходит для применения на сверхблизких дистанциях, так как в нем добавлен режим огня с отсечкой по 2 патрона. На данный дробовик может быть установлен охотничий оптический прицел.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Снайперская винтовка Драгунова. Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с 1960-х. Зарекомендовала себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В Зоне её особенно предпочитают опытные сталкеры группировки "Долг". Некоторые торговцы могут перекрасить данное оружие. На данную винтовку могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1п59 "Гиперон", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7.62x54 мм БП,\n снайперский 7.62x54 мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Более современный вариант винтовки Драгунова, выполненный по компактной схеме "булл-пап". Ударно-спусковой механизм винтовки модифицирован с целью обеспечения автоматического огня. На данную винтовку могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1п59 "Гиперон", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7.62x54 мм БП,\n снайперский 7.62x54 мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Широко распространённое и ничем особым не примечательное охотничье ружье-"вертикалка". Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь. На данное ружье можно установить оптический прицел ПЕ.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34_short">
		<text>Обрез широко распространённого и ничем особым не примечательного охотничьего ружья-"вертикалки". Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь. На данный обрез можно установить коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Солидный ствол. Немецкое качество и надежность. Компактное оружие ближнего боя. Пользуется особой популярностью среди ветеранов Зоны. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Создан на базе ВСС "Винторез", от которой отличается складным прикладом, а также более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях атаки, требующей бесшумной и беспламенной стрельбы. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, ПСО-1М2-01, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш".\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n cнайперский 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Универсальная тактическая кустарная модификация АС "Вал". Автомат снабжен тактической рукояткой, интегрированным коллиматорным прицелом и магазином от СР-3 "Вихрь" на 30 патронов. Кроме этого, на глушитель установлено крепление, позволяющее установить на автомат лазерный целеуказатель. Все эти улучшения делают установку каких-либо дополнительных прицелов ненужной.\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n cнайперский 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Винтовка снайперская специальная предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным глушителем. На данную винтовку могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, ПСО-1М2-01, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш".\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n cнайперский 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Отличный пистолет немецкого производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином и хорошей точностью боя, особенно в данном варианте - под 9-миллиметровый патрон Parabellum. Некоторые торговцы могут перекрасить данное оружие. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Гладкоствольное помповое ружье американского производства, созданное для применения в самых неблагоприятных условиях и отличающееся высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием. На данный дробовик может быть установлен охотничий оптический прицел.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz194">
		<text>Российское помповое ружьё, разработанное в середине 1990-х годов на основе конструкции ружья ТОЗ-94. Производится на Тульском оружейном заводе. На данный дробовик может быть установлен охотничий оптический прицел.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-winchester_m1">
		<text>"Дробовик Аномальный"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Модификация дробовика, сделанная в Зоне. На оружие установлен модифицированный глушитель, в который встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный так, чтобы увеличивать скорость полета пули.\n Боеприпасы:\n16/70 пуля,\n16/70 картечь,\n16/70 дробь</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Оружие</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>FN HP-SA</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>HK USP45</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>АН-94 "Абакан"</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>АН-94 Снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>АН-94 Штурмовой</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 "Костёр"</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74m">
		<text>АК-74м</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Наградной АК-74 Пограничных войск СССР</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m2">
		<text>АК-74Н</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>"Недоверчивая Ксюха"</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m2">
		<text>ОЦ-12 Тисс</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обрез БМ-16</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16_m1">
		<text>"Ружьё Сидоровича"</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16_full">
		<text>БМ-16</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Colt "Чикаго"</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m2">
		<text>Colt Kimber</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000_m1">
		<text>"Штурмовая Феня"</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Форт-17</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Секция-пустышка</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Плазмомет</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>OЦ-14 "Гроза"</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>ОЦ-14 "Гроза-2"</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m2">
		<text>ОЦ-14 "Гроза-1"</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m3">
		<text>ОЦ-14 "Гроза-3"</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>L85</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>L86 LSW</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>L85 "Походный"</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR-300</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>"Буря в пустыне"</text>
	</string>
	<string id="wpn-m16">
		<text>М16</text>
	</string>
	<string id="wpn-m16_m1">
		<text>М16A1</text>
	</string>
	<string id="wpn-m16_m2">
		<text>М16A3</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5k">
		<text>HK MP5K</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>МППС-5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>MP5SD</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb_m1">
		<text>ПБ Ночной</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb_m2">
		<text>ПБ Штурмовой</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm_m1">
		<text>ОЦ-35</text>
	</string>
	<string id="wpn-pmm">
		<text>ПММ</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>"Бульдог Свободы"</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIG 552</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SIG 550 Снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIG P220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG 550</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>"Спасская Халва"</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ-А</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34_short">
		<text>Обрез ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>АС "Вал"</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>АС "Вал" Тактический</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС "Винторез"</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Mossberg 590</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz194">
		<text>ТОЗ-194</text>
	</string>
	<string id="ars-ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ppsh41">
		<text>ППШ-41 (Пистолет-Пулемет конструкции Шпагина) - легендарный советский пистолет-пулемёт времен Великой Отечественной Войны. К достоинствам ППШ относится высокая эффективная дальность стрельбы, простота и дешевизна. Из недостатков стоит отметить значительную массу, габариты и высокий темп стрельбы. На данный пистолет-пулемет может быть установлен коллиматорный прицел C-more Railway.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x25 мм П,\n бронебойный 7.62x25 мм П-41</text>
	</string>
	<string id="ars-pps43">
		<text>ППС-43</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_pps43">
		<text>7,62-мм пистолеты-пулемёты образцов 1942 и 1943 годов системы Судаева (ППС) — варианты пистолета-пулемёта, разработанного советским конструктором Алексеем Судаевым в 1942 году. Нередко ППС рассматривается в качестве лучшего пистолета-пулемёта Второй мировой войны. На данный пистолет-пулемет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x25 мм П,\n бронебойный 7.62x25 мм П-41</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x25_p">
		<text>7.62x25 мм П</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x25_ps">
		<text>7.62x25 мм П-41</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x25_p">
		<text>Советский пистолетный патрон калибра 7.62мм для пистолета ТТ-33 и пистолетов-пулеметов ППШ-41 и ППС-41. Простая цельнометаллическая пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x25_ps">
		<text>Советский пистолетный патрон калибра 7.62мм для пистолета ТТ-33 и пистолетов-пулеметов ППШ-41 и ППС-41. Улучшенная бронебойность пули.</text>
	</string>
  <string id="ars-aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
  <string id="enc_arsenal_aps">
		<text>Пистолет АПС был разработан в конце 1940х - начале 1950х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принят на вооружение Советской Армии в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова ПМ. АПС (Автоматический Пистолет Стечкина) предназначался в качестве личного оружия самообороны некоторых категорий военнослужащих и офицеров, которым по уставу были не положены автомат или карабин. Несмотря на свой почтенный возраст АПС по-прежнему весьма популярен и, пожалуй, является самым эффективным автоматическим пистолетом ввиду наличия в его конструкции замедлителя темпа стрельбы, благодаря которому пистолет остается вполне управляемым при стрельбе очередями. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ars-tt33">
		<text>ТТ-33</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_tt33">
		<text>Пистолет ТТ (Тульский, Токарева) был разработан на Тульском Оружейном заводе и принят на вооружение в 1933 году. Для своего времени пистолет ТТ представлял достаточно совершенное оружие, мощное и надежное, простое в обслуживании и ремонте. В Зоне ценится в основном благодаря хорошей пробивной способности боеприпаса. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x25 мм П,\n бронебойный 7.62x25 мм П-41</text>
	</string>
	<string id="ars-tt33-m1">
		<text>ТТ-42</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_tt33_m1">
		<text>Оытный образец пистолета ТТ образца 1942-го года с магазином повышенной емкости на 15 патронов.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x25 мм П,\n бронебойный 7.62x25 мм П-41</text>
	</string>
	<string id="ars-type54">
		<text>Type 54</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_type54">
		<text>Китайский клон пистолета ТТ-33 под патрон 9х19 мм Parabellum с магазином на 14 патронов. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
  <string id="ars-oc33">
		<text>ОЦ-33 Пернач</text>
	</string>
  <string id="enc_arsenal_oc33">
		<text>Пистолет ОЦ-33 был разработан в середине 1990х годов в ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И. Я. Стечкина для замены устаревшего и давно снятого с производства пистолета АПС конструкции того же автора. Пистолет ОЦ-33 - автоматическое оружие, построенное на основе автоматики со свободным затвором. Для уменьшения ощущаемой отдачи ствол пистолета выполнен подвижным. В конце цикла отката затвор подхватывает массивный ствол, и благодаря его инерции происходит предварительное торможение затвора до его соударения с рамкой в крайнем заднем положении. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ars-bizon">
		<text>ПП-19 Бизон</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-bizon">
		<text>Пистолет-пулемет ПП-19 "Бизон" под калибр 9х18 мм. Главной особенностью данного оружия является шнековый магазин большой емкости. Магазин расположен под стволом, не увеличивает габариты пистолета-пулемета и выполняет функцию цевья для удержания оружия при стрельбе. Некоторые торговцы за определенное вознаграждение могут поменять калибр этого оружия на 9х19 мм. На данный пистолет-пулемет могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш".\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ\n бронебойный 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ars-bizon_para">
		<text>ПП-19 Бизон-2-01</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-bizon_para">
		<text>Пистолет-пулемет ПП-19 "Бизон" под калибр 9х19 мм. Главной особенностью данного оружия является шнековый магазин большой емкости. Магазин расположен под стволом, не увеличивает габариты пистолета-пулемета и выполняет функцию цевья для удержания оружия при стрельбе. Некоторые торговцы за определенное вознаграждение могут поменять калибр этого оружия на 9х18 мм. На данный пистолет-пулемет могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш".\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-bizon_m1">
		<text>ПП-19 Бизон-2-07</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bizon_m1">
		<text>Вариант пистолета-пулемета ПП-19 "Бизон" под советский патрон 7.62x25 мм с рожком от ППШ на 35 патронов. На данный пистолет-пулемет могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", после предварительной установки крепления "ласточкин хвост".\n Боеприпасы:\n основной 7.62x25 мм П,\n бронебойный 7.62x25 мм П-41</text>
	</string>
	<string id="wpn-vityaz">
		<text>ПП-19-01 Витязь-СН</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vityaz">
		<text>Дальнейшее развитие пистолета-пулемета ПП-19 "Бизон" с рожком на 30 патронов калибра 9x19 мм. Этот ПП был спроектирован так, чтобы из него можно было вести огонь даже патронами 9x18 мм ПММ. Основан на АК-105. На данный пистолет-пулемет могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", ПСО-1, ПКС-07, Зенит.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31,\n улучшенный 9x18 мм ПММ</text>
	</string>
	<string id="ars-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_9_pb">
		<text>Глушитель 6П9</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_9_pb">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолета ПБ (6П9).</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x39_fmj">
		<text>Советский автоматный патрон калибра 7.62мм для автоматов серии АК, АКМ, Гроза-1, АК-104, Ручных Пулеметов Калашникова (РПК) и Ручных Пулеметов Дегтярева (РПД-44). Простая цельнометаллическая пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x39_ap">
		<text>Советский автоматный патрон калибра 7.62мм для автоматов серии АК, АКМ, Гроза-1, АК-104, Ручных Пулеметов Калашникова (РПК) и Ручных Пулеметов Дегтярева (РПД-44). Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x39_bz">
		<text>Советский автоматный патрон калибра 7.62мм для автоматов серии АК, АКМ, Гроза-1, АК-104, Ручных Пулеметов Калашникова (РПК) и Ручных Пулеметов Дегтярева (РПД-44). Бронебойно-зажигательная пуля, улучшенная баллистика.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x39_uz">
		<text>Советский автоматный патрон калибра 7.62мм. Предназначен для проверки прочности запирающего механизма оружия и используется при изготовлении оружия и его капитальном ремонте. Применение в ходе стрельб категорически запрещено.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_fmj">
		<text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр - 7.62мм. Простая цельнометаллическая пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_ap">
		<text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр - 7.62мм. Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_box">
		<text>Коробка с пулеметной лентой 7.62x51 для пулемета М60.</text>
	</string>
	<string id="ars-50_ae">
		<text>Патроны .50 AE</text>
	</string>
	<string id="ars-50_ae_s">
		<text>.50 AE</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_50_ae">
		<text>Пистолетный патрон с пулей крупного калибра для пистолета Desert Eagle.</text>
	</string>
	<string id="ars-357">
		<text>Патроны .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="ars-357_s">
		<text>.357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_375">
		<text>Американский револьверный патрон большой мощности.</text>
	</string>
	<string id="ars-44mag">
		<text>Патроны .44 Magnum</text>
	</string>
	<string id="ars-44mag_s">
		<text>.44 Magnum</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_44mag">
		<text>Американский револьверный патрон очень большой мощности.</text>
	</string>
	<string id="ars-45colt">
		<text>Патроны .44 Magnum +P+</text>
	</string>
	<string id="ars-45colt_s">
		<text>.44 Magnum +P+</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_45colt">
		<text>Американский револьверный патрон очень большой мощности да еще и с усиленным зарядом.</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x25_p">
		<text>Патроны 7.62x25 мм П</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x25_ps">
		<text>Патроны 7.62x25 мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_fmj">
		<text>Патроны 7.62x39 мм ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_ap">
		<text>Патроны 7.62x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_bz">
		<text>Патроны 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_uz">
		<text>Патроны 7.62x39 мм УЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_fmj">
		<text>Патроны 7.62x51 мм НАТО</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap">
		<text>Патроны 7.62x51 мм НАТО БП</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_box">
		<text>Патроны 7.62x51 мм</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x25_p_s">
		<text>7.62x25 П</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x25_ps_s">
		<text>7.62x25 ПС</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_fmj_s">
		<text>7.62x39 ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_ap_s">
		<text>7.62x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_bz_s">
		<text>7.62x39 БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_uz_s">
		<text>7.62x39 УЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_fmj_s">
		<text>7.62x51</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap_s">
		<text>7.62x51 БП</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_box_s">
		<text>7.62x51</text>
	</string>
	<string id="ars-ak47">
		<text>АК-47</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak47">
		<text>Автомат Калашникова образца 1947 года, под патрон 7.62x39 мм. Автомат-классика, известный во всем мире. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании. Можно встретить как у недавно прибывших в зону сталкеров, так и у ветеранов. На данный автомат может быть установлен штык-нож, а также следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ", после предварительной установки крепления "ласточкин хвост".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\nбронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-ak47_m1">
		<text>"Калаш Бывалый"</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak47_m1">
		<text>Автомат Калашникова образца 1947 года, под патрон 7.62x39 мм. Такое ощущение, что этот автомат успел побывать во всех вооруженных конфликтах, которые происходили с момента его изготовления, а также был неоднократно перекрашен. На автомат установлен несъемный глушитель, редкий коллиматорный прицел и тактическая рукоятка.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\nбронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-ak47_m2">
		<text>"Калаш Терминатор"</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak47_m2">
		<text>Автомат Калашникова под патрон 7.62x39 мм с барабанным магазином от РПК на 75 патронов и удобным прицелом. Идеальное оружие для зачистки помещений.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-ak47_m3">
		<text>АК "Стрелок"</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak47_m3">
		<text>Легендарный АК Стрелка, представляющий собой Автомат Калашникова под патрон 7.62x39 мм 1951-го года выпуска с модифицированным кустарным образом затворным механизмом, который увеличивает скорострельность и удобной тритиевой подсветкой прицельных приспособлений. Также на автомате имеется посадочное место для подствольного гранатомета.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-akm">
		<text>АКМ</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_akm">
		<text>Автомат Калашникова модернизированный — автомат, принятый на вооружение в 1959 году взамен автомата АК-47 и являющийся его дальнейшим развитием. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании. Можно встретить как у недавно прибывших в зону сталкеров, так и у ветеранов. На данный автомат может быть установлен штык-нож, подствольный гранатомет, а также следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ", после предварительной установки крепления "ласточкин хвост".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\nбронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-akm_m1">
		<text>"Ручной Автомат Калашникова"</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_akm_m1">
		<text>Автомат Калашникова модернизированный кустарной доработки со стволом и магазином от РПК, что существенно увеличило точность оружия. Также автомат снабжен специальным усиленным креплением, позволяющим установить на него мощный оптический прицел 1п59 "Гиперон".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\nбронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-akm_m2">
		<text>АКМН</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_akm_m2">
		<text>Редкий в Зоне вариант АКМ с предустановленным на заводе-производителе креплением "ласточкин хвост". На данный автомат может быть быть установлен глушитель, подствольный гранатомет, а также следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-aks">
		<text>АКС</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks">
		<text>Автомат Калашникова складной под патрон 7.62x39 мм. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании, особенно благодаря его компактности в сложенном виде. Можно встретить у недавно прибывших в зону сталкеров, так и у ветеранов. На данный автомат может быть установлен штык-нож, а также следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ", после предварительной установки крепления "ласточкин хвост".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-akms">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_akms">
		<text>Автомат Калашникова модернизированный, складной, под патрон 7.62x39 мм. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании, особенно благодаря его компактности в сложенном виде. Можно встретить у недавно прибывших в зону сталкеров, так и у ветеранов. На данный автомат может быть быть установлен глушитель, подствольный гранатомет, а также следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp">
		<text>Патроны 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp_s">
		<text>9x18 ПБМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pbp">
		<text>Бронебойный патрон 7Н25 для пистолетов и пистолетов-пулеметов калибра 9х18 мм. Благодря особой конструкции позволяет повысить пробивное действие пули до уровня более мощных боеприпасов.</text>
	</string>
	<string id="ars-acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_acog">
		<text>Оптический прицел для оружия оснащенного планкой Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_545_ar">
		<text>Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_556_ar">
		<text>Глушитель М5.56-А</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_57">
		<text>Глушитель 5.7</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_762_ar">
		<text>Глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_939_ar">
		<text>Глушитель 9x39</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_45_acp">
		<text>Глушитель .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_sniper">
		<text>Глушитель винтовочный</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_pbs4">
		<text>Глушитель ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_ash12">
		<text>Глушитель 12 кал.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_545_ar">
	  <text>Глушитель-пламягаситель тактичесский для автоматов серии АК "ТГП-А-5.45". Может устанавливаться на место штатного компенсатора автоматов АК и пулеметов РПК серии "74". Предназначен для снижения уровня громкости выстрела при стрельбе штатными патронами из автомата АК74 и пулемета РПК в задней полусфере, и маскировки стрелка за счет искажения звукового поля в передней полусфере, и отсутствия пламени выстрела.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_556_ar">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для автоматов калибра 5.56 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_57">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для оружия калибра 5.7 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_762_ar">
		<text>Прибор ПБС-1 предназначен для ведения беззвучной и беспламенной стрельбы из 7.62-мм модернизированных автоматов Калашникова.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_939_ar">
		<text>Прибор предназначен для ведения беззвучной и беспламенной стрельбы из 9.39-мм оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_45_acp">
	  <text>Прибор бесшумной стрельбы для оружия калибра .45 АСР.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_sniper">
	  <text>Прибор бесшумной стрельбы для винтовок.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_pbs4">
	  <text>Советский надульный многокамерный глушитель расширительного типа, разработанный под патрон 5.45х39 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_ash12">
	  <text>Прибор бесшумной стрельбы для оружия 12-го калибра.</text>
	</string>
	<string id="ars-scope_oxot">
		<text>Охотничий прицел</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_scope_oxot">
		<text>Съёмный оптический прицел Leapers 4-16x56 для дробовиков МР-133, МР-153, Бекас-16, Remington 870 16-го калибра, SPAS-12, ТОЗ-194, ФОРТ-500, Mossberg 590. Также подходит для установки на автомат Galil. Ввиду особой конструкции крепления, установка прицела позволяет использовать при необходимости и механические прицельные приспособления без демонтажа оптики.</text>
	</string>
	<string id="ars-scope_k98">
		<text>Оптический прицел ZF39</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_scope_k98">
		<text>Съёмный оптический прицел ZF39 для винтовки К98.</text>
	</string>
  <string id="ars-rpk">
		<text>РПК</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_rpk">
		<text>Ручной пулемёт Клашникова образца 1961 года с барабанным магазином на 75 патронов. Серьезное и эффективное оружие для массовой зачистки территорий. На данный пулемет могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ", после предварительной установки крепления "ласточкин хвост".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-rpk_m1">
		<text>"Зоркий Подрывник"</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_rpk_m1">
		<text>Снайперско-гранатометная модификация РПК с коробчатым магазином на 40 патронов, приваренным намертво подствольным гранатометом с улучшенными прицельными приспособлениями, а также мощным оптическим прицелом ПСО-3. Идеальное оружие для снайперско-гранатометных вылазок.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ,\n граната ВОГ-25\n, граната ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x57-fmj">
		<text>Патроны 7.92x57 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x57-ap">
		<text>Патроны 7.92x57 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x57-fmj_s">
		<text>7.92x57</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x57-ap_s">
		<text>7.92x57 БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x57-ap">
		<text>Бронебойный патрон для пулемета Mg-42, а также винтовок K98 и Gewehr 43. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x57-fmj">
		<text>Стандартный патрон для пулемета Mg-42, а также винтовок K98 и Gewehr 43. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="ars-k98">
		<text>K98</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_k98">
		<text>Винтовка K98 состояла на вооружении германской армии вплоть до конца Второй Мировой войны и получила репутацию простого и надёжного оружия. В настоящее время достаточно часто используется в качестве охотничьего оружия.\n Боеприпасы:\n обычный 7.92x57 мм,\n бронебойный 7.92x57 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ars-mp40">
		<text>МП-40</text>
	</string>
<string id="arsenal_mod-mp40">
		<text>МП-40 (полное наменование нем. Maschinenpistole 40) - пистолет-пулемёт, применявшийся в вооружённых силах Германии во время Второй мировой войны. Достоинствами MP-40 являются компактность, удобство в эксплуатации и высокая надёжность при надлежащем уходе, относительно низкий темп стрельбы и хорошая управляемость оружия. На данный пистолет-пулемёт может быть установлен оптический прицел Zf-43.\n Боеприпасы:\n 9х19 мм Parabellum - основной,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_zf4">
		<text>Оптический прицел Zf-43</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_zf4">
		<text>Оптический прицел Zf-43. Устанавливается на пистолет-пулемет МР40, самозарядную винтовку Gewehr 43, а также автоматы StG-44 и Mkb-42.</text>
	</string>
	<string id="ars-g43">
		<text>Gewehr 43</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-g43">
		<text>Gewehr 43 - германская самозарядная винтовка времён Второй мировой войны. Питание патронами осуществляется из отъемных коробчатых магазинов на 10 патронов. На данное оружие может быть установлен оптический прицел Zf-43.\n Боеприпасы:\n обычный 7.92x57 мм,\n бронебойный 7.92x57 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-mg42">
		<text>MG-42</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mg42">
		<text>Maschinengewehr 42 - немецкий единый пулемёт времён Второй мировой войны. Надежный и с высокой огневой мощью, достигаемой высоким темпом стрельбы. Правда обслуживание обходится недешево.\n Боеприпасы:\n обычный 7.92x57 мм,\n бронебойный 7.92x57 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-mg42_m1">
		<text>"Беспощадный Ганс"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mg42_m1">
		<text>Maschinengewehr 42 - немецкий единый пулемёт времён Второй мировой войны. Надежный и с высокой огневой мощью, достигаемой высоким темпом стрельбы. На данный пулемет кустарным образом установлен модифицированный прицел, что существенно увеличило точность стрельбы.\n Боеприпасы:\n обычный 7.92x57 мм,\n бронебойный 7.92x57 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ars-mg4">
		<text>HK MG4</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-mg4">
		<text>Ручной пулемет HK MG-4 разрабатывался известной немецкой компанией Хеклер-Кох со второй половины 1990х годов, и его прототип впервые был показан широкой публике в 2001 году. Новый пулемет стал прямым конкурентом такому популярному образцу, как бельгийский FN Minimi / M249 SAW, и предназначен на ту же роль - легкого и мобильного оружия огневой поддержки уровня пехотного отделения. На данный пулемет может быть установлен коллиматорный прицел EOTech.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм (лента)</text>
	</string>
	<string id="ars-m249">
		<text>M249 SAW</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-m249">
		<text>Пулемет M249 был разработан бельгийской компанией FN Herstal в середине - конце 1970-х и начале 1980-х годов и находится в серийном производстве примерно с 1981 года. Состоит на вооружении многих стран, в том числе в самой Бельгии, США. На данный пулемет могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм (лента)</text>
	</string>
	<string id="wpn-saiga">
		<text>Сайга-12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-saiga">
		<text>Сайга-12 — самозарядное ружьё, разработанное на Ижевском машиностроительном заводе на базе автомата Калашникова и предназначенное для промысловой и любительской охоты на мелкого, среднего зверя и птицу в районах с любыми климатическими условиями. На данный дробовик могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-sks">
		<text>СКС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sks">
		<text>СКС - советский самозарядный карабин Симонова образца 1945 года. На данный карабин может быть установлен оптический прицел ПУ.\n Боеприпасы:\nбазовый 7.62x39 мм,\nбронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34_m1">
		<text>ТОЗ-34 Охотника</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34_m1">
		<text>Доработанное кустарным способом охотничье ружье-"вертикалка". На ружьё установлен достаточно мощный оптический прицел. Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-g3">
		<text>G3</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g3">
		<text>HK G3 — немецкая автоматическая винтовка, принятая на вооружение армией ФРГ в 1959 году. Хорошая альтернатива для тех, кому современные автоматы под малоимпульсные боеприпасы кажутся недостаточно мощными. На данный автомат может быть установлен фирменный оптический прицел Heckler und Koch, а также коллиматорные прицелы Barska АС10632 и C-more Railway.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x51 мм НАТО,\n бронебойный 7.62x51 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-g3sg1">
		<text>G3SG1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g3sg1">
		<text>Немецкая снайперская винтовка G3SG1 с возможностью стрельбы очередями. Серьёзный ствол для любителей оружия "потяжелее". На данное оружие может быть установлен фирменный оптический прицел Heckler und Koch.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x51 мм НАТО,\n бронебойный 7.62x51 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta-m1">
		<text>Beretta 93R</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta_m1">
		<text>Итальянский автоматический пистолет, разработанный для правоохранительных органов и военных. Ввиду появления более дешёвых компактных пистолетов-пулемётов, обладающих не меньшей эффективностью, был снят с производства. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta-m2">
		<text>Beretta Custom</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta_m2">
		<text>Пистолет по внешнему виду и функционалу напоминающий итальянскую Beretta 93r и, скорей всего, представляющий собой кустарную модификацию пистолета Beretta 92fs. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="ars-p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-p90">
		<text>FN P90 — бельгийский пистолет-пулемёт, разработанный в 1980-х годах фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей. Несмотря на необычный внешний вид, это довольно эффективное оружие. На данный пистолет-пулемет могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, ACOG, ПКС-07, Зенит.\n Боеприпасы:\n экспансивный 5.7x28 мм SS195LF,\n бронебойный 5.7x28 мм SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-fmj">
		<text>Патроны 5.7x28 мм SS197SR</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap">
		<text>Патроны 5.7x28 мм SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-fmj_s">
		<text>5.7x28 ЭП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap_s">
		<text>5.7x28 БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.7x28-fmj">
		<text>Стандартный патрон SS197SR для пистолета-пулемета FN P90 и пистолета FN 57. Экспансивная пуля обладает меньшей пробивной способностью, чем SS190, но большим останавливающим действием и убойной силой.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.7x28-ap">
		<text>Бронебойный патрон SS190 для пистолета-пулемета FN P90 и пистолета FN 57. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="addon_scope_magnum">
		<text>Коллиматор Docter</text>
	</string>
	<string id="enc_addon_scope_magnum">
		<text>Коллиматорный прицел Docter для некоторых револьверов и пистолетов.</text>
	</string>
	<string id="ars-luger">
		<text>Luger P08</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_luger">
		<text>Пистолет Р08 был разработан в 1900 году. Главным достоинством «Parabellumа» является высокая точность стрельбы, достигнутая за счёт удобной «анатомической» рукояти с большим углом наклона и легкого (почти спортивного) спуска.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-pkm">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pkm">
		<text>7.62 мм пулемёт Калашникова (ПК) — советский пулемёт, разработанный Михаилом Тимофеевичем Калашниковым в качестве единого пулемёта для Вооружённых Сил СССР. ПК был принят на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1961 году.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x54 мм (лента) </text>
	</string>
	<string id="wpn-pkp">
		<text>ПКП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pkp">
		<text>7.62-мм пулемёт ПКП «Печенег» — российский единый пулемёт, разработанный на основе ПКМ. Предназначен для поражения живой силы противника, огневых и транспортных средств, воздушных целей. На данный пулемет могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x54 мм (лента) </text>
	</string>
	<string id="wpn-pkp_m1">
		<text>ПКП "Зенитка"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pkp_m1">
		<text>7.62-мм пулемёт ПКП «Печенег» — российский единый пулемёт, разработанный на основе ПКМ. Предназначен для поражения живой силы противника, огневых и транспортных средств, воздушных целей. Данный пулемёт снабжен модифицированным коллиматорным прицелом ПК-А, установленным на специальную редкую планку.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x54 мм (лента) </text>
	</string>
	<string id="enc_taurus">
		<text>Револьвер Taurus Raging Bull</text>
	</string>
	<string id="enc_taurus_desc">
		<text>Револьвер Taurus Raging Bull - шестизарядный бразильский револьвер. Мощное и надежное оружие. На данный револьвер может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n .44 Magnum,\n.44 Magnum +P+</text>
	</string>
	<string id="enc_taurus_m1">
		<text>Револьвер "Кустарь"</text>
	</string>
	<string id="enc_taurus_m1_desc">
		<text>Револьвер кустарного изготовления. Данное оружие может оказаться весьма полезным в суровых условиях Зоны благодаря своей надежности и мощному боеприпасу. На данный револьвер может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n .44 Magnum,\n.44 Magnum +P+</text>
	</string>
	<string id="enc_swc">
		<text>Револьвер М340</text>
	</string>
	<string id="enc_swc_desc">
		<text>Компактный, лёгкий, но в то же время мощный американский револьвер калибра .357 Magnum.\n Боеприпасы:\n .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="enc_swc_m1">
		<text>"Бесшумный Убивец"</text>
	</string>
	<string id="enc_swc_m1_desc">
		<text>Компактный, лёгкий, но в то же время мощный американский револьвер калибра .357 Magnum с интегрированным глушителем и коллиматорным прицелом.\n Боеприпасы:\n .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="enc_python">
		<text>Colt Python</text>
	</string>
	<string id="enc_python_desc">
		<text>Американский шестизарядный револьвер калибра .357 Magnum. Настоящее оружие для настоящих крутых парней На данный револьвер может быть установлен коллиматорный прицел Docter..\n Боеприпасы:\n .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="enc_mp412">
		<text>MP-412</text>
	</string>
	<string id="enc_mp412_desc">
		<text>Российский шестизарядный револьвер калибра .357 Magnum. Предназначался для экспорта, однако в массовое производство так и не пошёл, а произведенные экземпляры попали в Зону. На данный револьвер может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="enc_magnum">
		<text>Colt Anaconda</text>
	</string>
	<string id="enc_magnum_desc">
		<text>Американский шестизарядный револьвер. Оружие знаменитого "Грязного Гарри". На данный револьвер может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n .44 Magnum,\n.44 Magnum +P+</text>
	</string>
	<string id="wpn-aek971">
		<text>АЕК-971</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aek971">
		<text>Автомат со сбалансированной автоматикой выполнен по традиционной компоновочной схеме (переднее положение магазина) и конструктивно в значительной мере повторяет автомат Калашникова - используется поворотный затвор и автоматика перезарядки на основе газового двигателя. Автомат спроектирован под патроны калибром 5.45x39 мм. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-aek972">
		<text>АЕК-972</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aek972">
		<text>Автомат со сбалансированной автоматикой выполнен по традиционной компоновочной схеме (переднее положение магазина) и конструктивно в значительной мере повторяет автомат Калашникова - используется поворотный затвор и автоматика перезарядки на основе газового двигателя. Автомат спроектирован под патроны калибром 5.56x45 мм. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="wpn-aek973">
		<text>АЕК-973</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aek973">
		<text>Автомат со сбалансированной автоматикой выполнен по традиционной компоновочной схеме (переднее положение магазина) и конструктивно в значительной мере повторяет автомат Калашникова - используется поворотный затвор и автоматика перезарядки на основе газового двигателя. Автомат спроектирован под патроны калибром 7.62x39 мм. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-striker">
		<text>Protecta</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-striker">
		<text>Гладкоствольное ружье "Protecta" построено по револьверной схеме, с самовзводным курковым ударно-спусковым механизмом и питанием из вращающегося неотъемного барабана на 12 патронов. Некоторые торговцы могут перекрасить данное оружие. На данный дробовик могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, ПКС-07, C-more Railway, ACOG, Зенит.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-m79">
		<text>M79</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m79">
		<text>M79 — однозарядный 40-мм гранатомёт, принятый на вооружение в 1961 году армией США.\n Боеприпасы:\n Заряд M209</text>
	</string>
	<string id="enc_1p78">
		<text>Оптический прицел 1П78</text>
	</string>
	<string id="enc_1p78_desc">
		<text>Прицел 1П78 "Каштан" предназначен для оснащения автоматов и ручных пулемётов. Прицел имеет кратность 2.8X. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33-fmj">
		<text>Патроны 7.92x33 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33-ap">
		<text>Патроны 7.92x33 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33-fmj_s">
		<text>7.92x33</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33-ap_s">
		<text>7.92x33 БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-7.92x33-ap">
		<text>Бронебойный патрон для немецких автоматов времён Второй мировой войны STG-44 и MKB-42. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-7.92x33-fmj">
		<text>Стандартный патрон для немецких автоматов времён Второй мировой войны STG-44 и MKB-42.</text>
	</string>
	<string id="wpn-m1928">
		<text>ПП М1928</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m1928">
		<text>Пистолет-пулемёт Томпсона — американский пистолет-пулемёт, разработанный в 1920 году и активно применявшийся вплоть до 1976-го года. На данный пистолет-пулемет может быть установлен коллиматорный прицел Barska АС10632.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="wpn-aks74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aks74">
		<text>Автомат Клашникова образца 1974 года со складным прикладом. На данный автомат может быть установлен глушитель, подствольный гранатомет и следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ", после предварительной установки крепления "ласточкин хвост".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp443">
		<text>ПЯ Грач</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mp443">
		<text>Пистолет Ярыгина (ПЯ «Грач») — самозарядный армейский пистолет российского производства. Cерийно производится на Ижевском механическом заводе. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp443_m1">
		<text>ПЯ Ночной</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mp443_m1">
		<text>Пистолет Ярыгина с ночными прицельными приспособлениями и магазином на 17 патронов. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Парабеллум,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="enc_1p29">
		<text>Оптический прицел УСП-1</text>
	</string>
	<string id="enc_1p29_desc">
		<text>УСП-1 "Тюльпан" — советский/российский бесподсветный универсальный оптический прицел.</text>
	</string>
	<string id="wpn-aug">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aug">
		<text>Австрийская автоматическая винтовка, с несъёмным оптическим прицелом кратности 1.5x и выполненная по схеме "булл-пап". Из данного автомата можно вести прицельную стрельбу как через оптику, так и через механические прицельные приспособления.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="wpn-aug_m1">
		<text>"Меткий Австрияк"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aug_m1">
		<text>Вариант автомата Steyr AUG A1 (LMG) с более длинным стволом, сошками, оптическим прицелом повышенной кратности и магазином на 42 патрона, что позволяет использовать оружие как в качестве снайперского, так и в качестве легкого пулемета. Из данного пулемета можно вести прицельную стрельбу как через оптику, так и через механические прицельные приспособления.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="wpn-l96">
		<text>L96A1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_l96">
		<text>Accuracy International L96A1 Tross / Arctic Warfare — снайперская винтовка британского производства, разработанная в компании Accuracy International под калибр 7.62x51 мм. В середине 1980-х годов винтовка была принята на вооружение Британской армии под обозначением L96.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x51 мм FMJ,\n бронебойный 7.62x51 мм AP</text>
	</string>
	<string id="wpn-l96_m1">
		<text>L96 .338 LM</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_l96_m1">
		<text>Accuracy International L96A1 Tross / Arctic Warfare — снайперская винтовка британского производства, разработанная в компании Accuracy International под калибр .338 Lapua Magnum. В середине 1980-х годов винтовка была принята на вооружение Британской армии под обозначением L96.\n Боеприпасы:\n обычный .338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ars-rpd44">
		<text>РПД-44</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_rpd44">
		<text>Советский ручной пулемет, разработанный в 1944 году под патрон 7.62x39 мм. На данный пулемет может быть установлен прицел Barska АС10632.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-rpd44_m1">
		<text>РПД-44 Тактический</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_rpd44_m1">
		<text>Советский ручной пулемет, разработанный в 1944 году под патрон 7.62x39 мм, с кустарными доработками: укороченный ствол и импортный коллиматорный прицел - весьма оригинальное решение. Как был установлен прицел, остается загадкой, однако снять его невозможно.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-ks23">
		<text>КС-23</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ks23">
		<text>КС-23 (Карабин Специальный 23 мм) — Советский помповый дробовик с нарезным стволом калибра 23 мм. Оружие скорее должно относиться к малокалиберной артиллерии, нежели к огнестрельному оружию. Никто и ничто не устоит перед огневой мощью КиС-23. На данное оружие могут быть установлены следующие прицелы: C-more Railway, Barska АС10632, EOTech, ПКС-07, ACOG, Зенит.\n Боеприпасы:\n Картечь 23x75 мм,\n Баррикада 23x81 мм,\n Болванка 23x81 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn-ks23_m1">
		<text>Супер КС-23</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ks23_m1">
		<text>Довольно редкий для Зоны вариант карабина Кис-23. Благодаря более длинному нарезному стволу, а также прикладу вполне может использоваться и в качестве снайперского оружия на приемлемых для данного класса расстояниях. На данное оружие могут быть установлены следующие прицелы: C-more Railway, Barska АС10632, EOTech, ПКС-07, ACOG, Зенит.\n Боеприпасы:\n Картечь 23x75 мм,\n Баррикада 23x81 мм,\n Болванка 23x81 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn_ks23_shrap">
		<text>Картечь 23x81 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn_ks23_shrap_s">
		<text>23x81 кт.</text>
	</string>
	<string id="ars_ks23_shrap">
		<text>Патроны с зарядом картечи для КС-23.</text>
	</string>
	<string id="wpn_ks23_dart">
		<text>Баррикада 23x81 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn_ks23_dart_s">
		<text>23x81 бр.</text>
	</string>
	<string id="ars_ks23_dart">
		<text>Изготовленные в Зоне пулевые патроны для КС-23. По сути, представляют собой аналог патрона Баррикада, предназначенного для принудительной остановки транспортных средств.</text>
	</string>
	<string id="wpn_ks23_slug">
		<text>Болванка 23x81 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn_ks23_slug_s">
		<text>23x75 бл.</text>
	</string>
	<string id="ars_ks23_slug">
		<text>Изготовленные в Зоне пулевые патроны для КС-23. По сути, представляют собой аналог патрона Волна. Однако, в отличие от оригинала, пуля изготовлена не из резины, а из металла.</text>
	</string>
	<string id="ars-aps_priklad">
		<text>Кобура-приклад АПС</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aps_priklad">
		<text>Деревянная кобура-приклад для Автоматического Пистолета Стечкина (АПС).</text>
	</string>
	<string id="ammo-16x70-buck">
		<text>Патроны 16/70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-16x70-buck_s">
		<text>16/70 др.</text>
	</string>
	<string id="ammo-16x70-kart">
		<text>Патроны 16/70 картечь</text>
	</string>
	<string id="ammo-16x70-kart_s">
		<text>16/70 кт.</text>
	</string>
	<string id="ammo-16x70-fost">
		<text>Патроны 16/70 пуля</text>
	</string>
	<string id="ammo-16x70-fost_s">
		<text>16/70 пл.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-16x70-buck">
		<text>Обычный патрон 16-го калибра, снаряжённый 5 мм дробью. На близких дистанциях обладает неплохим убойным действием. Предназначен для ружей БМ-16 и ИЖ-43. Идеально подходит для массового отстрела мелкой живности. Наиболее эффективен на дальностях до 20 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-16x70-kart">
		<text>Обычный патрон 16-го калибра, снаряжённый 8 мм картечью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Предназначен для ружей БМ-16 и ИЖ-43. Наиболее эффективен на дальностях до 40 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-16x70-fost">
		<text>Пулевой патрон 16-го калибра. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Предназначен для ружей БМ-16 и ИЖ-43. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="ars-mp153">
		<text>Ружьё МР-153</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_wpn_mp153">
		<text>МР-153 — российское самозарядное гладкоствольное ружьё, которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны правопорядка и самообороны. На данный дробовик может быть установлен охотничий оптический прицел.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="st_crowbar">
		<text>Монтировка</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_crowbar">
		<text>За счёт своей длины и массы эта монтировка существенно увеличивает радиус ближнего боя. Довольно грозное оружие, особенно против зомби, но тяжеловато...</text>
	</string>
	<string id="st_crowbar_punk">
		<text>Монтировка "Жесть"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_crowbar_punk">
		<text>Улучшенная монтировка для любителей особой изощренности в области холодного оружия.</text>
	</string>
	<string id="st_type30">
		<text>Type 30</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-type30">
		<text>Type 30 — штык, сконструированный для японской винтовки Arisaka Type 30. Клинок достаточно длинный, что положительно сказывается на дистанции ножевой атаки.</text>
	</string>
	<string id="addon_po4x34">
		<text>Прицел ПО 4х34</text>
	</string>
  <string id="enc_addon_po4x34">
		<text>Прицел ПО 4х34. В Зоне используется прежде всего для установки на стрелково-гранатомётный комплекс "Гроза". Также, при наличие определенных навыков, может быть установлен на ручки для переноски американских автоматов М16 и М4.</text>
	</string>
	<string id="wpn-izh43">
		<text>ИЖ-43</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_izh43">
		<text>ИЖ-43 - ружьё для ценителей классической охоты. Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь. На данное ружье можно установить оптический прицел ПЕ.\n Боеприпасы:\n16/70 дробь,\n16/70 картечь,\n16/70 пуля</text>
	</string>
	<string id="wpn-izh43_short">
		<text>Обрез ИЖ-43</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_izh43_short">
		<text>Обрез ружья ИЖ-43. Значительно компактней и легче полноценного ружья, но эффективен только в ближнем бою. Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь. На данный обрез можно установить коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n16/70 дробь,\n16/70 картечь,\n16/70 пуля</text>
	</string>
	<string id="wpn-izh43_m1">
		<text>"Ижевский Англичанин"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_izh43_m1">
		<text>Модифицированная кустарным способом двустволка. На ружье установлен прицел SUSAT от английского автомата L85. Достаточно мощная оптика этого прицела позволяет использовать данное ружье в качестве дешевого аналога снайперской винтовки, хотя непонятно во что создателю этого оружия обошелся прицел в общем-то недешевого импортного оружия. При стрельбе пулевыми патронами ружье способно с высокой степенью точности поразить цель на относительно больших дистанциях. Также на ружье кустарным способом была установлена пара глушителей, что несколько позволяет снизить громкость выстрела, а также слегка увеличить начальную скорость пули. Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь.\n Боеприпасы:\n16/70 дробь,\n16/70 картечь,\n16/70 пуля</text>
	</string>
	<string id="wpn-izh43_kh">
		<text>ИЖ-43-1С</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_izh43_kh">
		<text>Вариант ружья ИЖ-43 с одним спусковым крючком и более коротким стволом, что положительно сказывается на удобности, однако отрицательно влияет на меткость стрельбы. Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь. На данное ружье можно установить оптический прицел ПЕ.\n Боеприпасы:\n16/70 дробь,\n16/70 картечь,\n16/70 пуля</text>
	</string>
	<string id="wpn-izh43_kh_short">
		<text>Обрез ИЖ-43-1С</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_izh43_kh_short">
		<text>Обрез ружья ИЖ-43-1С. Значительно компактней и легче полноценного ружья, но эффективен только в ближнем бою. Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь. На данный обрез можно установить коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n16/70 дробь,\n16/70 картечь,\n16/70 пуля</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_m1">
		<text>"Винторез Воронина"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
		<text>Винтовка снайперская специальная, снабженная магазином от спецавтомата ВАЛ на 20 патронов и специальным креплением, позволяющим устанавливать оптический прицел 1п59 "Гиперон". Идеальное оружие для для бесшумных снайперов.\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n cнайперский 9x39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="wpn-gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gsh18">
		<text>Российский пистолет, разработанный в конце 1990-х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения. Некоторые торговцы могут перекрасить данное оружие. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp_m1">
		<text>USP Match</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp_m1">
		<text>Спортивный вариант пистолета HK USP со специальным насадком, уменьшающим подброс ствола, и магазином на 12 патронов.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn57">
		<text>FN Five-Seven</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn57">
		<text>FN Five-Seven — бельгийский пистолет, разработанный в 1990-х годах фирмой FN Herstal. Был разработан как пистолет-компаньон к пистолету-пулемету FN P90. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n экспансивный 5.7x28 мм SS195LF,\n бронебойный 5.7x28 мм SS190</text>
	</string>
	<string id="wpn_fnp45">
		<text>FN FNP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fnp45">
		<text>FN FNP — самозарядный пистолет, разработанный компанией FNH-USA. Выпускается с начала 2006 года. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="wpn-fnp45_m1">
		<text>FN FNX</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fnp45_m1">
		<text>Пистолет FN FNX с установленным коллиматорным прицелом и интегрированным глушителем. Идеальное оружие для проведения бесшумных операций. На данный пистолет также может быть установлен ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="wpn-glock">
		<text>Glock 18c</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-glock">
		<text>Glock 18c — самозарядный пистолет фирмы Glock со стандартным магазином на 19 патронов и возможностью ведения автоматической стрельбы с отсечкой по 3 патрона. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-glock_p80">
		<text>Glock 18</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-glock_p80">
		<text>Автоматический вариант пистолета Glock с магазином повышенной емкости на 33 патрона и очень высокой скорострельностью. Это с одной стороны создает высокую плотность огня, но с другой стороны, при отсутствии навыков обращения с подобным оружием, приводит к несоразмерному перерасходу боеприпасов. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-glock17">
		<text>Glock 17</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-glock17">
		<text>Glock 17 — австрийский пистолет, разработанный фирмой Glock для нужд австрийской армии. Он стал первым образцом вооружения, разработанным этой фирмой. Получившийся в результате образец оказался довольно удачным и удобным для применения. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-glock21">
		<text>Glock 21</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-glock21">
		<text>Glock 21 — австрийский пистолет калибра .45 АСР, разработанный фирмой Glock для американского рынка. В Зоне ценится в основном благодаря своей надежности и приличным останавливающим действием пули. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="ars-pp2000">
		<text>ПП 2000</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_pp2000">
		<text>ПП-2000 — российский 9-мм пистолет-пулемёт, разработанный коллективом конструкторов тульского КБ Приборостроения. Некоторые торговцы могут перекрасить данное оружие. На данный пистолет-пулемет могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, C-more Railway, ACOG, ПКС-07.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="ars-pp2000_m1">
		<text>ПП "Детсад"</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_pp2000_m1">
		<text>ПП-2000 — российский 9-мм пистолет-пулемёт с ярким цветным нанесением. На данный пистолет-пулемет могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, C-more Railway, ACOG, ПКС-07.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="ars-hk416">
		<text>HK 416</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_hk416">
		<text>Автомат HK 416 внешне похож на автоматы серии AR15\M16\M4, но построен на основе газоотводной автоматики с коротким ходом расположенного над стволом газового поршня, заимствованном у немецкого автомата G36. Блягодаря этому удалось достичь большей надёжности и безотказности образца. Некоторые торговцы могут перекрасить данное оружие. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, ПКС-07, Зенит, ACOG, ПКС-07, C-more Railway.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m16">
		<text>К началу 1970х годов винтовка М16 являлась полноценным боевым оружием, имеющим целый ряд существенных достоинств (ну и недостатки, разумеется, у нее тоже были). По сравнению с главным противником М16 на мировой арене - автоматом Калашникова (АКМ), М16 имела большую точность и кучность стрельбы одиночными выстрелами, была более комфортна и удобна в обращении. С другой стороны, М16 требовала гораздо более тщательного ухода, более качественных боеприпасов.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m16_m1">
		<text>Один из первых вариантов автомата М16 с возможностью стрельбы непрерывными очередями и магазином на 20 патронов.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m16_m2">
		<text>Вариант автомата М16 с возможностью стрельбы непрерывными очередями и современным магазином на 60 патронов.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="ars-famas">
		<text>FA MAS</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_famas">
		<text>Французский автомат калибра 5.56 мм. Высокая скорострельность и схема "булл-пап" сделали его довольно популярным образцом стрелкового оружия. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, ПКС-07, Зенит, ACOG.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="wpn-vihr">
		<text>СР-3 "Вихрь"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vihr">
		<text>СР-3 «Вихрь» — компактный российский автомат, который по идее должен объединять в себе достоинства ВСС и АС "Вал". На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, ПСО-1М2-01, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш".\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n cнайперский 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="wpn-9a91">
		<text>9A-91</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-9a91">
		<text>9A-91 — малогабаритный автомат, сконструированный в Тульском конструкторском бюро приборостроения в 1992 году в качестве более технологичного аналога (и конкурента) автомата СР-3 "Вихрь". На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, ПСО-1М2-01, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш".\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n cнайперский 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="wpn-vsk94">
		<text>ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vsk94">
		<text>ВСК-94 - российская снайперская винтовка, созданная на базе малогабаритного автомата 9А-91 под более дешевые патроны ПАБ-9. Винтовка обычно поставляется в комплекте с прицелом, однако с учетом особенностей местного спроса, в Зоне она продается без предустановленной оптики. На данную винтовку могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, ПСО-1М2-01, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш".\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n cнайперский 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ars-g36c">
		<text>HK G36C</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36c">
		<text>Модификация немецкого автомата G36 с универсальной направляющей планкой Picatinny и коротким стволом\цевьём. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, ПКС-07, Зенит, ACOG.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="ars-g36e">
		<text>HK G36E</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36e">
		<text>Экспортный вариант немецкого автомата G36. На данный автомат может быть установлен фирменный коллиматорный прицел Heckler und Koch, после чего можно прицеливаться как через оптику, так и через коллиматор.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="wpn-sv98">
		<text>СВ-98</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_sv98">
		<text>СВ-98 - российская снайперская винтовка, предназначена для поражения появляющейся, движущейся, открытой и демаскированной, незащищённой и снабжёнными средствами индивидуальной бронезащиты живой силы противника на дальности до 1000 м. У оружия можно регулировать степень усилия, с которым стрелок нажимает на спусковой крючок.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7.62x54 мм БП,\n снайперский 7.62x54 мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="wpn-svt">
		<text>АВТ-40</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svt">
		<text>Автоматическая винтовка системы Токарева образца 1940-го года. Совмещает в себе преимущества снайперской винтовки и ручного пулемёта, хотя эффективность автоматического огня весьма низка, ввиду малой ёмкости магазина и высокой отдачи. На данную винтовку может быть установлен оптический прицел ПУ либо ПЕ.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7.62x54 мм БП,\n снайперский 7.62x54 мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ars-m4">
		<text>М4</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m4">
		<text>Американский автоматический карабин, представляющий собой укороченную и более легкую версию автомата М16а2. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: AR-15, ПО4х34.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="ars-m4_m1">
		<text>М4A1</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m4_m1">
		<text>Карабин М4A1 с современным магазином повышенной емкости на 60 патронов и без ручки для переноса, но зато с редким и весьма удобным коллиматорным прицелом.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="ars-m4_m2">
		<text>"Крутой Перец"</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m4_m2">
		<text>Карабин М4A1 с двухбарабанным магазином Beta C-Mag на 100 патронов, тактической рукояткой и удобным коллиматорным прицелом. На данный автомат вдобавок может быть установлен еще и ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpk74">
		<text>РПК-74</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpk74">
		<text>Ручной пулемёт Клашникова образца 1974 года с коробчатым магазином на 45 патронов. Относительно часто используется в качестве дешевого аналога снайперской винтовки благодаря лучшей кучности стрельбы по сравнению с АК-74. На данный пулемет могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ", после предварительной установки крепления "ласточкин хвост".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpk74_m1">
		<text>"Беспонтовый Штык"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpk74_m1">
		<text>В отношении этого пулемета на все сто процентов верна поговорка, что "если пуля дура, то штык молодец". С оружия демонтированы сошки, благодаря чему к нему можно прицепить штык-нож. В целом можно сказать, что этот пулемет идеально подходит для самых отважных бойцов, которым не нужны всякие современные обвесы типа глушителей и различных прицелов.\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-cz52">
		<text>CZ 52</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-cz52">
		<text>CZ 52 — самозарядный пистолет, разработанный в начале 1950-х годов для чехословацкой армии. Данный пистолет после замены ствола может быть адаптирован под патрон калибра 9x19 мм. Такими переделками в Зоне занимаются некоторые торговцы. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x25 мм П,\n бронебойный 7.62x25 мм П-41</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-cz52_m1">
		<text>CZ 52 — самозарядный пистолет, разработанный в начале 1950-х годов для чехословацкой армии. Данный пистолет после замены ствола может быть адаптирован под патрон калибра 7.62x25 мм. Такими переделками в Зоне занимаются некоторые торговцы. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-cz75">
		<text>CZ 75 FA</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-cz75">
		<text>CZ 75 FA — пистолет, разработанный в Чехословакии в 1992 году на базе пистолета CZ 75 с удлиненным до 150 мм стволом и возможностью стрельбы очередями. Некоторые торговцы могут хромировать данный пистолет, повысив тем самым его надежность. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-cz75_cr">
		<text>Хромированный вариант автоматического пистолета CZ 75 FA. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-ump45">
		<text>UMP45</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ump45">
		<text>Universale Maschinenpistole — универсальный пистолет-пулемёт, разработанный немецкой компанией Heckler & Koch в 1990-х годах в качестве дополнения к семейству пистолетов-пулемётов HK MP5. На данный пистолет-пулемет могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, ПКС-07, Зенит, C-more Railway, а также ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="wpn-ump45_m1">
		<text>UMP9</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ump45_m1">
		<text>Один из вариантов UMP под патрон калибра 9х19 мм. В Зоне особой популярностью не пользуется, поэтому не исключено, что данный экземпляр является единственным. На данный пистолет-пулемет установлен редкий коллиматорный прицел. Также может быть установлен ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="ars-rem870">
		<text>Remington 870</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_wpn_rem870">
		<text>Remington 870 — американское ружьё, благодаря своей характерной перезарядке является одним из самых знаменитых помповых ружей в мире. Подходит как для военных и полиции, так и для охотников и спортсменов, а также для самообороны. На данное ружье могут быть установлены следующие прицелы: EOTech, ПКС-07, Зенит, C-more Railway, Barska АС10632, ACOG.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-wa2000">
		<text>WA2000</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wa2000">
		<text>WA2000 (Walther Automat 2000) — немецкая снайперская винтовка компоновки булл-пап. Была выпущена в ограниченном количестве, поэтому является достаточно редким оружием.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x51 мм FMJ,\n бронебойный 7.62x51 мм AP</text>
	</string>
	<string id="wpn-scar">
		<text>FN SCAR-H</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-scar">
		<text>Оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal. Настоящая находка для любителей вычурного натовского оружия. На данный автомат может быть установлен оптический прицел ПКС-07. Данный автомат после замены нескольких деталей может быть адаптирован под менее мощный, но более распространенный и дешевый советский патрон калибра 7.62х39 мм. Такими переделками в Зоне занимаются некоторые торговцы.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x51 мм FMJ,\n бронебойный 7.62x51 мм AP</text>
	</string>
	<string id="wpn-scar_ak">
		<text>FN SCAR-H 7.62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-scar_ak">
		<text>Оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal. Настоящая находка для любителей вычурного натовского оружия. На данный автомат может быть установлен оптический прицел ПКС-07. Данный автомат после замены нескольких деталей может быть адаптирован под более мощный, но дорогой и редкий натовский патрон калибра 7.62х51 мм. Такими переделками в Зоне занимаются некоторые торговцы.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-flamer">
		<text>Огнемёт</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-flamer">
		<text>Самодельный огнемёт, изготовленный учёными в Зоне для эффективной зачистки местности от мутантов.\n Боеприпасы:\n основной Горючая смесь</text>
	</string>
	<string id="ammo-flame">
		<text>Горючая смесь</text>
	</string>
	<string id="ammo-flame_s">
		<text>ГСМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo_flame">
		<text>Баллон с горючей смесью, изготовленной из артефактов Огненный шар для огнемёта.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_pks">
		<text>Оптический прицел ПКС-07</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_pks">
		<text>Прицел коллиматорный снайперский ПКС-07 предназначен для прицельной стрельбы в светлое время суток. Главной его особенностью является то, что видимое увеличение коллиматора составляет 7 крат. Это достаточно солидный показатель.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak12">
		<text>АК-12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak12">
		<text>АК-12 — автомат Калашникова образца 2012 года под патрон калибра 5.45x39 мм. По сравнению с предшественниками обладает лучшей кучностью стрельбы, эргономичностью и модульностью. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, ПКС-07, Зенит, ACOG.\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak15">
		<text>АК-15</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak15">
		<text>АК-15 — автомат Калашникова образца 2012 года под патрон калибра 7.62x39 мм. По сравнению с предшественниками обладает лучшей кучностью стрельбы, эргономичностью и модульностью. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, ПКС-07, Зенит, ACOG.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak101">
		<text>АК-101</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak101">
		<text>АК-101 спроектирован под натовские патроны калибра 5.56x45 мм и предназначен для продажи на экспорт. Однако, этот автомат относительно популярен и в Зоне. На данный автомат может быть установлен штык-нож, подствольный гранатомет, а также следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak102">
		<text>АК-102</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak102">
		<text>АК-102 - укороченный вариант автомата АК-101. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak103">
		<text>АК-103</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak103">
		<text>АК-103 спроектирован под советские патроны калибра 7.62x39 мм и предназначен для продажи на экспорт. Однако, этот автомат относительно популярен и в Зоне. На данный автомат может быть установлен штык-нож, подствольный гранатомет, а также следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak104">
		<text>АК-104</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak104">
		<text>АК-104 - Автомат Калашникова "сотой" серии с укороченным на 101 мм стволом по сравнению с АКМ. Автомат спроектирован под патроны калибра 7.62x39 мм. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak105">
		<text>АК-105</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak105">
		<text>АК-105 по своим габаритам и длине ствола занимает промежуточную нишу между АК-74м и АКС-74у. Автомат спроектирован под патроны калибра 5.45x39 мм. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak107">
		<text>АК-107</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak107">
		<text>АК-107 отличается от АК сотой серии наличием сбалансированной автоматики, использованной также в моделях АЛ-7 и АЕК-971. Сбалансированная автоматика существенно улучшает кучность стрельбы очередями из неустойчивых положений. Автомат спроектирован под патроны калибра 5.45x39 мм. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak108">
		<text>АК-108</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak108">
		<text>АК-108 отличается от АК сотой серии наличием сбалансированной автоматики, использованной также в моделях АЛ-7 и АЕК-971. Сбалансированная автоматика существенно улучшает кучность стрельбы очередями из неустойчивых положений. Автомат спроектирован под патроны калибра 5.56x45 мм. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak109">
		<text>Калаш "НВСЖ"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak109">
		<text>Калаш "на все случаи жизни". Представляет собой АК-109 в весьма оригинальном тактическом исполнении. Преимущества автомата заключаются в сбалансированной автоматике, магазине от РПК на 40 патронов, интегрированном коллиматорном прицеле, удобной рукоятке и прикладе, а также специальном креплении, на которое можно установить прицел ПКС-07.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak9">
		<text>АК-9</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak9">
		<text>АК-9 — укороченный автомат, созданный конструкторами на основе АК-74М под патрон калибра 9x39 мм. В массовое производство не попал, а большинство произведенных экземпляров попало в Зону. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, ПСО-1М2-01, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш".\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n cнайперский 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="wpn-galil">
		<text>Galil</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-galil">
		<text>Galil  — израильский автомат, разработанный на основе финского автомата Valmet Rk 62[3], в свою очередь, являющегося вариантом автомата Калашникова.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x51 мм НАТО,\n бронебойный 7.62x51 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-galilace31">
		<text>Galil ACE Pistol</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-galilace31">
		<text>Galil ACE Pistol  — легкий и компактный израильский пистолет-карабин под советский патрон калибра 7.62x39 мм. В Зоне чаще всего используется наемниками в качестве вспомогательного оружия. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, ACOG.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="st_knife_nato">
		<text>Кинжал</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife_nato">
		<text>Кинжал итальянского производства. Хороший выбор для любителей ножевого боя.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_machete">
		<text>Мачете</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn_machete">
		<text>Мачете - верное оружие в постапокалипсисе. Благодаря достаточно длинному клинку, получило обширную популярность среди охотников Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_knife_m9">
		<text>Кабар</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife_m9">
		<text>Боевой нож Кабар. Идеальный выбор для любителей ножевого боя.</text>
	</string>
	<string id="ars-type63">
		<text>Type 63</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_type63">
		<text>Китайская автоматическая винтовка, созданная на основе СКС. Вместо неотъёмного магазина СКС применяются секторные магазины на 20 или 30 патронов, однако возможность снаряжения пустого магазина из обойм без отделения от оружия сохранилась. Появилась возможность стрельбы очередями. На данный карабин может быть установлен оптический прицел ПЕ либо ПУ.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="ars-vz58">
		<text>Sa vz. 58</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_vz58">
		<text>Чешский автомат, внешне напоминает Автомат Калашникова, однако имеет совершенно другую конструкцию. Автомат отличается высоким качеством изготовления. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, C-more Railway.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_pu">
		<text>Оптический прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_pu">
		<text>ПУ (от Прицел Укороченный) — советский оптический прицел, созданный в 1940 году. Конструкция оказалась настолько удачной и востребованной, что выпуск не останавливали и после войны. Вплоть до настоящего времени копии этого прицела пользуются устойчивым спросом в России и за рубежом. Из оружия, которое можно встретить в Зоне, устанавливается прежде всего на винтовки М1891, М1903, АВТ-40, Type 38, а также на карабины СКС, Type 63, Type 44.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_pe">
		<text>Оптический прицел ПЕ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_pe">                                                                                                                                     
		<text>Винтовочный оптический прицел образца 1931 года. Из оружия, которое можно встретить в Зоне, устанавливается прежде всего на винтовки М1891, М1903, K-98, АВТ-40, Type 38, Type 63, Type 44, а также на ружья ТОЗ-34 и Blaser B97.</text>
	</string>
	<string id="ars-m1891">
		<text>М1891</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m1891">
		<text>Легендарная 7.62-мм (3-линейная) винтовка образца 1891 года. Активно использовалась в период с 1891 до конца Второй мировой войны, в этот период многократно модернизировалась. Идеально подходит как для охоты, так и для ведения прицельного огня на дальние дистанции. На данную винтовку может быть установлен оптический прицел ПЕ либо ПУ.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7.62x54 мм БП,\n снайперский 7.62x54 мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="wpn-vepr">
		<text>Вепрь-12 "Молот"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vepr">
		<text>Вепрь-12 "Молот" — российский гладкоствольный самозарядный карабин, разработанный на основе конструкции ручного пулемёта Калашникова. Предназначен для охоты, спортивных соревнований, самообороны, а также использования в качестве служебного оружия. Является прямым конкурентом ружьям серии "Сайга-12". На данный дробовик могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-vepr_m1">
		<text>"Барабанная Дробь"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vepr_m1">
		<text>Кустарная модицикация карабина Вепрь-12 "Молот" с укороченным стволом, удобным коллиматорным прицелом, самодельным барабанным магазином на 20 патронов и возможностью переключать режимы огня. Просто идеальный дробовик-пулемет для зачистки помещений.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_eotech">
		<text>Коллиматор EOTech</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_eotech">
		<text>Весьма популярный и удобный коллиматорный прицел фирмы EOTech.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_ekp">
		<text>Коллиматор Кобра ЭКП-8-02</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_ekp">
		<text>Прицел служит для повышения точности и скорости прицеливания, имеет надёжное крепление и не сбивается при стрельбе и повторной установке.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_ac">
		<text>Коллиматор Barska AC10632</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_ac">
		<text>Довольно удобный для стрельбы в темное время суток прицел.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_kobra">
		<text>Коллиматор Кобра ЭКП-1С-03</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_kobra">
		<text>Прицел электронный коллиматорный ЭКП-1С-03 Кобра - коллиматорный прицел открытого типа. Прицел с подсветкой и оснащён электронной схемой управления яркостью свечения и переключения типов прицельных марок. В первую очередь прицел коллиматорный "Кобра" предназначен для повышения точности и скорости прицеливания из стрелкового оружия по различным целям, появляющимся на короткое время. Прицел обеспечивает возможность вести огонь в условиях естественной освещенности от сумерек до яркого солнечного дня.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_cmore">
		<text>Коллиматор C-more Railway</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_cmore">
		<text>Компактный и легкий коллиматорный прицел, поэтому может быть установлен даже на некоторые револьверы.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_1pn93">
		<text>Прицел 1ПН93 "Малыш"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_1pn93">
		<text>Российский ночной оптический прицел, предназначенный для наблюдения за полем боя и ведения прицельной стрельбы в условиях плохой видимости. Благодаря удобной форме этого прицела при необходимости можно использовать и механические прицельные приспособления на большинстве оружия.</text>
	</string>
	<string id="ars-mp133">
		<text>Ружьё МР-133</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_wpn_mp133">
		<text>МР-133 — российское гладкоствольное ружьё, которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны и самообороны. Ружье снабжено удлинителем магазина. На данный дробовик может быть установлен охотничий оптический прицел.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-stg44">
		<text>StG 44</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-stg44">
		<text>StG 44 (нем. Sturmgewehr 44 — штурмовая винтовка 1944 года) — германский автомат, разработанный во время Второй мировой войны. Среди автоматов современного типа стал первой разработкой, производившейся массово. От пистолетов-пулемётов Второй мировой войны отличается значительно большей дальностью прицельной стрельбы, в первую очередь за счёт использования так называемого промежуточного патрона, более мощного, и с лучшей баллистикой, чем пистолетные патроны, используемые в пистолетах-пулеметах. На данный автомат может быть установлен оптический прицел Zf-43.\n Боеприпасы:\n обычный 7.92x33 мм,\n бронебойный 7.92x33 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-mkb42">
		<text>MKb.42</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mkb42">
		<text>MKb.42 (нем. MaschinenKarabiner 42 — автоматический карабин 1942 года) — германский автомат, предшественник автомата StG 44. От пистолетов-пулемётов Второй мировой войны отличается значительно большей дальностью прицельной стрельбы, в первую очередь за счёт использования так называемого промежуточного патрона, более мощного, и с лучшей баллистикой, чем пистолетные патроны, используемые в пистолетах-пулеметах. На данный автомат может быть установлен оптический прицел Zf-43.\n Боеприпасы:\n обычный 7.92x33 мм,\n бронебойный 7.92x33 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort500">
		<text>Форт-500</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort500">
		<text>Украинский гладкоствольный дробовик производства НПО Форт. Представляет собой достаточно компактное и мощное оружие. На данный дробовик может быть установлен охотничий оптический прицел.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ars-type38">
		<text>Arisaka Type 38</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_type38">
		<text>Японская магазинная винтовка времён Первой и Второй мировых войн, состоявшая на вооружении императорской армии. В Зоне встречается редко, в основном в качестве охотничьего оружия. На данную винтовку может быть установлен оптический прицел ПЕ либо ПУ.\n Боеприпасы:\n обычный 6.5x50 мм,\n бронебойный 6.5x50 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ars-type44">
		<text>Arisaka Type 44</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_type44">
		<text>Карабин Arisaka Type 44 производился с 1911 по 1942 годы, состоял на вооружении японской императорской армии. В Зоне встречается редко, в основном в качестве охотничьего оружия. На данный карабин может быть установлен оптический прицел ПЕ либо ПУ.\n Боеприпасы:\n обычный 6.5x50 мм,\n бронебойный 6.5x50 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-6.5x50-fmj">
		<text>Патроны 6.5x50 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-6.5x50-ap">
		<text>Патроны 6.5x50 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-6.5x50-fmj_s">
		<text>6.5x50</text>
	</string>
	<string id="ammo-6.5x50-ap_s">
		<text>6.5x50 БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-6.5x50-ap">
		<text>Бронебойный патрон для японской винтовки Type 38 и карабина Type 44. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-6.5x50-fmj">
		<text>Стандартный патрон для японской винтовки Type 38 и карабина Type 44.</text>
	</string>
	<string id="ammo-4.6x30-fmj">
		<text>Патроны 4.6x30 мм SHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-4.6x30-ap">
		<text>Патроны 4.6x30 мм AP SX</text>
	</string>
	<string id="ammo-4.6x30-fmj_s">
		<text>4.6x30 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-4.6x30-ap_s">
		<text>4.6x30 ЭП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-4.6x30-fmj">
		<text>Стандартный патрон для пистолета-пулемета HK MP7. Экспансивная пуля обладает меньшей пробивной способностью, чем бронебойная, но большим останавливающим действием и убойной силой.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-4.6x30-ap">
		<text>Патрон с экспансивной пулей для пистолета-пулемета HK MP7. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
  </string>
  <string id="ars-mp7">
		<text>HK MP7</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mp7">
		<text>МР7 - автоматическое оружие под разработанный специально для него патрон калибра 4.6x30 мм. По кучности стрельбы оружие превосходит многие другие пистолеты-пулеметы таких же размеров. На данный пистолет-пулемет могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, C-more Railway, ACOG, ПКС-07.\n Боеприпасы:\n экспансивный 4.6x30 мм SHP,\n бронебойный 4.6x30 мм AP SX</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_g36">
		<text>Линза G36 Optics</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_g36">
		<text>Линза оптического прицела автомта НК G36 3.5 кратности. По идее должна идти в комплекте с автоматом, однако ушлые торговцы повытаскивали их и продают отдельно по грабительской цене, зная неудержимое стремление сталкеров обзавестись оптикой любой ценой.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_g36e">
		<text>Коллиматор G36</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_g36e">
		<text>Коллиматорный прицел для автомата G36E.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-ag36">
		<text>AG36</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-ag36">
		<text>Подствольный гранатомет для автомата HK G36.\n Боеприпас:\n граната M209</text>
	</string>
	<string id="ars-vz61">
		<text>Scorpion vz. 65</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-vz61">
		<text>Чехословацкий автоматический пистолет, разрабатывался для вооружения танкистов, связистов и военнослужащих других специальностей. Это оружие отлично подходит для ближнего боя, а маленькие габариты и возможность скрытного ношения сделали его популярным среди преступников и террористов. На данное оружие может быть установлен коллиматорный прицел C-more Railway.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ars-kiparis">
		<text>ОЦ-02 "Кипарис"</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-kiparis">
		<text>Пистолет-пулемет ОЦ-02 "Кипарис" был разработан в 1970-х годах в Тульском ЦКИБ СОО по заказу МО СССР. Однако в то время тема пистолетов-пулеметов развития не получила, и конструкция попала на полку до начала 1990-х годов, когда работы над пистолетами-пулеметами были возобновлены. В 1995 году пистолет-пулемет ОЦ-02 Кипарис был принят на вооружение МВД России. На данное оружие может быть установлен ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ars-stick_noz">
		<text>Штык-нож 6х4</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_stick_noz">
		<text>Советский штык-нож. Может быть установлен на автоматы АК-47, АКС-47, АКМ, АК-74.</text>
	</string>
	<string id="ars-bayonet">
		<text>Штык-нож</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_bayonet">
		<text>Немецкий штык-нож. Может быть установлен на автоматы STG-44 и MKB-42.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-lastochka">
		<text>Ласточкин хвост</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-lastochka">
		<text>Крепление "ласточкин хвост" для автоматов и пулеметов Калашникова. Крепление может быть установлено на следующее оружие: АК-47, АКС-47, АКМ, АК-74, АКС-74, АКС-74у, РПК, РПК-74, ОЦ-12, ПП-19-2-07. Для установки крепления с оружия необходимо временно демонтировать все установленные оптические прицелы, глушители, штык-ножи и подствольные гранатометы.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-lcu">
		<text>ЛЦУ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-lcu">
		<text>Набор лазерных целеуказателей для пистолетов и пистолетов-пулеметов. Из оружия, которое можно встретить в Зоне, ЛЦУ устанавливается на ПП Кипарис, ПП Клин, UMP45, пистолеты АПС, ГШ-18, ОЦ-23, ОЦ-33, Colt 1911 Kimber, CZ 75 FA, FN 57, FNP45, Glock, а также на некоторое другое оружие. Включенный ЛЦУ существенно повышает меткость даже при стрельбе "от бедра".</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-weapon_mod">
		<text>Набор</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-weapon_mod">
		<text>Набор для самостоятельной модернизации оружия.</text>
	</string>
	<string id="wpn-vssk">
		<text>ВССК "Выхлоп"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vssk">
		<text>ВССК «Выхлоп» — российская бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка, выполненная по компоновке булл-пап. В Зоне чаще всего испоьзуется особо опытными охотниками для охоты на крупных монстров.\n Боеприпасы:\n обычный 12.7x55 мм СЦ-130,\nулучшенный 12.7x55 мм СЦ-130 ВПС</text>
	</string>
	<string id="wpn-ash12">
		<text>АШ-12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ash12">
		<text>АШ-12 — российский крупнокалиберный штурмовой автомат, созданный для нужд подразделений спецназначения вместе со снайперской винтовкой ВССК. В Зоне встречается редко. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, ПКС-07, Зенит, C-more Railway, ACOG.\n Боеприпасы:\n обычный 12.7x55 мм СЦ-130,\nулучшенный 12.7x55 мм СЦ-130 ВПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-sc130">
		<text>Патроны 12.7x55 мм СЦ-130</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-sc130_s">
		<text>12.7x55 СЦ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-12.7x55-sc130">
		<text>Российский винтовочный боеприпас, созданный для малошумного и беспламенного поражения защищённых целей и живой силы в тяжёлых бронежилетах на дальностях до 600 метров. Патроны используют специально изготовленные утяжеленные пули и относительно короткие гильзы цилиндрической формы длиной 55 мм, энергетического потенциала которых хватает только на дозвуковой выстрел.</text>
  </string>
  <string id="ammo-12.7x55-vps130">
		<text>Патроны 12.7x55 мм СЦ-130 ВПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-vps130_s">
		<text>12.7x55 ВПС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-12.7x55-vps130">
		<text>Российский снайперский патрон СЦ-130 ВПС (высокой пробивной способности) предназначен для поражения бесшумным выстрелом живой силы противника, защищенной тяжёлыми бронежилетами, а также для поражения легкобронированных и небронированных транспортных средств.</text>
  </string>
  <string id="wpn-m98b">
		<text>Barrett M98B</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m98b">
		<text>Американская мощная снайперская винтовка. В Зоне чаще всего испоьзуется снайперами наемников.\n Боеприпасы:\n обычный .338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua">
		<text>Патроны .338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua_s">
		<text>.338 LM</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-338-lapua">
		<text>Американский специальный снайперский патрон для стрельбы на большие дистанции. На сегодняшний момент широко используется также охотниками и стрелками-спортсменами.</text>
  </string>
  <string id="wpn-m82">
		<text>Barrett M82</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m82">
		<text>Barrett M82 — американская крупнокалиберная антиматериальная снайперская винтовка, разработанная под патрон .50 BMG. Пожалуй, это одна из мощнейших винтовок, которую можно встретить в Зоне.\n Боеприпасы:\n обычный .50 BMG</text>
	</string>
  <string id="wpn-m95">
		<text>Barrett M95</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m95">
		<text>Barrett M95 — американская крупнокалиберная антиматериальная снайперская винтовка, разработанная под патрон .50 BMG. Пожалуй, это одна из мощнейших винтовок, которую можно встретить в Зоне.\n Боеприпасы:\n обычный .50 BMG</text>
	</string>
  <string id="ammo-50-bmg">
		<text>Патроны .50 BMG</text>
	</string>
	<string id="ammo-50-bmg_s">
		<text>.50 BMG</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-50-bmg">
		<text>12.7x99 мм (12.7x99 mm NATO, .50 BMG) — крупнокалиберный патрон армий НАТО. Пожалуй, это один из самых мощных, но и один из самых дорогих патронов, которые можно встретить в Зоне.</text>
  </string>
  <string id="ars-rem-870_16">
		<text>Remington 870-16</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_wpn_rem870_16">
		<text>Более старый вариант ружья Remington 870 16-го калибра. В Зоне в основном используется охотниками. На данный дробовик может быть установлен охотничий оптический прицел.\n Боеприпасы:\n16/70 дробь,\n16/70 картечь,\n16/70 пуля</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-ar15">
		<text>Прицел Colt 3x20</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-ar15">
		<text>Оптический прицел, производимый в США. Устанавливается на автоматы серии AR-15 на ручку для переноса.</text>
	</string>
	<string id="ars-m60">
		<text>M60</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-m60">
		<text>Американский единый пулемет, представляющий собой с точки зрения конструкции гибрид двух систем немецкой разработки периода Второй мировой войны — автоматической винтовки FG-42 и пулемёта MG-42.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x51 мм (лента)</text>
	</string>
	<string id="wpn-m3">
		<text>Benelli M3 Super 90</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m3">
		<text>Benelli M3 Super 90 — итальянское боевoe ружьё производства Benelli, разработанное на основе конструкции ружей Benelli M1 и Benelli M2. На данный дробовик может быть установлены коллиматорные прицелы C-more Railway, Barska АС10632.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_1pn58">
		<text>Прицел 1ПН58</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_1pn58">
		<text>Советский бесподсветный ночной оптический прицел, созданный для повышения эффективности стрельбы при естественной ночной освещенности.</text>
	</string>
	<string id="ars-scope_hk">
		<text>Оптический прицел HK</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_scope_hk">
		<text>Съёмный оптический прицел для автоматов G3, G3SG1 и пистолета-пулемета МР5.</text>
	</string>
	<string id="ars-mc21">
		<text>Ружьё Бекас-16</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_wpn_mc21">
		<text>Бекас-16 российское помповое ружье классической компоновки. На данный дробовик может быть установлен охотничий оптический прицел.\n Боеприпасы:\n16/70 дробь,\n16/70 картечь,\n16/70 пуля</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_pso1">
		<text>Прицел 1П59</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_pso1">
		<text>1П59 "Гиперон" - панкратический прицел, предназначенный для разведки целей и ведения прицельной стрельбы из снайперских винтовок СВД. Благодаря удобной форме этого прицела при необходимости можно использовать и механические прицельные приспособления на большинстве оружия.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_pso1m2">
		<text>Прицел ПСО-1М2-01</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_pso1m2">
		<text>Вариант прицела ПСО-1, разработанный специально для прицельной стрельбы из снайперской винтовки ВСС, автомата ВАЛ, а также другого оружия калибра 9х39 мм. Прицельная шкала рассчитана для стрельбы от 100 м до 400 м.</text>
	</string>
	<string id="ars-kedr">
		<text>ПП-91 "Клин"</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-kedr">
		<text>Пистолет-пулемет ПП-9 "Клин" создан на базе разработанного в начале 1990-х годов по заказу МВД СССР ПП Кедр, который отличался предельно простой и технологичной конструкцией. В отличие от своего предшественника ПП-9 Клин приспособлен для использования в нем более мощного патрона 9х18 ПММ, в следствии чего обладает улучшенной баллистикой. На данное оружие может быть установлен ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм ПМ,\n улучшенный 9x18 мм ПММ \n бронебойный 9x18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_zenith">
		<text>Оптический прицел "Зенит"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_zenith">
		<text>Оптический прицел немецкого производства.</text>
	</string>
	<string id="ars-oc33_m1">
		<text>ОЦ-23 "Дротик"</text>
	</string>
  <string id="enc_arsenal_oc33_m1">
		<text>ОЦ-23 "Дротик" — российский автоматический пистолет, разработанный в начале 1990-х годов коллективом конструкторов ЦКИБ СОО под руководством И. Я. Стечкина под малокалиберный пистолетный патрон с повышенной пробивной способностью пули и весьма умеренной отдачей. Однако в «Дротике» останавливающее действие патронов 5.45x18 мм оказалось незначительным, а в силу малой массы пуль их эффективность быстро падала с ростом дистанции, и пистолет популярности не получил. В суровых условиях Зоны, описанные недостатки только усугубляются и делают данный пистолет еще менее пригодным для эффективного применения. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 5.45x18 мм МПЦ</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x18_mpc">
		<text>Патроны 5.45x18 мм МПЦ</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x18_mpc_s">
		<text>5.45x18 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1-ammo_5.45x18_mpc">
		<text>5.45x18 мм МПЦ (Малокалиберный Пистолетный Центрального воспламенения, Индекс ГРАУ — 7Н7) — советский малокалиберный пистолетный патрон с повышенной пробивной способностью пули. Используется в пистолете ОЦ-23 Дротик.</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_shorty">
		<text>Serbu SUPER-SHORTY</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_shorty_descr">
		<text>Гладкоствольное ружье Serbu SUPER-SHORTY было первоначально разработано американцем Марком Сербу по индивидуальному заказу, как переделка обычного дробовика Mossberg 500 с целью получения предельно компактного оружия для боя на малых дистанциях. На данный дробовик может быть установлены следующие прицелы: C-more Railway, Barska АС10632, EOTech, ПКС-07, ACOG, Зенит.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-rgm40">
		<text>РГМ-40</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rgm40">
		<text>40-мм ручной гранатомет РГМ "Кастет" предназначен для поражения осколочными боеприпасами ВОГ-25 и ВОГ-25П настильным и навесным огнём открыто расположенной и находящейся в окопах, траншеях, на обратных скатах местности живой силы и других небронированных целей, недоступных для стрелкового оружия.\n Боеприпасы:\n граната ВОГ-25,\n граната ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpk74m">
		<text>РПК-74м</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpk74m">
		<text>Ручной пулемёт Клашникова образца 1974 года модернизированный с коробчатым магазином на 45 патронов. От предшественника отличается прежде всего черной пластиковой фурнитурой и предустановленным креплением типа "ласточкин хвост". На данный пулемет могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-vector">
		<text>KRISS Vector</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vector">
		<text>Тестовый вариант.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP HydraShock</text>
	</string>
	<string id="wpn-m14">
		<text>M14 "Модерн"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m14">
		<text>М14 — американская автоматическая винтовка, состоявшая на вооружении армии США в 1950—1960 годах. Хотя М14 в значительной степени была заменена винтовками семейства M16, она остается на вооружении морской пехоты и ВМС США, а также армий ряда иных государств. На данную винтовку могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, ACOG, EOTech, ПКС-07, Зенит.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x51 мм FMJ,\n бронебойный 7.62x51 мм AP</text>
	</string>
	<string id="wpn-m14_m1">
		<text>M14</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m14_m1">
		<text>Более старый вариант винтовки М14, состоявшей на вооружении армии США в 1950—1960 годах, с деревянной фурнитурой. В Зоне это оружие чаще всего используют охотники. На данную винтовку может быть установлен оптический прицел ПУ.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x51 мм FMJ,\n бронебойный 7.62x51 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ars-uzi">
		<text>ПП UZI</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_uzi">
		<text>ПП UZI — израильский 9-мм пистолет-пулемёт, на сегодняшний день ставший одним из наиболее массовых видов оружия в мире. Пистолет-пулемет UZI в популярности уступает разве что советскому / российскому автомату Калашникова. На данный пистолет-пулемет могет быть установлен коллиматорный прицел EOTech.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="ars-sr25">
		<text>SR-25</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sr25">
		<text>SR-25 — американская снайперская винтовка, разработанная Юджином Стоунером в 1990-е годы на основе конструкции винтовки AR-15.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x51 мм FMJ,\n бронебойный 7.62x51 мм AP</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_aug">
		<text>Линза AUG Optics</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_aug">
		<text>Линза оптического прицела автомта AUG 3 кратности для тех, кого не устраивает интегрированный оптический прицел.</text>
	</string>
	<string id="ars-m134">
		<text>M134</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-m134">
		<text>Пулемёт представляет собой уменьшенную в размерах 20-мм авиапушку M61 под стандартный винтовочный боеприпас НАТО калибра 7.62 мм. Идеальное оружие для тех, кто хочет ощутить себя Джесси Вентурой.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x51 мм (лента)</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope_fn2000">
		<text>Линза FN2000 Optics</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope_fn2000">
		<text>Линза оптического прицела автомта FN2000 3 кратности для тех, кого не устраивает интегрированный оптический прицел.</text>
	</string>
	<string id="wpn-luger">
		<text>Luger</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-luger">
		<text>Главным достоинством «Luger Parabellum» является высокая точность стрельбы, достигнутая за счёт удобной «анатомической» рукояти с большим углом наклона и легкого (почти спортивного) спуска. Сложный и дорогой в производстве «Parabellum», тем не менее, оказался очень удачным, и стал передовой оружейной системой для своего времени. Производится по настоящее время.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-walter38">
		<text>Walther P38</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walter38">
		<text>Walther P38 — немецкий самозарядный пистолет калибра 9 мм. Разработан фирмой «Карл Walther Ваффенфабрик» в г. Целла-Мелис, в Тюрингии. Имеет высокие технические характеристики. Гарантийный ресурс 10 000 выстрелов.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-walter38_m1">
		<text>Walther P38</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walter38_m1">
		<text>Наградной вариант пистолета Walther Р38, врученный самим Фюрером Доктору Монолиту за выдающиеся заслуги перед Третьим Рейхом.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-ptrd">
		<text>ПТРД</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ptrd">
		<text>Советское противотанковое однозарядное ружьё образца 1941 года системы Дегтярёва, принятое на вооружение ВС СССР 29 августа 1941 года. В Зоне чаще всего используется охотниками для охоты на крупных и живучих монстров. По мощности превосходит все снайперские винтовки, которые можно встретить в Зоне. На данное ружье может быть установлен оптический прицел ПЕ.\n Боеприпасы:\n бронебойный 14.5х114 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-ammo_14.5x114_ap">
		<text>Патроны 14.5x114 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-ammo_14.5x114_ap_s">
		<text>14.5x114</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-ammo_14.5x114_ap">
		<text>Советский патрон для крупнокалиберных пулемётов и противотанковых ружей.</text>
  </string>
  <string id="ars-cz805">
		<text>CZ 805</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-cz805">
		<text>CZ 805 — перспективный чешский оружейный комплекс, представленный в 2009 году и предназначенный для замены CZ SA Vz.58. На данное оружие могут быть установлены прицелы EOTech, ПКС-07, либо ЛЦУ. Данный автомат после замены нескольких деталей может быть адаптирован под более мощный советский патрон калибра 7.62х39 мм. Такими переделками в Зоне занимаются некоторые торговцы.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="ars-cz805_ak">
		<text>CZ 805 7.62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="arsenal_mod-cz805_ak">
		<text>CZ 805 — перспективный чешский оружейный комплекс, адаптированный под более мощный советский патрон калибра 7.62х39 мм. На данное оружие могут быть установлены прицелы EOTech, ПКС-07, либо ЛЦУ. Данный автомат после замены нескольких деталей может быть адаптирован под менее мощный, но обладающий лучшей баллистикой натовский патрон калибра 5.56х45 мм. Такими переделками в Зоне занимаются некоторые торговцы.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-mtar21">
		<text>MTAR-21</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mtar21">
		<text>Самая компактная модель современного израильского автомата TAR-21 в варианте под калибр 5.45х39 мм. Название автомата происходит от горы Тавор («Фавор» в русской транскрипции), на севере Израиля, упоминающейся в Ветхом Завете, а индекс 21 обозначает нацеленность оружия в 21 век. Данный автомат после замены нескольких деталей может быть адаптирован под обладающий лучшей баллистикой натовский патрон калибра 5.56х45 мм. Такими переделками в Зоне занимаются некоторые торговцы.\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mtar21_m1">
		<text>Самая компактная модель современного израильского автомата TAR-21 в варианте под калибр 5.56х45 мм. Название автомата происходит от горы Тавор («Фавор» в русской транскрипции), на севере Израиля, упоминающейся в Ветхом Завете, а индекс 21 обозначает нацеленность оружия в 21 век. Данный автомат после замены нескольких деталей может быть адаптирован под более дешевый патрон калибра 5.45х39 мм. Такими переделками в Зоне занимаются некоторые торговцы.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="enc_mateba">
		<text>Mateba Autorevolver</text>
	</string>
	<string id="enc_mateba_desc">
		<text>Итальянский автоматический револьвер, в котором действие механизма происходит за счет использования энергии выстрела, что положительно сказывается на скорострельности. На данный револьвер может быть установлен коллиматорный прицел Docter.\n Боеприпасы:\n .44 Magnum,\n.44 Magnum +P+</text>
	</string>
	<string id="enc_sw10">
		<text>SW10</text>
	</string>
	<string id="enc_sw10_desc">
		<text>Классический американский полицейский револьвер.\n Боеприпасы:\n .38 Special</text>
	</string>
	<string id="ars-38sp">
		<text>Патроны .38 Special</text>
	</string>
	<string id="ars-38sp_s">
		<text>.38 Sp.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_38sp">
		<text>Американский револьверный патрон умеренной мощности. По своим характеристикам схож с пистолетными патронами калибра 9 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_sw500">
		<text>SW500</text>
	</string>
	<string id="enc_sw500_desc">
		<text>Самый мощный револьвер, который можно встретить в Зоне. Держа эту пушку в руках, ощущаешь себя в полной безопасности даже во время охоты на крупного зверя. На данный револьвер может быть установлен коллиматорный прицел C-more Railway.\n Боеприпасы:\n .500 Magnum</text>
	</string>
	<string id="ars-500mag">
		<text>Патроны .500 Magnum</text>
	</string>
	<string id="ars-500mag_s">
		<text>.500 Magnum</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_500mag">
		<text>Американский револьверный патрон чудовищной мощности.</text>
	</string>
	<string id="ars-6.35x15_hr">
		<text>Патроны 6.35x15 мм</text>
	</string>
	<string id="ars-6.35x15_hr_s">
		<text>6.35x15 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_6.35x15_hr">
		<text>Патрон калибра 6.35х15.5 используется исключительно в миниатюрных "дамских" пистолетиках. Обладает чрезвычайно низким останавливающим действием и пробивной способностью пули, ввиду чего малопригоден в суровых условиях Зоны.</text>
	</string>
	<string id="ars-8x22_fmj">
		<text>Патроны 8x22 мм</text>
	</string>
	<string id="ars-8x22_fmj_s">
		<text>8x22 мм</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_8x22_fmj">
		<text>Патрон 8х22 мм для пистолета Nambu Type-14. Отличается высокой кучностью и точностью стрельбы, однако немного уступает патронам 9х19 мм по убойной силе и останавливающему действию.</text>
	</string>
	<string id="wpn_type14">
		<text>Nambu Type-14</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-type14">
		<text>Пистолеты Nambu являлись основным личным оружием японской Императорской армии 1920—1940-х годов, они выпускались вплоть до окончания Второй Мировой войны.\n Боеприпасы:\n основной 8x22 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther9">
		<text>Walther 9</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther9">
		<text>Один из самых компактных и легких пистолетов в мире. В Зоне его можно встретить в основном у девушек.\n Боеприпасы:\n основной 6.35x15 мм</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x33_fmj">
		<text>Патроны 7.62x33 мм</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x33_fmj_s">
		<text>7.62x33</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x33_fmj">
		<text>Стандартный винтовочный и пулемётный унитарный патрон США первой половины XX века калибра 7.62х63 мм (.30-06 Springfield). Простая цельнометаллическая пуля.</text>
	</string>
	<string id="ars-m1903">
		<text>M1903</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m1903">
		<text>Американская магазинная винтовка, принатая на вооружение в 1903 году. В Зоне ее можно встретить, в основном, у охотников. На данную винтовку может быть установлен оптический прицел ПЕ либо ПУ.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x33 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn-blaser97">
		<text>Blaser B97</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-blaser97">
		<text>Немецкое охотничье ружье калибра 7.62x33 мм. По дальнобойности существенно превосходит свои гладкоствольные аналоги. Из этого оружия также можно стрелять и дуплетом, что существенно увеличивает его огневую мощь. Некоторые торговцы могут перекрасить данное оружие. На данное ружье может быть установлен оптический прицел ПЕ.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x33 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo_5.6x15_lr">
		<text>Патроны 5.6x15 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo_5.6x15_lr_s">
		<text>5.6x15</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1-ammo_5.6x15_lr">
		<text>Малокалиберный американский патрон калибра 5.6x15 мм (.22 Long Rifle).</text>
	</string>
	<string id="wpn_ruger">
		<text>Ruger Мк.2</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ruger">
		<text>Бесшумный американский пистолет калибра 5.6х15 мм (.22 Long Rifle). Отличается высокой точностью и комфортной отдачей. Однако, используемые в этом пистолете маломощные боеприпасы ограничивают практическую сферу его применения.\n Боеприпасы:\n основной 5.6х15 мм</text>
	</string>
	<string id="wpn-usas12">
		<text>USAS-12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usas12">
		<text>Автоматический дробовик с очень умеренным темпом стрельбы, что позволяет относительно легко контролировать его даже при стрельбе очередями. По своим характеристикам это дробовик, пожалуй, превосходит все гладкоствольное оружие, которое можно встретить в Зоне. На данный дробовик могут быть установлены следующие оптические прицелы: AR-15, ПО4х34.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-scope-rpg">
		<text>Отпитеский прицел ПГО-7В</text>
	</string>
	<string id="enc_wpn-scope-rpg_desc">
		<text>Советский оптический прицел разработанный для повышения точности огня из ручных гранатометов РПГ-7 и РПГ-7Д.</text>
	</string>
	<string id="wpn-railgun">
		<text>Рельсотрон</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-railgun">
		<text>Снайперское оружие будущего, разработанное корпорацией "New Arsenal". Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на приличную мощность выстрела, отдача у рельсотрона очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое снайперское оружие.\n Боеприпасы:\n рельса-капсулы</text>
	</string>
	<string id="ammo-railgun">
		<text>Рельса-капсула</text>
	</string>
	<string id="ammo-railgun_s">
		<text>Рельса</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-railgun">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для рельсотрона. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка".</text>
	</string>
	<string id="wpn-wunderwaffe">
		<text>Пистолет-плазмамет</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wunderwaffe">
		<text>Компактное оружие будущего, разработанное корпорацией "New Arsenal". Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на приличную мощность выстрела, отдача у плазмомета очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое компактное оружие.\n Боеприпасы:\n плазма-контейнеры</text>
	</string>
	<string id="wpn_p12">
		<text>Пистолет-дробовик P12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-p12">
		<text>Р12 - пистолет будущего, разработанный корпорацией "New Arsenal". Совмещает в себе преимущества пистолета и дробовика. По огневой мощи намного превосходит все пистолеты. Единственным ощутимым недостатком этого оружия является небольшая емкость магазина.\n Боеприпасы:\n бронебойная картечь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-shrap">
		<text>Бронебойная картечь 12 калибра</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-shrap_s">
		<text>12x70 бкт.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-shrap">
		<text>Усовершенствованный патрон 12-го калибра, снаряжённый 9 мм бронебойной картечью. Обладает огромным убойным и бронебоным действием. Предназначен для пистолета-дробовика Р12.</text>
	</string>
	<string id="wpn_p16">
		<text>Пистолет-дробовик P16</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-p16">
		<text>Р16 - пистолет будущего, разработанный корпорацией "New Arsenal". Совмещает в себе преимущества пистолета и дробовика. По огневой мощи намного превосходит все пистолеты. Единственным ощутимым недостатком этого оружия является небольшая емкость магазина.\n Боеприпасы:\n бронебойная дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-16x70-shrap">
		<text>Бронебойная дробь 16 калибра</text>
	</string>
	<string id="ammo-16x70-shrap_s">
		<text>16x70 бдр.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-16x70-shrap">
		<text>Усовершенствованный патрон 16-го калибра, снаряжённый 4 мм бронебойной дробью. Обладает огромным убойным и бронебоным действием. Предназначен для пистолета-дробовика Р16.</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp_m2">
		<text>Colt Magnum</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp_m2">
		<text>Легендарный Кольт кустарной доработки. Пистолет переделан под более мощный патрон .357 Magnum, а также снабжен декоративными элементами, которые придают оружию немного футуристический вид.\n Боеприпасы:\n .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="wpn-fnc">
		<text>FN FNC</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fnc">
		<text>FN FNC (Fabrique Nationale Carabine — карабин фирмы FN) — бельгийский автомат, созданный оружейной фирмой Fabrique Nationale de Herstal для замены устаревшей FN FAL. На данный автомат может быть установлен охотничий оптический прицел.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="wpn-a545">
		<text>А-545</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-a545">
		<text>Более современный вариант автомата со сбалансированной автоматикой АЕК-971. Автомат спроектирован под патроны калибром 5.45x39 мм и снабжен планкой Пикатинни для установки прицелов. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, ПКС-07, Зенит, ACOG.\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-a762">
		<text>А-762</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-a762">
		<text>Более современный вариант автомата со сбалансированной автоматикой АЕК-973. Автомат спроектирован под патроны калибром 7.62x39 мм и снабжен планкой Пикатинни для установки прицелов. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, ПКС-07, Зенит, ACOG.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\nбронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-sil_comp">
		<text>Компенсатор</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-sil_comp">
		<text>Дульный тормоз для пистолетов Desert Eagle и Walther P99. Снижает подбрасывание ствола, что положительно сказывается на меткости стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="wpn-fnfal">
		<text>FN FAL</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fnfal">
		<text>FN FAL (фр. Fusil Automatique Leger — лёгкая автоматическая винтовка) — огнестрельное оружие НАТО, производимое в Бельгии. Одна из наиболее признанных и распространённых автоматических винтовок. На данное оружие могут быть установлены следующие прицелы: EOTech, ПКС-07.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x51 мм НАТО,\n бронебойный 7.62x51 мм БП</text>
	</string>
	<string id="wpn-trg42">
		<text>Sako TRG-42</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-trg42">
		<text>Снайперская винтовка производства финской оружейной компании SAKO. Представляет собой магазинную винтовку с продольно-скользящим поворотным затвором. В Зоне чаще всего испоьзуется снайперами группировки "Свобода".\n Боеприпасы:\n обычный .338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ars-m1014">
		<text>Benelli M4 Super 90</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_wpn_m1014">
		<text>Benelli M4 Super 90 — итальянское гладкоствольное полуавтоматическое магазинное самозарядное ружьё. В Зоне его чаще всего можно встретить у охотников. На данный дробовик могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, ПКС-07, C-more Railway, ACOG.\n Боеприпасы:\n 12x70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="wpn-m21">
		<text>Застава М21</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m21">
		<text>Сербский клон Автомата Калашникова под патрон 5,56х45 мм НАТО. В Зоне это оружие можно встретить, прежде всего, у сталкеров группировки "Свобода". На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, C-more Railway, EOTech, ПКС-07, ACOG.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 мм SS109,\n бронебойный 5.56x45 мм АР</text>
	</string>
	<string id="wpn-fpk">
		<text>PSL</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fpk">
		<text>Самозарядная снайперская винтовка румынского производства (Pusca Semiautomata cu Luneta model 1974). Несмотря на очевидное внешнее сходство с советской винтовкой СВД, конструкция оружия основана на РПК. В Зоне её особенно предпочитают опытные сталкеры группировки "Свобода". На данную винтовку могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1п59 "Гиперон", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7.62x54 мм БП,\n снайперский 7.62x54 мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ars-mk11">
		<text>M110 SASS</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mk11">
		<text>M110 SASS — американская снайперская винтовка, разработанная на основе Мк11 mod. 0. В Зоне это одна из любимых снайперских винтовок наемников.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x51 мм FMJ,\n бронебойный 7.62x51 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ars-hk417">
		<text>HK 417</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_hk417">
		<text>Очень удачный в условиях Зоны автомат, так как он сконструирован под мощный натовкский патрон калибра 7,62х51 мм. Кроме того, к нему можно прикрепить еще и подствольный гранатомет. На данный автомат могут быть установлены следующие прицелы: Barska АС10632, EOTech, ПКС-07, Зенит, ACOG, ПКС-07, C-more Railway.\n Боеприпасы:\n основной 7.62x51 мм FMJ,\n бронебойный 7.62x51 мм AP</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig226">
		<text>SIG P226</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig226">
		<text>Пистолет SIG Sauer P226 был разработан в 1981 году для участия в американском конкурсе ХМ9 на новый 9 мм пистолет для армии США, но проиграл итальянской Беретте. На данный пистолет может быть установлен коллиматорный прицел Docter либо ЛЦУ.\n Боеприпасы:\n основной 9x19 мм Parabellum,\n бронебойный 9x19 мм 7н31</text>
	</string>
	<string id="wpn-sok94">
		<text>СОК-94</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sok94">
		<text>Карабин для промысловой и любительской охоты на среднего и крупного зверя, предельно унифицирован с РПК. В Зоне этот карабин часто можно встретить у охотников, которые ценят его за надежность и эффективность даже при охоте на крупных монстров. На данный карабин могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x39 мм,\n бронебойный 7.62x39 мм БП,\n бронебойно-зажигательный 7.62x39 мм БЗ</text>
	</string>
	<string id="wpn-sok98">
		<text>СОК-98</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sok98">
		<text>Карабин для промысловой и любительской охоты, предельно унифицирован с РПК. В Зоне его можно встретить прежде всего у новичков, которые еще не успели обзавестись автоматическим оружием. На данный карабин могут быть установлены следующие прицелы: ПСО-1, 1П78 "Каштан", УСП-1 "Тюльпан", Кобра ЭКП-8-02, Кобра ЭКП-1С-03, 1ПН93 "Малыш", 1ПН58 "НСПУМ".\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39 мм,\n бронебойный 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
</string_table>
